<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>老胡(阿宁)</title>
  
  
  <link href="http://www.huyuning.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.huyuning.com/"/>
  <updated>2023-10-30T15:51:54.649Z</updated>
  <id>http://www.huyuning.com/</id>
  
  <author>
    <name>huyuning</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Conversation with coach betty 18：严苛与恨意</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2023/10/26/2023-10-26-Conversationwithcoachbetty18/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2023/10/26/2023-10-26-Conversationwithcoachbetty18/</id>
    <published>2023-10-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T15:51:54.649Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>2023-10-26 下午 3 点</code></p><p>定本次主题时没太多犹豫，<strong>很想聊和自己阴暗面相处的不粉，这源于我能察觉到，当事情不如意或有不好的感受时，体内会有一股很重的戾气和对自己的恨意，那种想要毁灭一切包括自己的倾向很严重。</strong></p><p>当然，自己有做调节，就挺随着感觉起伏的，好的感受的时候啥都行，世界尽在我手，特别乐观，不好的时候觉得啥都不行了，波动很大。还是四月份拔智齿引发的抻到下巴一系列的事情会有功亏一篑的感觉，如果没这个事情，我觉得我的内在建设做的不错了，自己终于可以随时出发探索世界了，没有什么包袱了。</p><hr><p>Betty：两三个月没见，最近状态怎么样？</p><p>我：最近状态起伏比较大，主要是因为下巴的事情以及带来的种种，和这种身体的慢性疼痛，不知道如何处理，也选择了直接面对，花钱花时间找了几个专家看能否根治消除疼痛，从而能回到从前如初。但从结果来看，没能根治，只能暂时共存着。</p><p>我：<strong>不过真是不知道怎么相处啊，以前从来没有过慢性疼痛，只是说有时候疲惫，精力不充沛。我总是会想：要是这个事情没发生多好啊，当时为啥自己那么糊涂非要张嘴抻那一下。</strong>但我又知道这样责备和后悔，对改善实际状况毫无用处甚至有害，所以近两周每天都会耗费大块心神处理这个内耗和拉扯，就挺累的，也耽误做事儿。</p><p>Betty：听起来像有两个你，一个你是在责备后悔陷入内耗，另一个你在提醒自己不能这样下去，两个在拉扯打架。</p><p>我：是的，我觉得其实我已经比以前做的好了，如果是以前可能会一蹶不振甚至开始自暴自弃。现在在陷入内耗，很消极地情绪里时，会有另一个自己/声音会让自己往那个光明和向上的方向走，不过还挺硬掰的。</p><p>Betty：我听到你用了硬掰这个词儿。</p><p>我：<strong>是的，没错。我察觉到，虽然我是在往光明和积极的方向引导自己，但方式就是挺硬的，是那种生硬的要求自己。</strong></p><p>Betty：看起来你的下巴的事情是属于医学上专业的部分，这确实需要医生专家去解决。<strong>那现在我们是在一个教练对话里，你觉得我有什么能帮助你的吗？比如想要去能看见自己的某种内在模式，还是其他什么？</strong></p><p>我：我这次想要讨论的还挺确定的，和自己阴暗面相处的部分，我观察到自己之前当事情不如意时，能感到一股会对自己强烈的恨意，很重的戾气，好像有个恶魔在我身体里，然后会做一些特别不善待自己的事，导致不好的结果发生（其实这次下巴的事情，也是这么个模式导致的）。</p><p>我：我想我们可以聊一聊这个部分，看看这里面究竟有些什么。</p><p>Betty ：很棒，我能感到我们的对话更聚焦了</p><p>我：是的，没错。你刚刚说到内在模式，我能想到昨天晚上和小熊聊天，她提到一个词儿，说我对自己很<strong>严苛</strong>。这个词儿特别触动我，我听到这个词儿时愣了几秒，然后心突然软了下来，脑子也慢了下来，思绪少了很多，身体很放松，呼吸也深了，觉得自己的周围有了空间，有能喘息的感觉。</p><p>Betty ：可以问一问自己，为什么会对自己这么严苛呢？这个严苛很多时候是不是也在保护或者维护着你的一些需求？</p><p>我：我能马上想到为啥这么严苛，肯定还是社会标准包括亲近的人对你的期待或者要求，我就不假思索的内化了呗。比如说之前，我一直都很瘦，大学时候胖了一点，我爸就说我是猪，那我肯定为了得到我爸的认可就去要求自己。<strong>所以这背后肯定是希望能得到当时很在乎和亲近的人的认可和喜欢</strong>。当然，现在我爸的话没什么权重了，哈哈，早就翻篇了。</p><p>Betty: 听起来，你的一部分价值感建立在外界和他人对你的认可和喜欢上。</p><p>我：对的，没错，至少那个时候是这样子。其实还是自身价值感没有立起来。</p><p>（写到的时候想到：当时也没人这么引导我啊，说你不用做什么或者成为什么，你的存在本身就是有价值的，在我当时的世界里没有这个说法。肯定还是成绩好，长得好，身材好，穿名牌，能让别人高看你一眼，在这种比较中取得胜利来建立价值。）</p><p>Betty: 很棒的觉察，那还有什么其他的部分导致你这么严苛嘛？</p><p>我：另一方面还能想到，要求严苛是希望自己有那个优越感，这样就会比别人强，别人都是渣渣，我自己最牛逼，有点像灵性的视角《当下的力量》里说的，是小我的部分出来了，很喜欢和人比较，比较起来如果我更强，更好看，更有钱或者是更怎么样，那个自我感和满足感会很强。</p><p>Betty：听到你说这个部分是，小我的机制部分在运作，通过比较来建立价值。</p><p>我：是，我觉得是在和人比较中，希望自己更优越从而获得满足感，所以当然就要要求和苛责自己了。</p><p>Betty：那现在，你希望自己理想的状态是一个怎样的状态？</p><p>我：<strong>有点类似于being ？存在模式</strong>？这个其实咱们三月份也聊过，挖到根源都是你是否用爱自己的方式来去做事儿过生活，但下巴这个事儿一出来，我又都忘啦。不过我自己近期也有进入过这种存在的 being 模式。</p><p>我：就比如今天刚刚晒太阳。我发现，晒太阳的时候会自然而然进入，一种很放松自如，没有任何事情需要我担心，很多在屋内纠结的事情瞬间也都无所谓了，当下就很满足，一切都很好的这种精神状态。<strong>但一回到屋里，那种平时下意识指责自己，要求自己，对自己严苛的模式就又都出来了。就好像这两个空间情境，会自然引发两个完全不同的面对生活和生命的模式</strong>。</p><p>Betty：能看到你的存在模式是一个新的活法，这个活法就像一个小婴儿一样刚刚出来，还不能长久的存在，但偶尔能出来。</p><p>我：是的，所以我想怎么做能够让晒太阳的模式更频繁地出来，持续地时间能更久一些。我认为的确需要利用环境来引导，比如在屋里自然而然地就是不行，那我也就别在屋里硬掰自己了，我可以探索一些上海的咖啡馆或者工位之类的，利用环境引发自己自然而然就呈现出那个状态，多用巧劲儿，少用蛮力，对自己好一些甚至于减少一些努力能不能让结果也出来。</p><p>Betty：哇，听起来真是很有智慧的发言和觉察。多用巧劲儿，少用蛮力，让自然的部分自然出来就好，不过度人为干预。</p><p>我：是啊，以前用蛮力太多，结果大部分都很惨烈，劳民伤财。现在觉得就是，一些自然的部分就让它自然发生，而有需要引导的部分，我能找到关键节点和支点给一点力就可以了，共同和谐完成，能少费力甚至不费力就把事情办了。</p><p>Betty：听起来一个和谐又舒服的做事儿方式，又自然的部分，有人为的部分，两个相互配合在一起，特别棒，那在这样一个方式里，你觉得你自己的价值感和满足感在哪呢？</p><p>我：我要想一下，或许可以当作一个课后作业或者我们下次聊 （因为时间到啦）。但我知道之前我自己之所以会崇尚一些 heavy 的方式，做事儿格外用力（最后大多都惨烈），是因为我觉得只有这样才能证明我来做这个事儿了，而这种巧劲儿的舒服的少费力甚至不费力的方式，自己会害怕自己不知道自己出了什么力，甚至会被说偷懒。</p><p>（<strong>记录到这里的时候也发现，就，hmmm，从小到大也没有这样的声音或者说起码可以当个思路在引导啊，都是努力，奋斗，勤奋，还是脱离目标，或者目标很宏大的那种，更别说没有一个声音说你试试看怎么少费力也能去成事儿</strong>。）</p><p>我：<strong>当然，我自己之前是很刻板教条的，在去过于关注所谓的过程/方法/手段，同时也还年轻，不知道生命是有时限，好精力和好状态也都不易达到或保持，所以都会陷入细节和方法里，却缺失了目的，忘记了我其实要把事情做成啊</strong>。现在慢慢地，认为自己是值得的，强烈地想要把自己活出来，也就在考虑如何能最大化自己的生命（时间，精力，潜能，脑力之类的）来去把事情做成。就让自然的部分自然完成，需要引导的部分找到关键节点和支点给一点力，能合在一起就可以了。</p><p>Ps : 单看苛字，就是不可的意思呀。严苛，特别不可。 哈哈哈哈。</p><hr><p><strong>后续的第二天还是第三天，就突然能把下巴的慢性疼痛当作生活背景了，接纳了90%，甚至，我可以去爱这件事情，爱这个疼痛，为什么不呢？当时自己抻到自己的这个行为也很可爱啊。</strong></p><p>也和 betty 说：</p><p>“前面几个月探索过到这里，根上还是一样的：是否是以爱的方式来运作。只是没集中聊阴暗面。最近又要重新训练自己和注入愿力了：相信行动的价值，相信自己值得，而不是以结果为导向反过来定义自己和行动的价值。</p><p>结果不好或不如意，就把所有的一切都否定和推翻，对自己恨意满满。上次说自己是阻碍自己的高手，<strong>这次发现，以前的自己也是擅长恨自己的顶级高手啊</strong>。”</p><p>至此，对自己许诺：我答应自己永远不要再恨自己，也不要恨任何。对自己和这个世界，要怎么丝滑，怎么减少阻力，怎么不费劲儿怎么来。</p><hr><p>到现在，治愈和恢复的部分几乎完成了✅。要开始做事儿喽。老胡，加油！</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2023-10-29 15:10 - 16:13 1h初稿 一开始在屋子里写，太阴凉了，搬去院子里写了</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;code&gt;2023-10-26 下午 3 点&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定本次主题时没太多犹豫，&lt;strong&gt;很想聊和自己阴暗面相处的不粉，这源于我能察觉到，当事情不如意或有不好的感受时，体内会有一股很重的戾气和对自己的恨意，那种想要毁灭一切包括自己的倾向很严重。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="与教练对话" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8E%E6%95%99%E7%BB%83%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
    <category term="教练" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E7%BB%83/"/>
    
    <category term="对话" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    <category term="coach" scheme="http://www.huyuning.com/tags/coach/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Note To Self (1)</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2023/07/20/2023-07-20-notetoself-1/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2023/07/20/2023-07-20-notetoself-1/</id>
    <published>2023-07-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-29T12:45:00.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>对自己负责，过得如何冷暖自知，没人能对你负责。之前总是排斥责任两字，这两字总有被迫之意，但若是自己主动选择，就不一样了。</li><li>人生复杂，不容易。</li><li>（所以更要）柔和地对待自己。对自己有信念，相信自己值得，相信行动的价值。</li><li>观察。</li><li>放下评判。</li><li>tennislab。一些事儿没办法启动的时候，可以想着就当做实验了，先做，然后看看会发生什么。（实验这个比喻有着“就试一试，玩一玩，没啥大不了”的感觉，会让人放下对对错的判断和对结果的计算，让行动发生。）</li><li>小，慢，柔和地。慢一点，不一样的世界。</li><li>重复做。（注意：每一次的重复并不相同。在做的场景里，一些事情会自然发生和自动完成。）</li><li>ing.做中练，做中学。</li><li>be a chef,做自己的人生菜谱。有时根本不需要参考/理论指导，自己就会有自己的一手理解和动作。（好例子我亲身所见：1.林智妍演黑暗荣耀里的妍珍（她在采访里说一开始也想参考别的剧里坏人如何演，但是最后并没有参考，自己研读剧本结合自己的理解后，她认为妍珍的世界就是这样的，不觉得霸凌是在做坏事，就是自己平常的行为而已。）2.秦制两千年的作者言九林。）</li><li>一手体验人生，直接触达(directly)。</li><li>关于错误：没有错误，有的是种种经验。“错误”里隐藏着宝贵的信息。没有任何学习不通过犯错发生。别怕犯错。</li><li>去拒绝。也别怕被他人拒绝。该拒绝不拒绝是双输。</li><li>切换状态时，试着暂停。闭眼，放松，深呼吸。再小的暂停都很好。</li><li>调整和留意注意力在哪，这极其重要。</li><li>和别人瞬间的意识场保持距离。保护自己的精神卫生怎么强调都不为过。</li><li>总是看到和回到最基本的。很多东西乍眼看差别很大，但最基本的大同。比如：网球和太极拳的基本功都是对身体的使用，而身体的基本使用如重心转移，平衡，支撑都是一样的。</li><li>往上够。</li><li>只买心动的事物。</li><li>心情不好时，收拾房间。unfold。（会重新触碰和连接到让自己心动的事物，有一种好久不见的惊喜感和幸福感。也会看到一些事物已经不合时宜，借此机会清理一番。）</li><li>钱不是账目上花掉就是少了亏了，增加就是赚了多了。有时花钱就是在赚钱，不花反而是在损失。世界和人都不是简单地按照线性的加减法来运作的。</li><li>相信自己值得拥有很多财富/金钱，同时也要提醒自己别被“这是不是需要很多钱”困住，很多事不需要很多钱甚至不需要钱就可以轻快地开始。</li><li>追求完美 = 极力避免犯错，是我走过的最大的坑。</li></ol><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>20230624 19:00 - 19:43 初稿</li><li>20230626 23:16 完成初稿</li><li>20230628 听到 Jcore 的歌叫 Note To Self ，觉得 note 这个词抓到了我，是一些人生的note</li><li>20230709 补充 </li><li>20230714 决定改变形式 完成第一期</li><li>20230720 发布</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;对自己负责，过得如何冷暖自知，没人能对你负责。之前总是排斥责任两字，这两字总有被迫之意，但若是自己主动选择，就不一样了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人生复杂，不容易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（所以更要）柔和地对待自己。对自己有信念，相信自己值得，相信行动的价值。&lt;/li&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="Note To Self" scheme="http://www.huyuning.com/categories/Note-To-Self/"/>
    
    
    <category term="Note To Self" scheme="http://www.huyuning.com/tags/Note-To-Self/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Conversation with coach betty 17:标准</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2023/07/16/2023-07-16-Conversationwithcoachbetty17/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2023/07/16/2023-07-16-Conversationwithcoachbetty17/</id>
    <published>2023-07-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-20T09:56:37.377Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>2023-07-16-下午4点</code></p><p>一开始没有直接进入对话，跟 betty 互相说了一些近况，我说我前两周的精神状态很不好还崩溃过一次，这两天刚刚恢复一些精气神与平静，现在状态还可以。</p><p>Betty 问我从这次剧烈的 up &amp; down 了解到了什么呢？</p><p>我：<strong>有了人生是真实的不容易的体感</strong>。之前面对人生的态度还是很轻率，仍旧是胡缠提到的以那种“必胜”的心态来过人生，盲目自信。</p><p>Betty:那这次你想聊什么话题？</p><p>我：就这个吧，“白天给自己安排很多事情，总是做不完，拖延到晚上，我怎样可以做完？”</p><p>Betty:那你有看到这样的人吗？白天他总是能做完自己给自己安排的事情。</p><p>我：我觉得应该有，比如说那些成功的高效能人士？我自己周围亲眼好像没有见到，大家好像总是永远都做不完事情，工作的时候更不用说。其实我自己已经做了一次拆解，以前我认为做事情要每天六小时八小时这样线性的去做那个事儿，现在我觉得可以不这样线性，每天集中注意力冲三四个小时重要的事情，剩余时间休息自由活动，这样子就会比较理想，按照<a href="https://tim.blog/">The Blog of Author Tim Ferriss - Tim Ferriss’s 4-Hour Workweek and Lifestyle Design Blog.</a>《每周工作四小时》的理论。</p><p>Betty: 那想象一个这样的一天，你下午五点就真的做完了你当天给自己安排的所有的事情，这时你其余的时间如何安排呢？</p><p>我：唔。。。我觉得我应该又会去刷手机，去折腾一些事儿之类的。。。好像也会停不下来，乱七八糟搞到半夜，不太能去随着生物钟来关闭自己。</p><p>Betty: 那现在在看一下最开始的话题，你觉得问题还在于你做不完你给自己安排的任务/事情吗？</p><p>我笑了：<strong>wow，能肯定不是了。。。问题在于我就是停不下来，理想的状态应该是能：做事儿就能做事儿，做完就休息，该吃饭吃饭，该睡觉就睡觉</strong>。</p><p>Betty: 那现在你再看看，接下来我们的对话，你想要聊一些什么呢？</p><p>我（比较笃定）：就聊 <strong>“我觉得脑子里总是充满很多别人的标准/规则，觉得自己要按照这个做，感到很约束。”</strong> 为什么会这样？</p><p>Betty:也是很好的话题。</p><p>我：这些标准和规则能带给我精神上的安全感和生活的指引，可是这些标准也会互相打架，会相互矛盾，我就越来越困扰。</p><p>我：我很羡慕那些原创的人，比如黑暗荣耀里妍珍的演员林智妍，她在采访里说一开始也想参考别的剧里坏人如何演，但是最后并没有参考，她研读了剧本后有了自己对于角色的理解，她认为妍珍的世界就是天然这样的，她不觉得霸凌是在做坏事，这些事就是自己很平常的行为而已。</p><p>我：所以，或许需要有一个自己的专业领域，在这个领域里较为精通，就能做到这样子？无需安装标准，能够一手地去直接做，原创，有创造力？</p><p>Betty: 真的是这样子吗？要有一个专业的领域才能这样吗？</p><p>我：唔。。。好像也不是，我突然想到我打网球，也没有很精通，但是打的时候，我会有一些自己的冲动，和一些直觉，就是这个球我想打什么落点。这个东西也没人告诉我，像是一个本能。</p><p>Betty: 那你能看到自己有一个怎样的模式在呢？</p><p>我（恍然大悟状）：<strong>我看到我做事情的一个模式：我在做事时，会假想一个理想化的完美的不出错的情况（which is impossible)，为了能达到这个情况，我又会前置很多条件，而我又会认为自己没有达到那个条件，于是就开始拖延，觉得不能做事</strong>。可谓是自我设限本设。</p><p>Betty: 太棒了，很好很有智慧地看见，那后面应该如何去调整呢？可以用一句话或者一个词来提醒自己</p><p>我：可能还是顺其自然？对人生有敬畏之心。</p><p>我：刚察觉到说顺其自然的时候，还是对结果有是很顺利的，是好的预设。</p><p>Betty: 分享一下我的看法，头脑是会自己创造出很多假象，我个人相信人有一个内在智慧在，这个和头脑的思考不一样，是心在运作，每个人都有自己直觉的部分，后面我们可以多和自己的内在智慧去多做链接。</p><p>PS：呼呼呼呼，久违的快写慢改了一次。为自己骄傲🎉</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2023-07-20 2h 老胡</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;code&gt;2023-07-16-下午4点&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始没有直接进入对话，跟 betty 互相说了一些近况，我说我前两周的精神状态很不好还崩溃过一次，这两天刚刚恢复一些精气神与平静，现在状态还可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Betty 问我从这次剧烈的 up &amp;</summary>
      
    
    
    
    <category term="与教练对话" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8E%E6%95%99%E7%BB%83%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
    <category term="教练" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E7%BB%83/"/>
    
    <category term="对话" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    <category term="coach" scheme="http://www.huyuning.com/tags/coach/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Conversation with coach betty 13:信念</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2023/04/14/2023-04-18-Conversationwithcoachbetty13/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2023/04/14/2023-04-18-Conversationwithcoachbetty13/</id>
    <published>2023-04-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-10-30T03:19:49.722Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>2023-04-14</code></p><p>就从网球有个念头开始切入。</p><p>我说，昨天打网球发力很顺利的时候，出现了一个念头：“如果网球就是这样的，会不会很无聊？”，我感到害怕。</p><p>Betty：说说你在害怕什么？</p><p>我：</p><ul><li>第一个是害怕“无聊”这个词儿。</li><li>第二个是这个念头在这个状态出现，很害怕。这个状态指打网球是我自驱去打的，本身很向往的一个运动，没有人要求和逼迫我。并且最近换了教练学球进展很顺利，发力的方式越来越顺了，简洁自然。</li></ul><p>Betty：那你能说说，这四十分钟你想探讨什么吗？</p><p>我：真的喜欢一个事儿到底什么样儿？（潜台词：我害怕网球不是那个事儿。我觉得应该有一件事儿是这辈子可以为之追逐的，有那么一个事儿就够了。）</p><p>Betty（抓到了我的潜台词）: 听上去你觉得应该有那么一个事儿，这个事儿足够喜欢，然后你找到它就够了。</p><p>我：对，是这样。我觉得世界上一少部分人会这样，而且做到这样程度的人基本都在那个领域的历史上留名。比如网球三巨头，费德勒，纳达尔，德约科维奇之类的。</p><p>Betty: 听上去是一个很极致的，特别高的一个标准。那你从哪里得来的这样的一个描述？</p><p>我：就是一些文章和一些采访呗，一些少数人能<strong>痴迷</strong>于那项活动，不断地能去做那个事儿，结果就很有成就。</p><p>我：对。不过我插播一下，我觉得对这个念头我处理的很不错。首先我察觉到了这个念头，抓到了记录了下来，也跟你说，然后行动上我要继续学一学看一看。同时我猜想这大概率是我狂妄的念头而已，因为目前我的技能水平有限，网球是一个很复杂的运动，我至少要学完整套再说。<strong>我觉得就是别让自己阻碍自己</strong>。</p><p>Betty（笑）：<strong>你提到自己在阻碍自己，是什么阻碍了你呢</strong>？</p><p>我：就是出现一些意外的，我觉得不该有的念头，或者情绪和身体上不舒服，这时候我就不允许自己去做了，就开始自己阻碍自己。</p><p>我：我想到了一个最近有意思的事情，三月份花了很多钱，我就开始盘三月份哪几笔钱觉得花的很值，盘完之后我又察觉到自己在花这些钱的状态，状态都是挺不安甚至是抗拒的。尤其是回老家办护照，订了机票当天特不想回去，觉得很麻烦，躺床上不舒服嘛。最后被老妈说服，说你现在也没事儿，办护照是正事儿，就办了呗。</p><p>Betty: 那你能描述一下嘛，这是一个什么样的模式？</p><p>我：<strong>是一个在我觉得 ready 的状态才去做的模式</strong>。现在就觉得<strong>不要自己阻碍自己</strong>，可以放掉念头，让自己就去到那里看看会发生什么。可以去到那里觉得不对劲再跑。</p><p>我：回到网球上，就也是：<strong>别让自己阻碍自己，放掉念头继续做</strong>。</p><p>Betty:那你现在是怎么看一开始你提到的无聊的念头呢？</p><p>我：也没什么特别的，行动上就像刚刚说的一样，会放掉这个念头，继续学打网球。但同时还是会有点害怕，害怕这个念头再次出现。</p><p>Betty：害怕网球不是那个事儿？如果网球不是那个事儿，你会怎么办呢？</p><p>我：<strong>我察觉到我还是很多不允许</strong>。我害怕那个无聊的念头再出现，就是在害怕网球不是那个事儿。其实如果不是，我指的是真的在感受上觉得无聊，而不是头脑上的妄念的无聊，我也就只能尊重自己的感受，并且承认网球不是那个事情，就我就继续探索其他事儿，但我又怕其他事儿也都不是。</p><p>Betty：看起来你确实还是在拿着刚刚说的很极致的，特别高的一个标准在网球上要求自己。另外，我听到了你一连串的思维开始上来，而且用词都是害怕。</p><p>我：<strong>对，我发现害怕的背后，还是怕网球如果不是那个事儿，我就白做了，一切都白费了。另外，我自己也察觉到了，我对网球的态度还是蛮结果导向的。而一些能量高的，很顺的人，应该不会总用这个害怕这个词儿来描述自己做的事情</strong>。</p><p>Betty：那你能不能找到一个新词来描述呢？</p><p>我：我知道一些正确的答案，但觉得不是我的词儿，我还不能。</p><p>Betty：没关系，可以当做一个课后作业。另外，不是那个事情，真的就“白费”了嘛？</p><p>我：不是，能体验到这几节课，遇到了合适的教练的引导，自己让自己放下很多念头的过程就很宝贵，然后练习的结果是发力越来越顺畅，重要的学球卡点有突破。这几节课能体验到经历到，就很幸福啦。又想到胡缠的那个信念 vs 信任。<strong>信念是无论怎样，相信自己值得，相信行动值得</strong>。</p><p>（那白费呢？是否定自己值得，也否定行动值得，而只有结果最值得。为什么我会害怕失败，害怕犯错？为什么我会对结果这么执着？）</p><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;code&gt;2023-04-14&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就从网球有个念头开始切入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说，昨天打网球发力很顺利的时候，出现了一个念头：“如果网球就是这样的，会不会很无聊？”，我感到害怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Betty：说说你在害怕什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="与教练对话" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8E%E6%95%99%E7%BB%83%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
    <category term="教练" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E7%BB%83/"/>
    
    <category term="对话" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    <category term="coach" scheme="http://www.huyuning.com/tags/coach/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>恢复打网球，脸晒的像猴屁股</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2023/04/03/2023-04-03-tennisunderthesun/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2023/04/03/2023-04-03-tennisunderthesun/</id>
    <published>2023-04-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:10:59.699Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>怎么说，三个来月没打网球，昨天几乎空腹没太热身的情况下，在烈日下干球两小时，虽然上课上的很不错，结果下午直接热伤风+晒伤，脸跟猴屁股似的红的要命…..我也太头铁了…..（夏天户外一定要涂防晒，无论何时认真热身，许久没打球再次回归不要强度太大。）</p><p>不过让自己开心的是，从打球这个事儿上，看到自己心态转变不少：<strong>能开始比较温柔的对待自己，关照自己啦</strong>。</p><p>不是购买，不是买衣服吃好吃的的那种，而是去掉了不少自我要求，摘掉了很多对自己的评价，能发生较为健康的内在对话，同时也就越来越能接受在自己有目标的同时也有更多弹性空间，让事情怎么发展都行。</p><p>这要是以前，身体没按照自己（不合理的）意志“及时就位”，我肯定又开始“赶进度”，各种要求自己了，比如：身体疲惫也要必须一周上多少节课，不然我这个量没积累上去呀，球感不就断掉了嘛，水平不就没法一直持续提高了嘛……所以我得练呀，<strong>然后练得苦哈哈，愁眉苦脸的，本来是一个很棒的事情最后变得咬牙切齿</strong>。</p><p>现在就觉得：嗯，身体这一波反应这么大，就是在我准备很不足的情况下发炎了，这很正常，我慢慢调整身体就好，无需线性的急于一时夯够训练量呀。</p><p>去年年末换了新教练，是上海队退下来的，还年轻。教学的颗粒度够细，尤其是在身体重心如何转移这块儿实在很有一套，是那种掌握了自己网球语言的人。（这样的人在 wait but why 这个博客里称为：chef 。博客将世界分为两种人，一种是cook，一种是chef。cook 是按照菜谱做饭的人(copy），chef 则是造菜谱的人(creat)。）</p><p>刚接触时这位教练时，接收到的知识点会与脑子里的既有想法矛盾，会纠结甚至害怕。随着上了一些课时，几乎每次都能解锁新感觉新体验，发力也随之简洁流畅，于是慢慢将自己的一些想法放下，跟着练。</p><p><strong>同时，也对“错误”放开了很多。比如，网球里几乎所有资料都在讲，你用手胳膊打，那个是不对的，你要用身体的力量打。这样是没错，但我就先用胳膊打一打，我就“错误”一下，又怎样呢</strong>？</p><p>还有还有，这次恢复打球，很多时刻索性就让自己不那么思考，甚至不思考了。写到这里，也才发现这句漂亮话也并不对，我其实连思考也没有，只是看似在思考。而大部分时候只是在当一个 cook ，抄菜谱，抄资料答案，并没有真的思考，是在照着一些“普世的网球定理”要求自己就要那么做，并且害怕自己没做到这个公式。背后还是很多恐惧在驱动。</p><p>现在好啦，给自己全方位松绑后，也没那么多有的没的了。就一边拆掉所谓的正确公式，根据真实的感受和训练效果来构建自己的公式呗。另一边榜上新大腿，相信教练也相信自己，如无意外每周定时定点完成训练就得，如有意外就去意外。✌️</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;怎么说，三个来月没打网球，昨天几乎空腹没太热身的情况下，在烈日下干球两小时，虽然上课上的很不错，结果下午直接热伤风+晒伤，脸跟猴屁股似的红的要命…..我也太头铁了…..（夏天户外一定要涂防晒，无论何时认真热身，许久没打球再次回归不要强度太大。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过让自己开心</summary>
      
    
    
    
    <category term="网球之旅" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%BD%91%E7%90%83%E4%B9%8B%E6%97%85/"/>
    
    
    <category term="网球" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Conversation with coach betty 12:更关注行动</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2023/03/23/2023-04-04-Conversationwithcoachbetty12/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2023/03/23/2023-04-04-Conversationwithcoachbetty12/</id>
    <published>2023-03-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2023-07-20T07:01:49.936Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>又是一次超出预期与充满惊喜的教练对话。</p></blockquote><p>这次与我的个人教练Betty的对话先按照我前几天在微信上选定的主题展开。（Betty教练的联系方式我附在了文章最后）</p><p>主题为：总资源有限，一些想做的事情如何安排优先级？更具体的如：兜里只有两万块，是学打网球，还是去巴厘岛，还是学英语考英语？</p><p>Betty：学打网球，去巴厘岛，学英语分别能给我带来什么? 背后对应着你想成为一个怎么样的人？</p><p>我：总体还是无论如何，希望自己活得有活力，生命力，踏实舒服，有创造力。</p><ul><li>学打网球：专注，活力，能量，身体，have fun。一直就想做个运动员捏。</li><li>去巴厘岛：国外见世面，开阔眼界，巴厘岛有很大的禅修中心，也有很多能搞定一切的数字游民，想见识一下他们长什么样。</li><li>英语：新世界的钥匙。优质信息源，可能性。</li></ul><p>Betty：那你觉得这些事情的卡点在哪里？</p><p>金钱有限，陷入稀缺心态，都要花钱，觉得做了这个就不能做那个。行动上，事情推进的过程中有意外/不如预期的情况发生时，不知如何应对，通常发生意外后就沮丧挫败，然后行动瘫痪从而终止。（说完就发觉，这点蛮结果导向的）</p><p>接着我自行展开说：如果是别人两万块钱，花的就能最大化且能达到目的，而我通常就打了水漂。比如，发现教练并不合适，别人可能就立刻叫停换了教练，而我不好意思换，练得不情不愿很痛苦，没有能量余量去折腾，然后不了了之。</p><p>为啥会这样？我自己也知道，这和之前我们一起聊过的话题都有涉及，是这些话题综合的结果：比如不太能 speak straight，比如如何 say no 拒绝，如何善待自己照顾自己，在可能的冲突下来维护自己（但不是以攻击别人的方式）等。</p><p>Betty: 那你和你描述的这个别人到底差别在哪里？</p><p>我说，万变不离其宗，一句话总结仍是：<strong>我是否在以尊重自己的感受，以善待自己的方式去推进我的各项事情</strong>。</p><p>Betty: 所以聊到这里，剩下的二十分钟时间，你想聊什么？</p><p>我：要么还是如何从匮乏/恐惧的心态，转变为丰富丰盛的心态？（语气并不是很笃定）</p><p>Betty(读到了我的不那么笃定) ：你确定是这个问题吗？</p><p>我：唔，我确定的部分是任何表面问题往下挖到最后的确就是这个如何对待自己的问题。但我不确定的部分是，我自己在最近的一些时刻里，有过很成功地做好这部分的心态转换与心理建设，能量很高的时候，这个问题自己好像也能解决。</p><p><strong>电光火石之间，我想到了胡缠表述的：信念vs信心（在文章最后有附上）。我想到他提到的信念，除了相信自己是值得的，还会去更关注行动，而且不只是结果是好的情况下才有动力，这样的更优质健康的动力，才能帮助我解决推进事情时的具体卡点，及时转换 mindset，兜住自己</strong>。</p><p>而后，我一瞬间说出了我此时此刻更想探讨的问题是更具体的东西，如：</p><ul><li>如何面对计划不如意时的情况？（之前都是很线性无弹性的）；</li><li>如何能够在有挫败不如意的情况下仍有健康的自我对话？同时又有更绵延的动力去推进？</li><li>如何更能关注在行动上（而不是结果）？（ about how to build , how to focus on contribution ？）</li></ul><p>想到这以后，我整个人瞬间踏实，思绪安静了，很安在当下很 solid 的感觉。</p><p>由此也瞬间明确：自己此时此刻更想探讨的问题更关于具体，关于行动，关于如何建造 build。</p><p>我值得，相信自己，允许一切发生，自我关照，这些没有任何问题，都是很宝贵又基本的心法。但这些心法当下这个时间节点，效力有些过了，喊了半天自己还是虚，不似前两个月，立竿见影的作用。</p><p>嗯，原来自己已经进入下一个阶段喽，不再只是关注这些自我关照的心法的阶段，也要去关注每日的具体行动。亦或是这种自我关照，本就要伴随着大量的行动。</p><p>感谢胡缠。三月中旬看到这段关于信心和信念的阐述给我了无穷无尽的力量，踏实，安心，温暖😌。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;又是一次超出预期与充满惊喜的教练对话。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这次与我的个人教练Betty的对话先按照我前几天在微信上选定的主题展开。（Betty教练的联系方式我附在了文章最后）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主题为：总资源有限，一些想做的事情</summary>
      
    
    
    
    <category term="与教练对话" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8E%E6%95%99%E7%BB%83%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
    <category term="教练" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E7%BB%83/"/>
    
    <category term="对话" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    <category term="coach" scheme="http://www.huyuning.com/tags/coach/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>普鲁斯特问卷 | 2022</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/08/22/2022-08-22-ProustQuestionnaire/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/08/22/2022-08-22-ProustQuestionnaire/</id>
    <published>2022-08-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-08-22T14:18:29.997Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2020 年: <a href="https://www.huyuning.com/2020/06/09/2020-06-09-Proust%20Questionnaire/">普鲁斯特问卷 | 2020</a><br>2021 年: <a href="https://www.huyuning.com/2021/12/07/2021-12-07-Proust%20Questionnaire/">普鲁斯特问卷 | 2021</a></p><p>1，你认为完美的幸福是什么？<br>What is your idea of perfect happiness?</p><blockquote><p>自己身体精力旺盛，脑子活络但又不钻牛角尖，行动力强，不愁生计，有时间和金钱可以打网球；<br>有能对话的知己；<br>小熊在身边；<br>爸妈在世 。。（嚯，这条件真不少</p></blockquote><p>2，你最大的恐惧是什么？<br>What is your greatest fear?</p><blockquote><p>会害怕快速学会一个东西后就开始无聊；会害怕死亡；害怕在乎的人突然离世，不辞而别，戛然而止。</p></blockquote><p>3，你最认同哪位历史人物？<br>Which historical figure do you most identify with?</p><blockquote><p>无（不太了解历史）</p></blockquote><p>4，在世的人当中，你最钦佩谁？<br>Which living person do you most admire?</p><blockquote><p>纳达尔，小德，哈勒普；<br>陈嘉映；<br>门店里有一位很会说话的同事；<br>知晓自己人生使命的人；<br>努力自食其力养活自己的都挺敬佩的。</p></blockquote><p>5，你最痛恨自己哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in yourself?</p><blockquote><p>精力槽低，总容易累</p></blockquote><p>6，你最讨厌别人哪一点特质？<br>What is the trait you most deplore in others?</p><blockquote><p>傲慢</p></blockquote><p>7，你最奢侈的是什么？<br>What is your greatest extravagance?</p><blockquote><p>现在还年轻啊啊啊啊阿！身体良好，脑子活络。</p></blockquote><p>8，你最喜爱的旅程是什么？<br>What is your favorite journey?</p><blockquote><p>高中的时候去日本看富士山，吃草莓和火山温泉蛋</p></blockquote><p>9，你认为最被高估的美德是什么？<br>What do you consider the most overrated virtue?</p><blockquote><p>目的为了讨好取悦规训等活给别人看而生的那些概念，例如孝顺，优雅，体面…</p></blockquote><p>10，你在什么情况下会撒谎？<br>On what occasion do you lie?</p><blockquote><p>自保和保护爱的人；双方无法交流时，避免麻烦。</p></blockquote><p>11，你对自己的外表哪点最不满意？<br>What do you dislike most about your appearance?</p><blockquote><p>没有，挺完美的。</p></blockquote><p>12，你最轻视在世的什么人？<br>Which living person do you most despise?</p><blockquote><p>德不配位。劫贫济富。</p></blockquote><p>13，你使用最频繁的单词或短语是什么？<br>Which words or phrases do you most overuse?</p><blockquote><p>我不知道；<br>这是啥意思？<br>我知道你说的。。。。但是。。。。；</p></blockquote><p>14，你最遗憾的是什么？<br>What is your greatest regret?</p><blockquote><p>眼睛近视，门牙磕掉过。</p></blockquote><p>15，你生命中的至爱是什么人或物？<br>What or who is the greatest love of your life?</p><blockquote><p>人：妈爸，熊，核心关系；<br>物：clash 100 反色网球拍和网球包；lululemon 的裤子和 all yours tee （天啊，太舒服了！）, stussy 的牛仔裤和卫衣（好看）。 </p></blockquote><p>16，你最期望拥有什么才能？<br>Which talent would you most like to have?</p><blockquote><p>立刻恢复精力的能力;立刻极度专注的能力；随时清空大脑的能力；</p></blockquote><p>17，你现在精神状态如何？<br>What is your current state of mind?</p><blockquote><p>刚打完网球回到家在床上，这几天有点感冒，整体比较平静，一会儿写完准备和小熊喝喜茶。</p></blockquote><p>18，如果你能改变你家庭的某一点，你期望是什么？<br>If you could change one thing about your family, what would it be?</p><blockquote><p>关于金钱的教育。</p></blockquote><p>19，你认为自己最大的成就是什么？<br>What do you consider your greatest achievement?</p><blockquote><p>今年和自己的债务和解。2017年搭建了此博客并延续至今（现在的页面样式看着就很好看啊</p></blockquote><p>20，如果你死后会变成别的人或东西回归人世，你觉得你会变成谁或者什么东西？<br>If you were to die and come back as a person or thing, what do you think it would be?</p><blockquote><p>水，云。</p></blockquote><p>21，你最珍视的财产是什么？<br>What is your most treasured possession?</p><blockquote><p>my body , my brain , my everything!</p></blockquote><p>22，你认为最轻的痛苦是什么？<br>What do you regard as the lowest depth of misery?</p><blockquote><p>痛苦都一样，不分轻重。</p></blockquote><p>23，你希望住在哪里？<br>Where would you like to live?</p><blockquote><p>不冷不热，空气好，有水，有我们家熊。</p></blockquote><p>24，你最喜爱的职业是什么？<br>What is your favorite occupation?</p><blockquote><p>网球运动员；自由职业插画/漫画师；</p></blockquote><p>25，你最出众的特质是什么？<br>What is your most marked characteristic?</p><blockquote><p>just so smart ; good at playing ball games ; 品味不错。</p></blockquote><p>26，你最欣赏男人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a man?</p><blockquote><p>尊重女性，勇于担当。</p></blockquote><p>27，你最欣赏女人的哪种品质？<br>What is the quality you most like in a woman?</p><blockquote><p>自爱，自信，自尊，敢于抛弃家庭。</p></blockquote><p>28，你最重视朋友身上的哪点？<br>What do you most value in your friends?</p><blockquote><p>坦诚，善于倾听，平等对话</p></blockquote><p>29，你最喜爱的作家是谁？<br>Who are your favorite writers?</p><blockquote><p>没有</p></blockquote><p>30，你最喜爱的小说英雄人物是谁？<br>Who is your favorite hero of fiction?</p><blockquote><p>无 （不太看小说）</p></blockquote><p>31，现实生活中你最喜爱哪些英雄人物？<br>Who are your heroes in real life?</p><blockquote><p>“锥子”：为少数群体站出来出头的那些人。</p></blockquote><p>32，你最喜欢的名字有哪些？<br>What are your favorite names?</p><blockquote><p>蓝染</p></blockquote><p>33，你最不喜欢什么？<br>What is it that you most dislike?</p><blockquote><p>精力突然掉线；资源分配错位，劫贫济富，德不配位；</p></blockquote><p>34，你希望以何种方式死去？<br>How would you like to die?</p><blockquote><p>不太疼的都行。</p></blockquote><p>35，你的座右铭是什么？<br>What is your motto?</p><blockquote><p>beyond brain.</p></blockquote><h2 id="changlog"><a href="#changlog" class="headerlink" title="changlog"></a>changlog</h2><ul><li>2022-08-22 17:56 - 18:15  阿宁</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2020 年: &lt;a href=&quot;https://www.huyuning.com/2020/06/09/2020-06-09-Proust%20Questionnaire/&quot;&gt;普鲁斯特问卷 | 2020&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2021 年: &lt;a href=&quot;https://ww</summary>
      
    
    
    
    <category term="普鲁斯特问卷" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E6%99%AE%E9%B2%81%E6%96%AF%E7%89%B9%E9%97%AE%E5%8D%B7/"/>
    
    
    <category term="普鲁斯特问卷" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%99%AE%E9%B2%81%E6%96%AF%E7%89%B9%E9%97%AE%E5%8D%B7/"/>
    
    <category term="2022" scheme="http://www.huyuning.com/tags/2022/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>milestone | HelloWorld！下一篇章 NextChapter &gt;&gt;</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/08/05/2022-08-05-milestone_hello_world_1/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/08/05/2022-08-05-milestone_hello_world_1/</id>
    <published>2022-08-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T09:52:48.947Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在 lululemon VM（视觉陈列）工作内容上的顿悟，引发了我在职场人际的大突破，同时也带动了工作观的转变：</p><p><strong>同事间沟通上：不再回避和退缩和绕过，而是敢于直视对方的眼睛，且积极主动，不再那么多内心戏。我终于找到了 – 这种在人际沟通中的平等感。这种平等感就是一直是我在找的东西! 既不自大轻蔑别人，也不自卑妄自菲薄</strong>。</p><p><strong>工作观上：不想再用工资来计算每天的工作是否值得，越拼命计算，自己就越狭窄Narrow， 局限 ，匮乏，被动。是由恨和不得已和索取驱动与表现，而不是爱和给予和支持</strong>。</p><p>这几天，能强烈的感到自己重新长出来了，整个人的力量和生命力和自信都回来了，内在和心理状态都进入到了下一个阶段：</p><p>不再那么多怕，退缩，回避，无助和匮乏几乎消失。开始觉得很多问题变得很小没那么大了，而自己远远大于这些问题。很多之前看成阻碍的都不再是阻碍。</p><p>从之前的局限和匮乏视角中走出来，我的能量，注意力，精力，活力回来后，我和周围的相处也发生了变化：</p><p><strong>整个人很松弛，偶有紧张和控制，觉察到后就再放掉，发生什么就让它发生，能去给予的同时自己也并不委屈，不再觉得给到别人就是自己的减损。终于够不再拘泥于自己的喜怒哀乐，有余力看见别人了</strong>。</p><p>包括在角落里支持我和想要被我看见的熊🐻。</p><p>嚯，从这个角度看来，lululemon 的确是我和熊的第二个红娘（第一个是 Dama）。我期待接下来我们的关系能如何展开，也期待自己的人生到底能走到哪里。</p><p>此刻能真实的体悟到生命很丰富，本来也一直待我不薄。已经迫不及待的想看看新世界到底啥样，也很想把这个喜悦分享给全世界✨。</p><p>Hello World. 2022.8.5 13:15 1号线地铁🚇上阿宁记</p><p>一些关于 vm 的图:</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/183238529-b97482e3-018a-45a1-8e10-e01a725483e1.jpeg" alt="WechatIMG2192"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/183238533-05c36f76-4858-4722-af28-9bcc439b982f.jpeg" alt="WechatIMG2193"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/183238363-e0d5de10-87cd-45d3-8f89-6135062d1a2b.jpeg" alt="WechatIMG2196"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/183238280-73203765-48bb-4583-aaa9-19e726561279.jpeg" alt="WechatIMG2195"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/183238167-8f24dd7f-2020-41b5-ac4b-49cd2094764c.jpeg" alt="WechatIMG2194"></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022-08-06 15:10 阿宁发布</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近在 lululemon VM（视觉陈列）工作内容上的顿悟，引发了我在职场人际的大突破，同时也带动了工作观的转变：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同事间沟通上：不再回避和退缩和绕过，而是敢于直视对方的眼睛，且积极主动，不再那么多内心戏。我终于找到了 – 这种在人际沟通中的</summary>
      
    
    
    
    <category term="上班时候的那些事儿" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF/"/>
    
    
    <category term="lululemon" scheme="http://www.huyuning.com/tags/lululemon/"/>
    
    <category term="milestone" scheme="http://www.huyuning.com/tags/milestone/"/>
    
    <category term="vm" scheme="http://www.huyuning.com/tags/vm/"/>
    
    <category term="work" scheme="http://www.huyuning.com/tags/work/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阅读｜金钱系列｜your money or your life 要钱还是要生活</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/07/15/2022-07-15-yourmoneyoryourlife_1/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/07/15/2022-07-15-yourmoneyoryourlife_1/</id>
    <published>2022-07-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-15T10:07:43.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>日常与伴侣或朋友闲谈时不妨提出以下问题进行讨论。秉持”不羞愧，不责备”的态度来讨论。无论哪个问题，末尾加一句“为什么”会让它更有深度，无论哪个问题，补充一句 “我给出的答案对社会有什么影响” 会让它更有广度。答案无对错之分。</strong></p></blockquote><h3 id="0"><a href="#0" class="headerlink" title="0"></a>0</h3><ul><li>你的钱够用吗？</li><li>你与家人和朋友在一起的时间够多吗？</li><li>你下班回家时精神饱满吗？</li><li>你有时间做你认为真正有意义的事情吗？</li><li>假如被解雇，你会被视为重新开始的机遇吗？</li><li><strong>你对自己为这个世界所做的贡献满意吗</strong>？</li></ul><h3 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h3><ul><li>谁给你上了一堂关于金钱的课？你学到了什么？</li><li>你在成长过程中从哪里获得了关于金钱的信息？（广告，父母，朋友。。。）</li><li>说说你对金钱的早期记忆以及它现在对你的影响？</li><li>说说在金钱方面犯过的一个错误或一次冒险的尝试，如果再来一次，你会怎么做？</li><li><strong>“足够”对你来说意味着什么</strong>？</li><li>你的房间里哪些物品应该丢弃？为什么还留着？</li></ul><h3 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h3><ul><li>钱是什么？</li><li><strong>最多用5个词描述你与金钱的关系，为什么是这几个词</strong>？</li><li>你是有钱的时候感到压力大，还是没钱的时候感到压力大？</li><li>补充完整这句话：“我要是有更多的钱就。。。”详细说明原因</li><li><strong>你赚的钱能体现你的价值吗</strong>？</li><li>关于金钱的哪些信念让你不能成为你理想中的样子，做你想做的事情，拥有你想要的东西？</li></ul><h3 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h3><ul><li>你如何保持对金钱的觉悟/觉知？</li><li>你投了哪些保险？为什么？</li><li>关于金钱，你最想问朋友什么问题？问专家呢？问亲戚呢？</li><li>你在花钱的时候有什么感觉？</li><li><strong>你最美好的给小费，或馈赠的经历是什么</strong>？</li><li>你的当务之急是什么？你的支出是否与之相符合？</li></ul><h3 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h3><ul><li>你曾经想在长大后做什么？现在实现了吗？</li><li>你想趁活着的时候做的事情，也就是“愿望清单”有哪些？</li><li><strong>你这辈子做过什么让你真正引以为豪的事情？</strong></li><li><strong>你发自内心和灵魂的召唤是什么？</strong></li><li><strong>说说你最幸福快乐的一段记忆，是什么让你感到幸福快乐？</strong></li><li><strong>什么让你最有满足感？那与钱有什么关系？</strong></li><li>如果你不必为了生计而工作，你会如何安排自己的时间？</li><li>有什么出人意料、突然发生的事情显得美梦成真？</li><li>你想送给伴侣/亲人哪些能用钱买到的东西？</li></ul><h3 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h3><ul><li>你需要多少钱才会快乐？</li><li>什么事儿或什么人能帮你改变与钱的关系？</li><li>如果你知道其他人赚多少钱，会带来什么变化？</li><li>是什么促使你存钱？有哪些办法帮你存钱？</li></ul><h3 id="6"><a href="#6" class="headerlink" title="6"></a>6</h3><ul><li>你想通过自己拥有的东西或消费方式来打动谁，取悦谁？</li><li>你是怎么节约的？在哪些方面？你对此感觉如何？</li><li><strong>谈谈你拥有的一件心爱之物，你喜欢它什么</strong>？</li><li>向我们讲一讲你的购物经历，说说你在哪儿购物，感觉如何，买了什么？</li><li>你的逢见必买之物（不买绝不罢休的东西）是什么？</li><li><strong>你最后一件真正用坏了的东西是什么？</strong></li></ul><h3 id="7"><a href="#7" class="headerlink" title="7"></a>7</h3><ul><li>你有哪些办法在不出卖灵魂或损害健康的情况下使收入翻倍？</li><li>你的第一份职业是什么？最好的职业呢？最糟糕的职业呢？</li><li>你梦想的职业是什么？（不管是否领取报酬）</li><li>什么是工作？我们为什么要工作？</li><li>你一生的使命是什么？</li><li>对于你目前的工作，你有什么喜欢和不喜欢的地方？当时为什么要做这个工作？</li></ul><h3 id="8"><a href="#8" class="headerlink" title="8"></a>8</h3><ul><li>你对如何还清所有债务有什么想法？（无论是切合实际还是异想天开？）</li><li>你希望自己死后留下些什么？</li><li>假如不必为了生计而工作，你会如何打发时间？</li><li>假如你可以休假一年也不用担心金钱，你会如何度过？</li><li>你现在能积累哪些技能或人脉来减少依靠金钱满足需求？</li></ul><h3 id="9"><a href="#9" class="headerlink" title="9"></a>9</h3><ul><li>你现在采取哪些适当措施来使经济状况随着年龄增长仍保持良好？</li><li>在必要时你能做些什么来多赚点钱？</li><li>你会信任什么人或什么工具来帮你进行投资？</li><li>你到目前为止在投资方面有什么经验？你怀有哪些希望？</li><li>你在投资时秉持哪些价值观和信念？</li><li>你的风险容忍度如何？</li><li>财务自由对你来说意味着什么？</li></ul><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><p>2022-07-14 13:35 阿宁创建<br>2022-07-14 13:00 完成 1h</p><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日常与伴侣或朋友闲谈时不妨提出以下问题进行讨论。秉持”不羞愧，不责备”的态度来讨论。无论哪个问题，末尾加一句“为什么”会让它更有深度，无论哪个问题，补充一句 “我给出的答案对社会有什么影响” 会让它更有广度。答案无对错之分。&lt;/st</summary>
      
    
    
    
    <category term="Money 金钱" scheme="http://www.huyuning.com/categories/Money-%E9%87%91%E9%92%B1/"/>
    
    
    <category term="书" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B9%A6/"/>
    
    <category term="金钱" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%87%91%E9%92%B1/"/>
    
    <category term="问题清单" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%B8%85%E5%8D%95/"/>
    
    <category term="your money or your life" scheme="http://www.huyuning.com/tags/your-money-or-your-life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022 四月总结</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/05/02/2022-05-02-april_summary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/05/02/2022-05-02-april_summary/</id>
    <published>2022-05-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:23:12.530Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>总的来说：幸福充实，神清气爽，感恩上天</strong>。</p><p>说点政治不正确的话，这次封城大面上肯定是人道主义灾难，但我在其中暂时是一个很侥幸和幸运的能够受益的状态：我和小宝两人年轻力壮，无老人无孩子，无大病不需要去医院。小区所在区疫情不严重，小区有能干的团长物资没有发愁过，抱着lululemon的大腿我的工资照发但同时不用在家办公，又因为上个月发了一笔比较高的工资，这个月有可以自由支配的钱，小宝每天在家做饭，我俩这个月吃的比我上班时候好多了。种种因素综合起来，我拥有几乎一个月完全属于自己的时间，但又暂时不用担心收入。</p><p>所以这也让我的四月份很充实高产，一方面和小宝粘粘糊糊感情更好了，一方面把自己的基础设施重建了一下，做了很多长期重要但不紧急的总是拖延没做但心里又惦记的事儿。</p><p>生活方式🥸</p><ul><li><p>换了室内桌子陈列后，元神归位：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/01/2022-04-01-moment/">2022-04-01-Moment</a> 。让我重新愿意在家里打开电脑。</p></li><li><p>HeadSpace续费一个月，冥想N次</p></li></ul><p>工具🔧</p><ul><li>手机 VPN 跑通，附带跑通 Spotify</li><li>typora 软件购买恢复输出工具</li></ul><p><strong>财务</strong>💰</p><ul><li><p>一个中信银行的两年分期贷款终于还完最后一笔了（利息真他妈高）</p></li><li><p>财务实践</p><ol><li>花呗还进去的不再花 </li><li>吃饭一张卡其他一张卡 </li></ol></li></ul><p>工资外收入</p><ul><li>闲鱼卖出鞋一双。（但因为封城还没办法发货</li><li>生财有术2022年续费，花费近1900</li></ul><p>作品/输出🤳</p><ul><li><p>博客封城日记六篇：<a href="https://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97/">阿宁’s blog-Categories · 上海封城日记系列</a></p></li><li><p>博客归档页样式修改80%：<a href="https://www.huyuning.com/archives/">阿宁’s blog-archives</a></p></li><li><p>用Notion做了<a href="https://aning3020.notion.site/46fabcb4de324fac81ce5f85269789d6?v=9fb816b91bee4e22b751369e1308ee49">四月封城物资盘点表一张</a>。过程中一方面更了解我俩饮食上的偏好，一方面更熟悉notion的基础操作</p></li><li><p>lululemon 工作分享一次，包括PPT一个。效果佳，好评多</p></li><li><p>参与alika邀请小白的那场，顺便梳理了确认自己 mbti 的过程</p></li></ul><p>教练👩</p><ul><li>与Betty教练对话两次：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/02/2022-04-02-talk_with_coach_betty/">记录与 Betty 教练的五次对话</a> 。教练是小宝给我找的，我当时也没有什么预期，但每次对话都有意外收获，或是涌现出自己没有过的觉察，或是把我一些自己想过的事儿重组了一下，有了新的视角，这都导向了自己能和自己更好的相处，想着目标前进。现在还能走教练内测价格，内测五次价格不高，Betty 介绍：</li></ul><p>阅读📖</p><ul><li>《反脆弱》</li><li>《倦怠社会》</li></ul><p>其他感想💭</p><ul><li><strong>再次感恩老天待我不薄。感谢小宝</strong>。</li><li>反脆弱:<a href="https://www.goodreads.com/book/show/13530973-antifragile?ac=1&from_search=true&qid=wsIRleR1oy&rank=1">Antifragile: Things That Gain from Disorder by Nassim Nicholas Taleb </a>，这次看和以前感觉不同，感觉它更类似一本教你认知论和世界观的哲学书，而不是投资书。反脆弱 = 负脆弱 = -脆弱（fragile） –&gt; 从波动中获益。消除脆弱（于我就是债务）+ 小部分高风险高收益。风险共担，躬身入局，可选择性，灵活性，波动，非线性。</li><li><strong>自由是保命/生存的必备品</strong>。买菜自由看病自由都没有的话，你怎么活？都不提新闻自由，言论自由这些。</li><li>具身知道了<strong>稀缺</strong>是一个强场景性的概念。比如说：封城状态下，葱都是稀缺的，而平时买菜菜农都会白送你，你可能都不要。</li><li>远亲不如近邻。<strong>附近性</strong>在高科技的现代社会依旧很重要。住在配套设施齐全的小区很重要。一楼有院子很重要。</li><li>重新思考<strong>资源</strong>到底是啥？最最基本的还是看病+吃饭。四月份的上海，有没有资源呢？</li><li>人。人是一切的根本。上海的一切卡在运力，叫车去医院需要有个司机接单不是，中国没这么多人，的确很多模式就不存在了。</li><li>做冗余是多么重要。</li><li>一切都是动态的，非常时期一天一个样。</li><li>想得到什么之前，问问自己肯付出什么。</li></ul><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022-5-2 21:00 0.5h</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总的来说：幸福充实，神清气爽，感恩上天&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说点政治不正确的话，这次封城大面上肯定是人道主义灾难，但我在其中暂时是一个很侥幸和幸运的能够受益的状态：我和小宝两人年轻力壮，无老人无孩子，无大病不需要去医院。小区所在区疫情不严重，小</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="lululemon" scheme="http://www.huyuning.com/tags/lululemon/"/>
    
    <category term="冥想" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    
    <category term="notion" scheme="http://www.huyuning.com/tags/notion/"/>
    
    <category term="blog" scheme="http://www.huyuning.com/tags/blog/"/>
    
    <category term="反脆弱" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%8F%8D%E8%84%86%E5%BC%B1/"/>
    
    <category term="教练" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E7%BB%83/"/>
    
    <category term="上海封城记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海封城日记 | 2022.04.29</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/29/2022-04-29-lockdown-diary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/29/2022-04-29-lockdown-diary/</id>
    <published>2022-04-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:22:55.981Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>上海封城第 29 天，天气阴。感觉20号之后团长特别多，团的各种各样品类，我们站点叮咚关了。staffmeeting月度员工大会上首次分享，成功。</p></blockquote><p><code>lululemon-staffmeeting-menshorts-pptsharing</code><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107678-1f2c292d-ade6-4584-b8b7-63ecd52b133c.png" alt="lululemon-产品知识-夏天男士短裤版本by阿宁_01"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107680-e9ede44a-8a70-479d-9284-e74194771a2f.png" alt="lululemon-产品知识-夏天男士短裤版本by阿宁_02"><br><img width="1270" alt="截屏2022-04-30 21 36 45" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107872-f4554319-d73b-4582-b245-4fdb975af70f.png"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107696-5d3d948b-40bf-452f-a40f-f693bc21ac2e.png" alt="lululemon-产品知识-夏天男士短裤版本by阿宁_04"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166108333-1384dea5-fe3a-487d-8f24-88628d028932.png" alt="lululemon-产品知识-夏天男士短裤版本by阿宁_05"><br><img width="1270" alt="截屏2022-04-30 21 37 33" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107878-b9cfde3e-a317-4202-9847-9f9db58b3661.png"><br><img width="1275" alt="截屏2022-04-30 21 37 57" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107880-da443876-0b94-450e-a870-a5e7324832f8.png"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107794-fc94aaa1-1537-499d-a956-7f355395a792.png" alt="lululemon-产品知识-夏天男士短裤版本by阿宁_08"></p><p>昨天整个觉得被打了似地，特别累头很沉，睡了几乎一天。今天又睡到十二点半。本来想睡到11点起来，留三个小时去做逐字稿的准备。结果起来就十二点半了。不过睡饱最重要了。</p><p>醒来后和小宝在床上抱着腻歪，然后去洗澡。</p><p>回到书桌13:15左右，就剩下40来分钟了，开始赶紧对着 PPT 写逐字稿。远程会议可以照着稿子念，而我的电脑用来共享屏幕没法放逐字稿，于是就找小宝的电脑放我的逐字稿，但最后还是用了自己的手机，这样看一边瞟逐字稿一边发言，我的眼神方向不至于太奇怪。</p><p>写逐字稿一开始就是从头到尾写，但是写着写着发现我可以用文字对应着PPT的哪页的结构，清晰了不少。<strong>做中涌现和生发。做着做着一些意想不到的东西就出来了，这个月已经经历了无数次</strong>。</p><p><code>逐字稿准备中，用的备忘录</code></p><img width="639" alt="截屏2022-04-30 18 39 24" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166102188-c89f2d64-a920-451b-b392-a8a6f339d393.png"><p>到下午两点开始时，我也没全写完，还差两三页，不过也不是很着急了，开场文案自己特别满意，就不那么怯场了。好的开场是成功的一半。</p><p>staffmeeting 是 rocky（我们一个副店长） 主持，好几个环节， rocky 自己说前三周状态特别不好，甚至开始出现一些身体症状，但是这周有一些工作内容 + 运动才好很多，心理想说，和我完全相反，我前三周好好的，这周有工作内容才开始 down 和内耗 = =。</p><p>一开始是跳舞环节，然后是表演名词大家猜，这两Part完事儿就到我了。在 han 的指导下，<strong>我采取了互动为主，资料为辅的展现方式，这样既增多了和大家的互动，又让有真实穿着体验的同事们充实了内容，又减轻了自己的负担，效果和氛围感翻倍</strong>。</p><p>一开始男同事展示短裤的互动都特别给力，有几位是我昨天拜托的同事（托儿），有两位是额外的自己参与的，rocky和店长 frankie ，他展示的短裤恰恰是暂时没人展示的 license to train，说是他新宠，我还问了一嘴有没有内衬。</p><p>我讲到后面的四款季节款时，我说这个短裤刚刚没有展示出，评论区就有同事说，这个我有，这个我也有，然后大家开玩笑说港汇的男人特别能争，逗死。途中唯一差强人意的就是共享屏幕时，全屏不知道为啥会黑屏，让我不得不在不是播放模式下放我的 PPT，影响了 PPT 的美观程度。</p><p>中间 rocky 私信我让我控制时间，我说互动后后面资料部分会很快。后面就简单的带过了十个短裤，一共20分钟多点，微微超时。不过整体反馈蛮不错，我自己也比较满意和得意，尤其是对比后面两位分享者的PPT，你的准备程度大家都是能看出来的。</p><p><strong>这次完事儿，又有了那种，我想要做什么，都可以做的很好的自信，而且越来越笃定。从而越发地想要获得更多的资源，凭啥不如我的人拥有的资源比我多呢？ambition</strong>.</p><img width="290" alt="截屏2022-04-29 16 01 54" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166102191-86d19206-71e7-4137-a35b-df9478fefb46.png"><p>成功收工后，一一感谢当我“托儿”的同事，然后有的同事私信我说我做的不错，很 suprise。大脑一直很兴奋，心态上终于能放松下来了。另外得知，公司有一个资助基金项目- PVG fund，我想我可以试试申请一下我的网球学费啊。</p><p>会议分享时候弹出了收到了工资，但没显示到数额，当时也没顾上。心理小建设了一下，心惊胆战的点开短信，<strong>霍，比想的要多</strong>，上个月的奖金发了三千多，应该是按照第一周的业绩 105% 算的奖金，发了一个月的，lululemon 这个月算是蛮慷慨的。疫情里抱了个大腿，忠诚度 upup。</p><p>休息一会儿和小宝出门在小区里遛弯。有点冷，碰到一些遛狗的和跑步的，说一些有的没的，不想带口罩，干脆不带了，想呼吸几口冷口气，小宝让我带上，说万一被人看到，我说那就把我抓走好了，小宝说我被抓走那可不行。然后我俩一起都觉得现在上海就是一个很混乱和没消息的状态，就是你啥也不知道，你也没有预期是解封啊，还是一直封着哪怕到六月底你好歹说一下，啥信息也没有，就这么一天天过。说她有一天半夜一点看了一下大门口有一些车来往，还有共享单车。这里面肯定还是有一些暗流涌动的，通行证之类，看不见的东西应该有很多。</p><p>微信群里，现在团长越来越多，团的各种各样品类的，很多都不是基础物资了，貌似一些周边的商场和饭店开店了。不过我们站点叮咚关了。</p><p>11点小宝做了火锅，开始吃火锅，擦，太好吃了吧。幸福。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107128-895e8246-4b0c-4818-9c7a-b07e84be76ca.JPG" alt="IMG_8035"></p><p>看红土女单网球比赛，大阪和拉杜都赢了。</p><p>大阪真的强，一发190以上，物理摧毁，前五六盘对手还能僵持发挥的不错，突然一个球之后对手就开是各种失误了。</p><p><code>osaka</code></p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107129-96e2c2a8-ff6a-4a49-8b5b-d1300a8384ac.JPG" alt="IMG_8053"></p><p>拉杜卡努这一场，第一场一开始落后的各种失误，后来慢慢到了抢七并且赢了抢七拿下第一局，第二局本以为还是焦灼的比赛，不过对手因为被逆转心态崩了，开始自爆，6-0 拉杜轻松赢了第二盘。人气真高啊，打完比赛拉杜给场边观众一一签名，还有沈阳老乡，羡慕死我了。很吃拉杜的颜，不过她脸上是长痘了吗？</p><p><code>拉杜</code></p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107143-2f0efaf2-08a4-45f3-bda6-f3cabe5bb622.PNG" alt="IMG_8044"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107131-70f6f64f-66cd-4d4f-bcaa-29bd7d468dc9.PNG" alt="IMG_8051"></p><p>大脑还是很兴奋，看比赛，想七想八，回忆一下自己的演讲，睡着好像要三点多了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/166107130-edbf2035-3920-4378-8b07-ec1796e380a3.jpg" alt="IMG_8052"></p><p>Good Night♥️</p><p>第一篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.09</a><br>第二篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/12/2022-04-12-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.12</a><br>第三篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/21/2022-04-21-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.21</a><br>第四篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/22/2022-04-22-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.22</a><br>第五篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/23/2022-04-23-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.23</a></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022-04-30 18:30 3h</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上海封城第 29 天，天气阴。感觉20号之后团长特别多，团的各种各样品类，我们站点叮咚关了。staffmeeting月度员工大会上首次分享，成功。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;lululemon-staffmeeting-</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="网球" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
    <category term="lululemon" scheme="http://www.huyuning.com/tags/lululemon/"/>
    
    <category term="上海封城日记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="火锅" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%AB%E9%94%85/"/>
    
    <category term="PPT" scheme="http://www.huyuning.com/tags/PPT/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海封城日记 | 2022.04.23</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/23/2022-04-23-lockdown-diary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/23/2022-04-23-lockdown-diary/</id>
    <published>2022-04-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:22:53.245Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>上海封城第 23 天，天气阴。上海浦东出了硬隔离政策？博客还是要弄一弄。</p></blockquote><p>来两个图感受一下上海的物价，蔬菜涨的飞起，肉还行，纸张记录的算是标配渠道了，关键是这个价格你也不能随心买到，要看小区团购能否找到，排骨好多天没吃了，没见过单卖的。西瓜🍉这个价商家抬价也见怪不怪：</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164964881-b460b165-01bd-4d0e-93f6-04d97710933e.JPG" alt="IMG_7934"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164964776-ed45a357-a3b6-4560-ae96-b63548912c3e.JPG" alt="IMG_7920"></p><p>昨天睡的太晚了，醒来一点多了，下午就在各种群聊和各种信息中写日记，用了 4 个小时写到 19:00 点。</p><p>其中一个楼的居民在群里商量有自己的车，如何在成为防范区后逃回重庆，有居民找了跑腿，上海年轻居民脑子是蛮活络的，但是因为中国不怎么谈政治的原因，大体上也都是顺从的。</p><p>中午小宝做的饭：</p><img width="946" alt="截屏2022-04-24 15 22 19" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164965012-08920274-85a0-4c08-8bb3-40d0a1385069.png"><img width="873" alt="截屏2022-04-24 15 22 07" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164965008-56604b07-edaa-482a-8406-ebd0ef219d36.png"><p>下午五点多，小宝给我切了西瓜，好好吃，冰凉甜甜的，非常可口，喜欢😍。</p><img width="958" alt="截屏2022-04-24 15 21 56" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164964997-10a83974-55e4-4bea-a77d-49d457865e29.png"><p><strong>终于写完昨天的日记了，写完后感觉身体被掏空，眼睛特别不舒服。紧接着就要准备 20:30 小白客串公司 mbti 分享了，我作为他的咨询案例，讲讲自己如何确认不是 INFP 而是 ESFP 的过程</strong>。</p><p><code>MBTI 四对儿字母的意思，来源小白 PPT</code>:</p><img width="847" alt="截屏2022-04-23 20 45 34" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969708-9e34610e-09dc-4c58-b928-d111804208b4.png"><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969759-b22a5ddc-ad42-49a1-ae19-da06220f8357.jpeg" alt="WechatIMG5663"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969761-e4605937-7876-4530-a03c-44a13d2b8288.jpeg" alt="WechatIMG5664"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969763-db2955e8-a241-4879-ad9c-6048f1ae3611.jpeg" alt="WechatIMG5665"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969797-2ec8424e-84dc-4a73-9b67-3247d801343f.jpg" alt="56661650718225_ pic_hd"></p><p><code>不同类型的交流</code></p><img width="567" alt="截屏2022-04-23 21 10 56" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969710-17a49f66-a581-478d-a20f-2c075b9bb22c.png"><img width="563" alt="截屏2022-04-23 21 13 02" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164969711-57229e3c-800a-45de-8979-ee9bbcf6411d.png"><p><strong>我这次分享的逐字稿如下</strong>(自己写的时候也顺便回忆了整个过程)：</p><ol><li>第一阶段 - 谈话前的个人探索阶段，<strong>初测为 INFP</strong>。</li></ol><p>去年秋天空窗时测了一次结果是 INFP，当时觉得比较理想主义啊，遵循内心的价值观和信念和激情啊，这些特征都跟我很吻合，我按照小白的知识星球的方法做了一个这个性格摘录，当时用时13小时写成的文章在这🔗：<a href="https://www.huyuning.com/2021/10/18/2021-10-18-MBTI_Aning_INFP/">阿宁 INFP 摘录</a> 。</p><p><strong>但是同时我还是有疑惑</strong>：</p><ul><li>比如：在这我之前也测过一次那次是 ENTP ，是另外一个性格，那么这个东西测一次变一次是咋回事？我到底是啥类型？</li><li>再如：我对第一个字母有些疑惑，第一个字母 E 代表精力外倾（外向）， I 代表精力内倾（内向）。我觉得我有时候内向，有时候外向，这又怎么说？</li></ul><p>于是想再去深入了解一下，就重金支付带着这些问题找小白去聊一下。</p><ol start="2"><li>第二阶段 - 对话阶段，<strong>聊出来我是 EXFP</strong>。</li></ol><p>首先我知道了这个mbti是作用于你先天的倾向。</p><p>然后就是用问题和对话的方式，和我的个人经历是强结合的，逐个去确认我的四个字母是什么。后两个我是很好确定，我是蛮开放不那么注重秩序的，是P ；然后我回顾一些我的重大决策，比较情感导向而非思维去思考利弊，是F （feeling），所以就剩下后两个字母。</p><p>确定 E 时，他是问到我比较小和上学的时候，我是愿意和一群孩子一起玩，还是愿意自己呆着独处寻思事儿？那么我自己大学毕业以前，我都是一个很愿意和人玩，成群结队的状态，加上自己是比较恋爱脑的。那么我是 E 的。测出来是 I ,可能是因为我三年知识付费的工作经验导致我后天的一些改变，让我有时候的状态是  I 的状态。</p><p>确认是 S 还是 N 有点困难。这一对儿字母说的是，你平时摄入信息的方式是怎样的？注意力究竟是更多花在通过五官摄入的信息上 –&gt; S，还是更多地花在对观察所得的暗含意义上–&gt; N 。我现在的状态是特别N 的状态，我小时候又是特别S的状态。</p><ol start="3"><li>第三阶段 - 对话后的自我反思：<strong>确定自己是ESFP</strong>。</li></ol><p>聊的时间已经很长了，S 还是 N 当场没确定下来，后面我就自己去看书+反思，确定是 N 还是 S 。直觉型 N 的人会天然地聚焦于大的局面，更善于在看似不相关的想法间建立联系，更容易看到潜能与可能，他们会被表面之下的状况所吸引，<strong>关注“可能是什么”的问题</strong>。而感觉型 S 的人则聚焦于可观察的事实：他们看到了什么，听到了什么，闻到了什么，摸到了什么和尝到了什么，<strong>他们关注“是什么”的问题</strong>。一个注重信息的形式，一个注重信息背后的含义和潜能。</p><p>随后我想到我的人生主线一直是【亲密/伴侣】，【身体/运动】和【审美/视觉】，这些都很注重五感，触觉和视觉，具体的体验和感觉，而非思考/分析等等抽象的东西，所以我先天的倾向是 S 吧。</p><p><strong>于是自己是 ESFP 就这么确定下来</strong>。</p><p>这次听小白分享后我的新收获：</p><ul><li>Han 在问打游戏 J，平时很 P，这个时候怎么理解？小白反问他：<strong>是自然的状态嘛</strong>？这句话印象深刻。</li><li>荣格的这个满足二分法，16personalitys 的<strong>测试问卷的问题设计</strong>有些并不满足二分法。</li><li><strong>能力，能力，能力，你是这个型并不代表你这个能力强。</strong></li></ul><p>可引发的行动：</p><ul><li>用一周时间做 ESFP的摘录文章。</li><li>我们家小宝的mbti人格摘录。</li><li>小白推荐的两本书我家里都有，可以分享给同事出去。</li></ul><p>得知现在店长的老婆的小红书在教 notion ，看了一会儿notion。她的业务蛮多的，有在云南的民宿，850一晚。</p><p><strong>晚上弄了一下自己的博客，<a href="https://www.huyuning.com/archives">Archives</a> 这个归档页面我想改成极简模式</strong>，类似于：<a href="http://zhangshiying.in/archives/">zsy文章归档</a>，或：<a href="https://wanqu.co/issues/">往期 | 湾区日报</a> 。现在这样和主页index是一样的，归档页面这么繁琐没必要也不在我的审美上，折腾了一通，在这个文件里widget-post-list 删了题图：<code>var imgURL = getPostCoverImg(post)</code>.</p><p>看到浦东出了一个硬隔离，擦，这简直是监禁，火灾🧯来了他妈都出不来。防民跟防啥似的，根本不把人当人。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164964777-591edcb4-d219-4d19-bb3b-91288d99c78f.JPG" alt="IMG_7924"></p><p>半夜吃小宝做的芹菜炒牛肉，嘴上说不饿和不想吃，但是吃了好多，牛肉好好吃。小宝说做的时候还寻思少做点牛肉，但想到我俩的食量还是别精打细算了，我俩真吃肉大户。小宝在听空无一物三个主播的直播，直播主题为：书中真的有黄金屋嘛？我个人觉得是有的，身体难受也没怎么听就关了。</p><img width="946" alt="截屏2022-04-24 15 21 43" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164964996-d5d16878-6aad-4ad7-b54b-79f014d55eeb.png"><p>看了会儿大鳗鱼的知识星球，提到张爱玲在一起作家协会后就决定离开上海，去了香港，随后去了美国，活了75岁，想看一看张爱玲传记。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164964779-129643a8-0385-456c-a5a2-003fe211dd94.PNG" alt="image_184215484521242"></p><p>晚上躺被窝里折腾到三点吧，还是不想睡刷来刷去的，觉得还是要清晰现在用的 Blog 的骨架结构。</p><p><strong>半夜小宝看我还在刷手机📱，就用很困的声音说小宝快睡吧，明天起来给你做好吃的，听到时心戳了一下😭，觉得我真是被我们家熊用心宠爱的，对比下，我做的就没我们家熊对我那么多，有些惭愧</strong>。</p><p>半夜四点多，一个蜗牛爬上了小宝那边的床。小宝跳起来弄了半天，我迷迷糊糊的睡了</p><p>Good Night♥️</p><p>第一篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.09</a><br>第二篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/12/2022-04-12-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.12</a><br>第三篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/21/2022-04-21-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.21</a><br>第四篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/22/2022-04-22-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.22</a></p><h2 id="changlog"><a href="#changlog" class="headerlink" title="changlog"></a>changlog</h2><ul><li>2022-4-24 15:00-16:00 1 hours</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上海封城第 23 天，天气阴。上海浦东出了硬隔离政策？博客还是要弄一弄。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;来两个图感受一下上海的物价，蔬菜涨的飞起，肉还行，纸张记录的算是标配渠道了，关键是这个价格你也不能随心买到，要看小区团购能否找到，排</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="上海封城日记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="notion" scheme="http://www.huyuning.com/tags/notion/"/>
    
    <category term="张爱玲" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%BC%A0%E7%88%B1%E7%8E%B2/"/>
    
    <category term="blog" scheme="http://www.huyuning.com/tags/blog/"/>
    
    <category term="MBTI" scheme="http://www.huyuning.com/tags/MBTI/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海封城日记 | 2022.04.22</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/22/2022-04-22-lockdown-diary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/22/2022-04-22-lockdown-diary/</id>
    <published>2022-04-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:22:51.097Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>封城第 22 天，天气多云☁️，半夜雨☔️。上海朋友圈刷屏接力，会载入史册的第一天：四月之声&amp;上海晚春。</p></blockquote><p><code>题图：封城后截至 4.22 所有付费物资来源盘点表，两人一共花了 2300 左右</code></p><img width="1190" alt="截屏2022-04-23 17 49 41" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164889506-b4532a4a-0fdd-4005-8a85-60080fba67f9.png"><p>梦，梦到大学朋友，乱七八糟的。睡到一点才起来，舒服，睡饱了😌。</p><p>醒来看到妈妈说去医院看了一下自己的手，医生说有些关节炎，但是她舍不得拍片子，又给了我300块。我把钱退回去了，我说暂时够，钱留着拍片子，妈妈说不必要啊什么的，我说上海和吉林现在想看病都看不了，你现在自由身能去医院赶紧趁早做了，不然不一定哪天想看还看不了。拍片子是主要的，药反而是次要的。我妈说听我的说下周去拍片子。还是硬塞了 300 块钱给我让我抢菜。相对的，我爸屁动静没有 = =。</p><p><strong>这次真是教会我：delay no more. 想做的事情要办的业务赶紧办</strong>。</p><p>中午午餐从简，这些天小宝做了太多饭了，昨天好不容易有了公司的速食物资可以省事儿一些。小宝煮了五谷方便面和自燃锅，自燃锅煮的时候水还放多了直往外冒，小宝第一次弄看到此景吓一跳，我录了视频，嘎嘎。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164888945-19740e0e-8cb9-40c3-b55f-34180d120c0a.JPG" alt="IMG_7862"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164888946-1de7cefc-6c7f-43a2-8145-9759a6e2aa46.JPG" alt="IMG_7863"><br><img width="951" alt="截屏2022-04-23 17 34 54" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164889032-ae8fd395-3228-496e-9403-f99860034b92.png"><br><img width="933" alt="截屏2022-04-23 17 37 29" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164889125-997b296a-21f4-4df1-aed9-adddca4baa56.png"></p><p>昨晚京东买的零食和调料都开始出库发货，下午三点多收到了京东放到门卫门卫送来的零食：咪咪虾条 + 咸趣饼干。开心，安全感 UP ，现在家里是物资丰饶了。</p><p>但同时的确是没太多食欲，吃不进去肉和正餐，觉得太硬了，胃消化不了，也并不那么想吃零食，觉得没啥营养。只想吃水果和喝点带味道的东西，比如奶茶阿，咖啡dirty啊，三顿半啥的加冰，可乐也一般。</p><p>厕所拉屎看到姜思达的DV计划：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_QET3SsMQQ3Bfja5BIyVLA">对话陶冶：向内，抵达无穷</a>，身体的向死而生。还看到：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zSQofYTRWsOntLHVF01reA">月入3万，手绘卡通人像如何创造商机 | 案例剖析</a> ，分析商业案例的。菊花有点疼。</p><p><strong>四点多，团购 120 买的 2 个黄瓤西瓜收到了，放了一会儿小宝给我切开吃，很甜很好吃，甜到心窝里去了，就差这口。</strong>而后看到群里消息，团西瓜的团长分发完后，数目不太对，有邻居和她自己少了，对应怕是有人多拿了吧。我纠结一下然后说实在不行我的分给团长，团长拒绝了。</p><p><code>贵但甜的西瓜，团长说找的盒马供应商</code></p><img width="949" alt="截屏2022-04-23 17 34 46" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164889030-257ee174-1b11-4bb7-9168-6b46e82f3bae.png"><p>一边吃瓜一边写昨天的日记一边看各种信息和朋友聊现状之类的。学霸群里看到一个「上海晚春」的视频：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=vPliTrLyP00&t=1s">2022 上海晚春 - YouTube</a>，<strong>配乐是：cheer up london - slaves</strong>，视频是一些新闻发布会和居民交涉录音的公开信息的集合，我转到了朋友圈，后来404了。</p><p>晚上陆续的新一轮团购的可乐，鸡蛋，肉，菜，都到了。蔬菜 85， 里有芹菜，西红柿，葱，红苋菜，小油菜，品质还可以，不过平时也就三四十块？<strong>蔬菜比肉贵</strong>。</p><p>小宝跟着这个团长去当了志愿者分发可乐，我拿到了平价团购的可乐，24瓶72块，应该开心，但是鉴于这几天各种三无过期产品在居民手里流窜，就突然起了防备之心，想着说这么便宜不会是劣质食品吧，马上扫一扫查一下生产日期，瓶子底部标注 220411，也没查出来啥，就这样吧。</p><p>因为这可乐团长还和居委会吵起来了，居委：你这玩意不是必要物资BLABLABLA不能进BLABLA。团长：你不让我这一趟进来分发，我就把咱们小区弄出名上新闻。居委会瞬间闭嘴。后来小宝和我说，这个团长算是一共四个人的专门搞钱的小团队，我也觉得这团长有些东西的，找的都是平价优质的物资，会谈判会沟通，看上去作风比较 streetsmart。</p><img width="939" alt="截屏2022-04-23 17 36 43" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164889124-3a45c06f-9155-4090-981e-778aa0f28888.png"><p>写完日记，转到一些朋友那里，可能是有批判中共的部分？可能是大家都忙，总之也没人给啥反馈，有点失望，不过，嘛，算了。</p><p>日记后开始用 notion 搞物资盘点表格，我还真是对原始数据极度痴迷。原本是通过盘物资看一下这个月花了多少钱，一算差不多两个人2300，比外食省钱太多。额外通过做表更熟练了 notion 表格几个操作，比如钱的数据类型在 number 里，select 是单选标签，muti-select 是多选标签。不过 notion 标签的颜色太少了，对我这个颜色狂魔来说不友好。</p><p>还有食物的基本分类标签也弄好了，一开始我把肉和蛋和奶都搞成了蛋白质这一大类，酸奶写成饮料，觉得太别扭，慢慢的觉得更细分好一些，随着整理表格，食物标签为：主食，肉，奶，蛋，蔬菜，零食，饮料，水果，调料，这些标签差不多够用了。</p><p><code>tag</code><br><img width="289" alt="截屏2022-04-23 18 20 14" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164890495-293aa4d5-a15e-4126-b4bb-70903cd8d156.png"><br><code>表格</code><br><img width="1190" alt="截屏2022-04-23 17 49 41" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164889506-b4532a4a-0fdd-4005-8a85-60080fba67f9.png"></p><p><strong>做完表格后自己非常满足😄</strong>🔗：<a href="https://www.notion.so/aning3020/46fabcb4de324fac81ce5f85269789d6?v=9fb816b91bee4e22b751369e1308ee49">https://www.notion.so/aning3020/46fabcb4de324fac81ce5f85269789d6?v=9fb816b91bee4e22b751369e1308ee49</a> ，发给几个朋友看，引发了小讨论，有人说我花的钱少，有人说你还有薯片和辣条，有人说配色好看。跟小白他们还说了一会儿 MBTI，小白说 J 的气质就是快，整个职场就是一个大型 J 场所以我才职场不适 == 。</p><p>然后就看到各个群都在讨论四月之声的视频：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=38_thLXNHY8">四月之声 Voice from Shanghai Lockdown - YouTube</a>和关于这个视频的各式接力，颇有前两年 2020 李文亮医生去世时的状态，民愤太大了，愤怒的人不会恐惧。这个我没发朋友圈，在职+两年前被网警找过，也不是单身了想想就算了吧，哎。</p><p>其实视频根本没啥，和晚春一样，就是一些公开信息的集合记录视频，都没有输出批判的观点。<strong>所以可以看出来和内容无关，权利的傲慢和膨胀罢了，就是删你，看你能咋的，另外记录的都是真实的，而真实就是赤裸且有力量的，所以他们才想消除吧</strong>。这节骨眼无论是小区买菜群，还是打网球的聊天群大家都在讨论这个视频，很多人说话也都政府政府的，尺度跟平常比不小，其实老百姓心里都明白得很。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164891139-acbac368-5f85-4c33-aed2-478a9c4542d8.jpg" alt="290181650637634_ pic"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164888943-1532b1ef-c04c-4008-bb25-96e5f2a9ea83.JPG" alt="IMG_7903"></p><p>还有一篇：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zvExUwCiiBKnBjRXAbOMvA">我在方舱，看见老人们的孤岛求生｜hayami’s blog</a> ，也广为流传，看着更难受，老人高血压失明，拿自己的手当手机看，看不了了，破防了。这都是折磨谁呢，凭啥呢？凭啥你的命就比这些人的命尊贵呢？一声令下全国人跟着折腾，还想自己当皇帝？妈的，凭啥，真恨啊。</p><p>和 Y 聊天，她之前也是小粉红来着，这一波也醒了，跟我说她女朋友还是特别粉红，咋办，我说你试试从具体问题沟通，然后不行再说吧，也没啥别的办法。</p><p>一个群讨论着“润”，“RUN”，“移民”，中文在自己国家流浪呢，啥时候说话能别自我阉割着说。一个群里说移民到哪里好，有人提到一个泰国 youtuber，我一问是不是他：<a href="https://www.youtube.com/c/YaleChen">Yale Chen - YouTube</a> ，还真是。我从他不到十万开始关注的，现在都发展的这么好了。有人有补充了这个人：<a href="https://www.youtube.com/c/MsSelenaChannel">Ms.Selena - YouTube</a> ，都是美股投资的。</p><p>关上电脑窝在被子里看 WTA 红土比赛： iga vs 拉杜卡努，iga简直了，clay红土地当硬地打，节奏好快，没有犹豫特别果断，偶尔失误也作为正常比赛的一部分，心态超级好，同时不给一点机会，两个6:4，iga赢了。但拉杜卡努发挥的也不错，发球落点很棒，球商很高，就是球质不高，移动也跟不上，整场对决蛮精彩。拉杜卡努长得真好看啊。</p><img width="796" alt="截屏2022-04-23 18 58 13" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164891730-509675df-681d-4057-a5bf-d7964c0fb48a.png"><p>半夜摆弄手机，提前两天把中信银行一笔两年的分期贷款还完了，下个月开始就无需还这笔啦，现金流也释放出来一些啦，利息真他妈高，当时借这笔钱财务真的窘迫，虽然现在也不咋样还是好很多。还完钱大脑兴奋不想睡，还看了会海贼王最新期。</p><p>乱七八糟的放下手机都早上五点了，一直在下雨，伴着雨声睡了。小宝早就睡了，打呼噜。</p><p>早上醒来看到：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/zvExUwCiiBKnBjRXAbOMvA">我在方舱，看见老人们的孤岛求生｜hayami’s blog</a>  这篇文章还没删，或许是因为这条留言？魔法打败魔法。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164891419-db5145f8-ad33-4a0c-8995-c826a072d173.jpg" alt="584291650704729_ pic"></p><p>这么写日记真累啊，起码两个小时起。不过这种特殊时期的记录，还是值。</p><p>Good Night♥️</p><p>第一篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.09</a><br>第二篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/12/2022-04-12-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.12</a><br>第三篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/21/2022-04-21-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.21</a></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022.04.23 15:00 - 19:00 4hours</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;封城第 22 天，天气多云☁️，半夜雨☔️。上海朋友圈刷屏接力，会载入史册的第一天：四月之声&amp;amp;上海晚春。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;题图：封城后截至 4.22 所有付费物资来源盘点表，两人一共花了 2300 左右</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="移民" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/"/>
    
    <category term="网球" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
    <category term="上海封城日记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="四月之声" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E4%B9%8B%E5%A3%B0/"/>
    
    <category term="notion" scheme="http://www.huyuning.com/tags/notion/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海封城日记 | 2022.04.21</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/21/2022-04-21-lockdown-diary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/21/2022-04-21-lockdown-diary/</id>
    <published>2022-04-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:22:48.533Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>上海封城第 21 天，天气多云。物流和物资都在松动，有解封迹象。</p><p>认清形势，放弃幻想。公司投喂第三波大礼包。</p></blockquote><p>这篇和上次隔了快十天，来大姨妈 + 懒，中间就没太大量记录。</p><p>梦，乱七八糟的，不记得了。</p><p>没睡踏实，昨天在群里看到居委会说今天有核酸，就心里想着这个事儿，核酸每次早上六点开始到我们楼十点多十一点多。结果今天不用做核酸。我们小区从 19 号就开始变成了中间那个区就是管控区了。</p><p>昨晚听了油管王剑：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=8IiAi-vVcvQ">上海洞穿了半个多世纪的中共谎言/王剑每日观察/20220419 - YouTube</a> 。害，方向上还是要出去啊，争取两年内出去，隐雷太多了。最便宜的可以先去<strong>泰国</strong> ，文章： <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6xRyHOcifB7LxvCRVaJSMQ">估计是全网最齐的泰国签证科普了</a> 。</p><p>这波上海极端的封城政策，看见很多平日里有特权的人也卡在看病然后就死了。你要 ask for permisson ，这个 permisson 就互相推诿等消息没人给答复，就要耽误太多时间。若硬闯或者好不容易给你 permission 了，在切断流动禁止行动的情况下，从出家门到出小区到能叫到车（叫到车你得外面有司机开车，或能自己有车）到达医院到医院接诊，每一个地方都是个关卡一秒一分都要人命。</p><p>有特权的人尚且如此，你一个普通人呢？当然有一些应对策略，不是完全无力，那成功率呢？大概也全靠曝光和运气，我实在不敢想象自己或我的家人在这个时期有个头疼脑热，亦或我是重病患者，我能不能活过这个月？</p><p>抛开疫情外，现在国内的生育率十分低下，女性又不同男性，又叠加了一层生育风险，计划生育年代百日无孩都做的出来，那么相反的，在要生育的方向下，保不齐给你强制受精。这几天看到到处打击女权博主，性侵，家暴都不让讨论了，都是受害者，女性也总是因为各种各样的原因要承受和遭受的总是更多。</p><p><strong>「认清形势，放弃幻想」。在这里，制定政策的人不跟你风险共担，所以也就不会考虑你的处境。所以，别有侥幸心理，别觉得铁拳不会落在自己身上，别觉得自己会一直运气好。在足够长的时间里所有事情都会发生。</strong></p><p>十二点醒来，看见同事们在晒公司发的物资。</p><p>在院子里吃得小宝给做的红豆粥。小院子花都开了，蚊子也多了。</p><p>lululemon 这波员工体验做的不错，给员工雪中送炭，员工忠诚度UPUP。无论以后在不在这家长期做，也都会尽力吆喝。</p><p>这波是公司的第三波物资（下图），公司采购做到了精准击中需求：方便面，米线，牛奶，大米，油，罐头等等等等，方便面是买不到且买到也不发货的稀缺物资，一直就在买，昨天团购没成团，京东迟迟不发货。不过这次没有生鲜类物资，估计不容易烂也是一个原因（上次收到有的菜因为配送难已经烂了）。我算是比较后面收到的，公司走的达达快递，七公里用了也就一个小时，这物流速度比起十来号那些天快太多了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164683375-1f09980c-52d5-49b2-89ad-bb57ccdd8518.jpg" alt="bc000d8d777c7756abefaf19503e52"></p><p>公司物资发了朋友圈，大姐问我近况，她以为上海的封城是岁月静好的免去上下班交通的居家隔离，正好可以休息。我说不是这样的，外面一切商超都停，外卖物流都停，她说：超市都停了，那你们吃啥？接着问：那你们什么时候解封？我说我不知道。</p><p>下午学了一会儿 JS 的函数：<a href="https://javascript.info/function-basics#tasks">Functions</a> ，要和循环一起弄，能看明白，但是越发觉得有点枯燥，感觉没有实际的项目拎着，只自己这么看基础知识动力缺乏，正反馈不那么明显。一开始的目的只是想把我的博客做的更定制化，改一改一些页面的样式，加一些功能。</p><p>功利的角度是觉得学会了对出国找工作还是很ok的，不过如果没有本钱，我一定要会代码才能出国嘛？肯定不是。还是缺乏和成功肉身翻墙的人的沟通。</p><p>学不进去后，去看生财有术的精华帖子，看到一个闲鱼上分销腾讯云的被动收入方式：<a href="https://c75rzod2h6.feishu.cn/docs/doccnILVcwuTluC727LMfBbXklf#">从闲鱼倒推项目，拆解云服务器CPS</a>，跟着操作到了绑定帐号。其实逻辑就是分销，就是你找到了一个产品，你有这个产品的定制邀请链接，别人从你的链接点进去下单给你分成。<strong>你自己的邀请链接很重要</strong>。</p><p>突然想到前几天微信读书看了会儿<a href="https://book.douban.com/subject/33442259/">倦怠社会 (豆瓣)</a>来着。说的是在功绩导向的社会，而非压制禁止型社会，产生的种种问题。这种功绩导向的社会形态下，个人是比禁止型社会有了有很多自主权，能做很多事儿去实现自我，但问题也出于此：做的太多而不能停下来，在「实现自我」的这条路径上，大量自我剥削，同时只关注自我，看不见他人，和他者缺失链接，从而产生一些精神疾病。想一下我们的社会，禁止型+功绩型混合着来，所以啥病都有。</p><p>八点半到了港汇店同事聊天局，第一波是分享自己封锁在家状态的一张照片，第二波莫名其妙变成了真心话大冒险，问得都是一些黄段子，什么第一次什么时候在哪里，印象最深刻的纯梦，最 crazy 的地点是哪里。我是倒数二个说的，问我最 crazy的地点是哪里，本来想说试衣间，后来寻思算了，还是艺术馆的厕所好了。结果大家都很吃惊 = = ，我想有啥吃惊的，前半年确实解锁了不少恩哼的地方。</p><p>一名副店长会画插画，她的签名：<strong>no time for average</strong>。是蛮精进的。</p><p>有同事这几天花了1000买16包卫生巾……额…….纵观几个月的接触和这个月同事各家物资，这波同事不能说非富即贵吧，但能看出来是都不愁生计，没生存压力。很多是上海本地人，有人压岁钱就能收上万。</p><p>同事聊完后躺在床上，看小德打红土比赛，在塞尔维亚自己国家打ATP250的比赛，简直各种不在状态，移动很慢，看上去特别累，体能不太行，但是最后逆转了。</p><p>睡前和我们家小宝腻歪一会儿，商量怎么跑去泰国，小宝说我去哪她跟我到哪里，去哪里都行。哎，最基本的要保护好我和小宝的人身安全。</p><p>觉得人这一辈子太短了，活到100岁，也就三万天啊，一天除去睡觉除去工作给自己的时间简直太少太少了，不可避免地想了会儿死亡的事儿就睡着了，两点多睡着了。</p><p>Good Night♥️</p><img width="853" alt="截屏2022-04-22 19 44 03" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/164708471-878e9b6c-c1a7-4d60-a686-5f32000a3451.png"><p>第一篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.09</a><br>第二篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/12/2022-04-12-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.12</a></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022-04-22 16:00开始  2 hours</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上海封城第 21 天，天气多云。物流和物资都在松动，有解封迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认清形势，放弃幻想。公司投喂第三波大礼包。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这篇和上次隔了快十天，来大姨妈 + 懒，中间就没太大量记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦，乱</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="移民" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/"/>
    
    <category term="lululemon" scheme="http://www.huyuning.com/tags/lululemon/"/>
    
    <category term="上海封城日记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="生财有术" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%94%9F%E8%B4%A2%E6%9C%89%E6%9C%AF/"/>
    
    <category term="JS" scheme="http://www.huyuning.com/tags/JS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海封城日记 | 2022.04.12</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/12/2022-04-12-lockdown-diary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/12/2022-04-12-lockdown-diary/</id>
    <published>2022-04-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:22:46.337Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>2022.4.12，封城第 12 天 ，天气晴朗，热☀️。物资主要全靠小区团购，APP偶尔捡漏，京东买不着急的物资不知道什么时候发货。</p><p>钱还是要流动阿；oh , Garlic my love ! ；赚钱也要观察👀而非评判。 </p></blockquote><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391605-167f7bc6-74b4-4dcc-bb71-0002a0d5c848.JPG" alt="IMG_7608"></p><p>昨天一点多睡着了，做了好多梦，今天八点多快九点迷迷糊糊醒来了，脑子有点紧。</p><p><strong>醒来想到了信用卡的解决方案 - 0 账单</strong> 。就是突然想到。实际还款日并不应该是银行还款日而应该银行出账单日的前一天，这不就是相当于你这个周期没有动这笔钱嘛，即 0 账单。</p><p>若将出账单日调整到每个月月初，这样我月末到手的工资就先能塞进去，完美解决利息的问题，不过仅仅靠自己这点工资不行，需要一笔钱运作半年。</p><p>现在是知道了路径 How，但缺少了启动条件 A，而两年前是有一笔钱来着，不知道路径，两个同时存在才行。做事儿就像拼图🧩，很多时候都是缺一环，只能再战。想到了《怎样解题》，《穷爸爸和富爸爸》的现金流模型在脑子里头一次这么清晰。</p><p><strong>一种「只要我想，我就能够做到」的自信与力量感回来了</strong>。</p><p>看到海程找我问我写给他的咨询反馈，可否授权给他宣传文案用，我说行，接机聊了一会儿有的没的，说在 lululemon 当店员拿到了人生最高的工资，共识就是可以在这家公司呆一呆看看自己的发展有没有更多机会。输出还是有用的啊。海程是典型的商人思维：交换，算投资回报比。</p><p>小区临时说早上抗原不做了，全员做核酸，上海有三十来度，穿牛仔裤有点热，外面人稀稀拉拉的不像之前都排着长队，回来的路上看了一下路边的花，小宝说是月季，我还摸了一下我好久没骑的小牛电瓶车。回来小宝🐻外门密码输错，说因为太久不用了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391597-53fa7b02-2a9d-4f35-8bb5-e04c41b0b48b.JPG" alt="IMG_7572"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391585-df1c8637-ca8e-4e7d-99f5-1ef3b4b48d0b.JPG" alt="IMG_7580"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391591-5b5d7908-8dcc-4d97-8617-19d21626edf3.JPG" alt="IMG_7579"></p><p>今年竟然只能这样看到春天啊。</p><p>中午前十天从不做饭只吃泡面面条之类的室友做饭了.</p><p>我俩吃午饭，我看到了贝克汉姆大儿子和顶级富豪女结婚的文章:<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/IN8bYx53Gj2KvjSZOSWJew">名利场||美国巨富千金VS英国名人公子，顶豪家族的婚礼到底有多震撼？</a> 叹为观止。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391552-e7621df2-3bc9-44a0-a7ed-14869cd51136.JPG" alt="IMG_7583"></p><p>下午和小宝吵架（十来天封闭以来头一次吵架），把手机摔了，没坏，屏幕裂了，细看是钢化膜。把钢化膜摘下来后，屏幕打字的敏感性提升了好多，又把手机本来的壳卸下来后，整个手机的体验强太多了。纠结了这么多天买哪个手机，暂时没换手机的需求了，觉得还能用一两年。</p><p><strong>塞翁失马，焉知非福。太神奇了，本来是摔了一下手机，最后却消除了两千到六千块钱的需求😂。世界果然比我的脑子大很多</strong>。</p><p>不过半小时后我俩就和好了，嘻嘻😁。</p><p><strong>然后和一名小区居民我用一头蒜🧄换了她三卷卫生纸🧻</strong>，出门时塑料袋相互认出，以物换物解锁。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391580-25dbd860-f14d-4dde-a18c-9de8122535dd.JPG" alt="IMG_7581"></p><p>看到即刻上说这个箱子的质量和维修都特别好：<a href="https://www.briggs-riley.com/">Briggs &amp; Riley: Durable Luggage with a Lifetime Guarantee</a></p><p><strong>这些天做一些底层的长期重要的事情</strong>，比如自己各种信息源整理，刚清了一批公众号。</p><p>看了会儿生财有术，还是决定续费第六期，正好不买手机了，钱空出来点了，这一期一定要实践和行动，赚到工作外的钱啊。</p><p>caoz 下面的文字给我的启发还挺大的：<strong>所以你的价值需要别人来去判断，所以更不能在自己的脑子里想啊，有时候你也不知道。多不带评判地去观察👀项目逻辑，而非上来就自己判断这生意low还是难</strong>。</p><ul><li>赚钱，其实核心思想是，交易，只有交易才能给你带来金钱。</li><li>很多类似场合里，你会发现赚钱的商机是个拼图游戏，很多面包屑，很多碎片，真的，假的，有价值的，误导的，散落在各处，需要你一一拾取，一一甄别，然后延伸思考，辅以搜索，谨慎的拼凑出完整的逻辑和模式。</li><li><strong>关于交易的谬论，等价交换是不存在的。 忘掉等价交换，这世上根本就没有等价交换。为什么我说价值无法定量衡量，因为每个人都会有自己的标准。</strong>（就是你觉得这个东西值，但换个脑子别人觉得不值。）</li><li>但互惠交换是永远存在的。</li><li>对方的资源是什么，稀缺性如何，信用基础是什么，买家是谁，为什么买家会选择他。然后想想，自己能学到什么。</li></ul><p>鬼脚七的文章：当我们想要实现自己的愿望，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/NXDtnFEkMKEvmpCPfGBvxg">总得付出些什么吧？</a> </p><p>晚上小宝做的菜太棒啦：蛋炒饭 + 烤五花肉 + 酸辣汤 + 甜品-芒果🥭。挖槽，好吃极了！oh , garlic , my love! 这些天最好吃的一顿饭。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391611-c48ec341-cc2d-40fa-aced-6ddabe3a533a.jpg" alt="IMG_7610"></p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163390962-97095aaf-7e79-4458-803d-50502c8e5ef9.jpeg" alt="WechatIMG31595"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163390968-dbe4df1f-2b8d-4a85-a04e-40ad9a92d39e.jpeg" alt="WechatIMG31594"></p><p>晚上一波三折的最主力物资十斤五花肉终于到了，差点好几次夭折，真的值得单写一篇文章。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163390953-87b671e0-556f-4bbf-aad3-423f064c5644.jpeg" alt="WechatIMG31616"></p><p>睡前看了会儿小德的 ATP 红土比赛，这么不在比赛状态啊，输了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/163391606-98873954-0e81-4832-a754-951c52631fe4.PNG" alt="IMG_7613"></p><p>日记没办法每天都写这么多，精力跟不上，两三天一篇可以。完成大于完美。</p><p>上次那篇日记:<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.09</a>，写完也是半夜了，我和小宝一起读，她爆笑，因为小宝觉得我写的根本不是封城日记更类似于购物日记 &gt;.&lt;</p><p>Good Night♥️</p><p>第一篇 ➡️：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/">上海封城日记 | 2022.04.09</a></p><ul><li>阿宁 2022-04-13 22:13 2hours</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022.4.12，封城第 12 天 ，天气晴朗，热☀️。物资主要全靠小区团购，APP偶尔捡漏，京东买不着急的物资不知道什么时候发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱还是要流动阿；oh , Garlic my love ! ；赚钱也要观察👀而非评判。 &lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="金钱" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%87%91%E9%92%B1/"/>
    
    <category term="上海封城日记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="五花肉" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%BA%94%E8%8A%B1%E8%82%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上海封城日记 | 2022.04.09</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/09/2022-04-09-lockdown-diary/</id>
    <published>2022-04-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T10:22:43.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>上海封城第 9 天 ，天气☀️。水深火热。<br>I am the lucky guy.</p></blockquote><p>今天10点多起来，睡的不错，精神状态也 OK。昨晚听说<strong>京东物流</strong>开始恢复，安全感上升很多，加上自己的物资还算充足，就决定不早起抢叮咚之类的以保证睡眠。</p><p>醒来后先用手机看下昨晚京东下单的物资，京东这个渠道我的思路是买我们小区团购买不到的，如：卫生纸🧻，卫生巾，方便面🍜，还有我家小宝的想吃一些零食，乐事薯片，闲趣饼干，卫龙辣条，我自己的零食则是干脆面。跟妈妈说买了一堆物资，妈妈给了 500 块钱。</p><p>看了微信群的一些信息后，就起床洗漱了。洗漱后认真看看镜子里的自己还是蛮帅的发型也很酷，哈哈哈哈哈，就是有些黑眼圈。洗漱后穿上 3.30 封城前最后一天在店里工作买的 lululemon ease back 轻薄裤子和 clot 打折买的小落叶卫衣。</p><p><strong>前几天给自己调整了解封可能到五一甚至更后面的心理预期后，决定每天给自己在家营造一点仪式感：在家封闭也要换上外装👖而不是穿睡衣</strong>💅 。</p><p><code>微信小区居民💬:&quot;作孽&quot;</code><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162667401-7b0b13a7-c958-4e37-bed5-583de701a452.JPG" alt="IMG_7468"> </p><p>短信显示闲鱼有私聊消息，我挂在上面好几个月的 <a href="https://www.crispius.com/monaco">Monaco | Crispi Hunting Boots 卡其色 登山鞋子 </a> 卖出去了。买家知道上海封城，我也和买家说了这边不知道何时解封，所以我说若解封了你那边还有需求再来好了，<strong>他说；“等你解封再发。”</strong> 后马上付了钱都没讲价，感动感恩😭。这当然也有隐患，比如这边封的太久那边不想等了退款，不过马上又想管不了那么多了，<strong>万一发生也就只能接受</strong>。</p><p>想起当时选择买这双鞋有几个原因：最主要是看到了 <a href="https://www.stussy.com/">Stüssy | Worldwide Since 1980</a> 的模特图身上的泽条牛仔裤。<br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162630319-113213c3-b943-479b-af35-5a10d15d5427.jpg" alt="116500_STWA_1_2048x"></p><p>我特别喜欢这条牛仔裤也立刻买到手，为了配这条牛仔裤 + 缺秋冬的鞋子 + 喜欢这种机能性的看起来有点笨重的鞋子 + 当时遵循学霸猫的一些观点 - 比方说让能量和金钱流动出去（某种程度上是没错）。而鞋子出手原因是：这个 40 的尺码比阿迪和nike的40要大，鞋底厚平时出行穿着不太跟脚，鞋带儿不知道为啥总开，每次穿着都觉得不可心。</p><p>Stüssy 2021秋冬系列的模特产品图都好有质感很高级，心动💓，好看：<a href="https://www.stussy.com/blogs/features/stussy-fall-21-lookbook">Stüssy Fall ‘21 Lookbook</a>。</p><img width="594" alt="截屏2022-04-11 00 42 00" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162630217-854f3157-d7cd-4d32-9413-a46b657d1a34.png"><img width="594" alt="截屏2022-04-11 00 42 10" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162630219-bbea0c9b-8f99-4bad-91db-a1bb96dbe939.png"><p>鞋子的事情处理完后，到院子里用 headspace 冥想，同时在书架和书桌拿了几本书：排球少年的漫画 + 反脆弱。</p><p>这时小宝做好了饭：猪肝炒胡萝卜木耳 + 米饭。感恩我们家小宝，感恩今天有不错的饭吃。</p><p>吃完饭后，在手机上开始跟着 <a href="https://www.headspace.com/">Meditation and Sleep Made Simple - Headspace</a> 冥想（需付费，88一个月，600多一年）。坐在院子里的瑜伽垫上，闭眼睛，鼻子👃呼进去气，嘴巴呼出去，特别舒服，觉得脑袋很放松😌。跟着 Andy 的声音呼吸和引导自己冥想：<strong>“ just allow everthing，let the thoughts come and go, let the breath lead your mind,not the mind lead your breath.”</strong> </p><p>强烈推荐这个软件! 是贵我自己买也是咬牙买但值得，不妨试一个月。在 B 站它有免费且高质量的冥想引导：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1vA411W7fY?spm_id_from=333.337.search-card.all.click">【Netflix】冥想正念指南 全8集 1080P中英文双语字幕 Headspace Guide To Meditation</a>，动画风格表现棒配色佳，也有书：<a href="https://book.douban.com/subject/34888157/">十分钟冥想 (豆瓣)</a> 。</p><img width="1440" alt="截屏2022-04-11 00 10 19" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162628847-c81d9cff-27d7-4cf1-b0bf-14c3a162d536.png"><p>冥想完后本来安排的是看书，但转念察觉到自己并不想看书，因为看书需要思考（即使是看漫画），<strong>而我想要的是大脑放松而不是思考，于是索性就躺在瑜伽垫子上看看树吹吹风，不启用大脑，不思考，舒服得劲儿的很</strong>。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162628634-340a772c-771d-40d8-a996-f9c2ff22ef81.jpg" alt="65481649501670_ pic_hd"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162628637-23fa7069-6e47-4460-a5bb-547ec7fc562b.jpg" alt="65491649501677_ pic_hd"></p><p>没过多一会儿，小区团购的四只鸡到了，我靠真的顶！出品厂家为：<strong>温式佳味食品有限公司</strong>，看起来品质很不错。这个鸡是前几天开始团的，一开始团的时候就十来个人呼应根本接龙不起来，猜测比起鸡蛋牛奶大米猪肉这个不算那么刚需，一份两只鸡共 139 价格也上去了。但小宝和那个团长都特别想吃鸡，于是我们一开始跟着接龙定了1份，而这两天疫情各种消息慢慢演化，也许五一才能解封，于是买的人开始变多这个需求就上去了，而我也在这过程中决定加一份来应对漫长的封禁，加了1份变成4只鸡，昨天成功凑成了50份成团，今天就送到了。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162628685-f9ff5467-fc55-4650-8181-306b16a548df.jpg" alt="315391649485708_ pic_hd"></p><p>和茜茜聊天，开了腾讯会议，小宝在把鸡搞到冰箱。我说了一下自己和上海的近况，茜茜的状态特好满面红光，大部分在说自己的新恋情，说这名男士可以听进去自己说的话然后还能执行，能倾听会赞美又有行动力还对自己的行业工作特别有热情，男的！这样的人真的不容易找，我们都替她开心。</p><p>小宝把两只白切鸡和两只盐焗鸡安置好后，切了一部分我们就吃起来了，配上姜末，鸡还是要配姜末啊，香，好吃😋。我们家小宝很爱吃鸡，我还是更爱带脆骨的排骨和五花肉。现在最想吃的是茄子炖土豆+五花肉🍆，土豆有一堆，但没茄子。</p><p>后面开始刷手机📱，看到一些让人心理咯噔咯噔的消息，比如京东徐雷的聊天记录，很多高速口物流暂停，再如广州开始核酸。</p><p>看到广州，我迅速跟 H 说让她做好准备，后面这个月还款给H转过去， H让我这几个月钱先别还了，说上海这情况过几个月再说好了（去年学网球学费不够了，借了些钱，我们约定好我分期每个月在一个日期给她）。一瞬间暖流涌上心头，觉得自己何德何能呢，<strong>这种被信任和被支持真好啊</strong>，我真是一个幸运的人，希望自己也能有余力助人，去 give 。</p><p>一瞬间犹豫借钱这事儿写不写，毕竟是发博客上，反正借钱也不是什么说不出口的事儿。<strong>谁能每时每刻都很体面，都能自己解决所有问题，不需要求助呢</strong>？</p><p>晚上八点多被叫去做核酸，等了一天了，这次做核酸有点紧张有点害怕，路黑，我用手机开着手电筒🔦，到了比较亮的地方也没关，一个男性志愿者好心提醒我没关手电，说话蛮 nice 的，不是依仗有点权利就对你凶的那种，这让我我的心理防备卸下来不少。测完核酸自行回住处，我和小宝兜了一圈，我狠狠吸了几口自由的空气，本想再遛两圈，又不知道哪个楼有阳性，所以很快就回去了。</p><p><code>排队时拍的天空</code></p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162667398-d0cb0938-39a7-4ea6-802a-8fe8301900b1.JPG" alt="IMG_7486"></p><p>回家开始吃晚饭：排骨 + 昨天小宝用剩下方便面做的番茄炒面。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162667391-a6fdabce-9f3e-4b99-99a3-0e0551409f09.JPG" alt="IMG_7489"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162667396-b1d8a1a8-812a-4793-9815-0d1e529f87af.JPG" alt="IMG_7488"></p><p>睡前开始刷手机，刷的让人崩溃。一些信息让人痛心恐惧，主要集中在上海居民检测阳性后的对策上，有些居民阳性后无法被转出留宿街头而又回不去住处，有些被转出去的方舱特别恶劣，去到了还没建成的方舱都是空地或者是建成的但是环境特别差，24小时灯光开着之类的，有些根本不是阳性还是给你转出去了。</p><p>讲真，到现在大家都不怕阳性，怕的是阳性后被如此粗糙无尊严无依据的恶劣对待。这种对待方式就是做了一个物理隔离，把你从这个物理空间挪到了另一个物理空间，没有配套的治疗措施，目的并不是治疗患者而是为了你别传染别人别让数字上去。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/162667407-3c304e74-2a9a-4686-8e12-f851c585a534.JPG" alt="IMG_7495"></p><p>睡前最后在京东看了一下苹果手机，有满减券 4000 - 600 ，觉得可以买 13 或 13 mini 256g 的红色：<a href="https://www.apple.com.cn/iphone-13/">iPhone 13 和 iPhone 13 mini - Apple (中国大陆)</a> 。</p><p>Good Night♥️</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>阿宁 2022-04-10 3 hours</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上海封城第 9 天 ，天气☀️。水深火热。&lt;br&gt;I am the lucky guy.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天10点多起来，睡的不错，精神状态也 OK。昨晚听说&lt;strong&gt;京东物流&lt;/strong&gt;开始恢复，安全感上升</summary>
      
    
    
    
    <category term="疫情时" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%97%B6/"/>
    
    
    <category term="上海封城日记" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    <category term="冥想" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%86%A5%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记录与 Betty 教练的五次对话</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/02/2022-04-02-talk_with_coach_betty/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/02/2022-04-02-talk_with_coach_betty/</id>
    <published>2022-04-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-30T09:52:17.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="与-Betty-教练的第二次对话"><a href="#与-Betty-教练的第二次对话" class="headerlink" title="与 Betty 教练的第二次对话"></a>与 Betty 教练的第二次对话</h2><blockquote><p>时间：2022-04-02 下午17:00 - 18:30 </p></blockquote><p>一开始 betty 说我现在的状态很不错，我进而分享了原因。一个重要原因是昨天换了桌子后，有一种元神归位的感觉：<a href="https://www.huyuning.com/2022/04/01/2022-04-01-moment/">2022-04-01-Moment</a>，这让我终于有了打开电脑的想法，也让我按耐住了想换最新款苹果笔记本的冲动，省下一笔钱。除去换桌子后的神清气爽，我也刚收到了人生中最多工资，安全感很高很满足。自己还跑通了手机的vpn和spotify这种长期遗留问题，这些都导向了现在的状态很不错。</p><p>锁定两个话题，一个是精力，还有一个是金钱💰。这次想要聊和金钱的关系。</p><p>我：很羡慕有钱人的状态 - 安全感高，自信，松弛，想买啥买啥。</p><p>betty : 如果有很多钱是一个什么样的状态？</p><p>我：松弛；格局大；不那么害怕；（比较自由）</p><p>betty ：<strong>想想一下你现在立马有了一个无穷的钱，你是什么感受</strong>？</p><p>我：喜悦 + 害怕（害怕会让自己无聊和驾驭不了这么多钱），我之前想过就是如何来钱，来钱的渠道也是蛮重要的，别人给的和自己赚的不同，自己是打工赚的还是自己生意跑通的也还是不同。</p><p>betty: 那如果是以你自己的方式，比如说做服装品牌变得有钱后，你的松弛状态是多少？</p><p>我：7分</p><p>betty: 差的那3分是啥？</p><p>我：一些无解的问题，比方说为什么存在等等等等。</p><p>betty: 为什么想要松弛的状态？定义一下你说的松弛？</p><p>我：跟自己的神经性耳鸣有关系。我察觉到松弛好像和<strong>speak straight</strong>有关，就是在利益相关的场合也能尽情说自己的观点而无需特别担心别人的反应。然后我发现我们店这样的同事(阿飞，frankie，丽丽，alika)大多都没有什么钱上的问题。于是我就把这三个连在一起了：<strong>有钱-松弛-speak straight</strong>.</p><p>问：松弛的你想要和紧张的你说什么？（这个时刻我有眼泪涌出来，不过还是控制了一下）</p><p>我：想对自己说真的辛苦了，特别不容易。</p><p>问：怎么能让你脱离紧张的状态？</p><p>我：<strong>第一步还是能够【理解自己】，当时自己做这样的决定或呈现那样子的状态一定是有原因的。自己和自己不同，不应该用此刻的自己的状态去评判那个时刻自己的状态</strong>。</p><p>betty: 所以究竟什么会呈现松弛呢？</p><p>我：<strong>【松弛】是自己和自己的关系比较顺的一个结果，在长相，身材，外貌，身体，财富等等，充分的接纳自己，理解自己，爱自己</strong>。</p><p>我：靠，所以「有钱就好了」就是骗人的。。。当过了温饱线，变得有钱后要面对的课题仍旧很多。<strong>看来自己和自己的关系是唯一重要的事情</strong>。即使知道了自己和自己的关系是唯一重要的事情，那么也没有一劳永逸，需要每天深呼吸，每天自我对话，每天处理现实世界的问题。</p><h2 id="与-Betty-教练的第三次对话"><a href="#与-Betty-教练的第三次对话" class="headerlink" title="与 Betty 教练的第三次对话"></a>与 Betty 教练的第三次对话</h2><blockquote><p> 时间：2022-04-27  下午17:00 - 18:40 </p></blockquote><p>这次一开始我大篇幅分享了我四月份封城在家，自己愿意折腾的乐在其中的三个事儿，得到了很棒的反馈：</p><ol><li>notion 上做物资表格</li><li>Blog 封城日记系列：<a href="https://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%B0%81%E5%9F%8E%E6%97%A5%E8%AE%B0%E7%B3%BB%E5%88%97/">阿宁’s blog - Categories · 上海封城日记系列</a></li><li>公司活儿 - 夏天男士短裤产品培训PPT</li></ol><p>后面开始教练对话，我在话题1- 如何发挥自己样式和配色的优势，和话题2-如何可持续学习 javascript 上选择了<strong>第二个话题：如何可持续学习 javascript</strong> 。</p><p>在这个话题上我们开始对话，逐渐在对话过程中涌现出了三个很棒的觉察：</p><ol><li><p>我聊到我之前也多次想要自学 Javascript，但都无疾而终。总体都是大开大和，每次决定重新学就信誓旦旦，而最多一周，正反馈出现的少或是觉得枯燥的时候，就开始摆烂放弃彻底不学。而现在我希望的学习状态是一种可持续的状态，就是不这么大开大和的。<strong>betty 问我两者之间什么区别呢？我顺着这个问题自发的去说，说着说着，突然意识到：究竟什么是学习的真实状况。</strong>（自己发散：学习需要拆解到一个很细的颗粒度。）</p><ul><li>第一种总是大开大和状态下的我，其实并没有进入真实的学习，我还是在外围。这种状况下我预想的学习是<strong>线性</strong>的，每天都有一样的收获，不会遇到坎，而且还能立刻看懂有收获。</li><li>而第二种状况才是真实的学习曲线，是<strong>非线性</strong>的，有正反馈，也有碰壁沮丧学不会，有时候不会马上有结果，但就慢慢摸索和带着好奇去科学规划地学，可能突然就有一个 a-ha-moment 就懂了。（尽可能带着好奇的状态去学。</li></ul></li><li><p><strong>说到自己做博客这个事儿，察觉到我最大的阻碍是：我就是想立刻马上拿到那个结果，但是我当下自己的能力不足以实现拿到结果</strong>。</p></li><li><p>betty问：遇到第二个的阻碍时，你如何干预呢？一开始我没想出来，觉得第二个我执深重，扎根已久，但后来想着想着觉得我或者可以从是否珍惜的角度去想，于是我就说：可能轻易就能拿到结果的也就不会珍惜觉得来的太容易，而稳扎稳打一步步来，做好地基，反而就会更珍惜吧。<strong>betty 说那你可以用一个词来去描述这样的心态，我说还是类似于：万事开头难。基础建设，施工中👷</strong>。</p></li></ol><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022-04-02 第二次 </li><li>2022-04-30 16:00 第三次 </li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;与-Betty-教练的第二次对话&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#与-Betty-教练的第二次对话&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;与 Betty 教练的第二次对话&quot;&gt;&lt;/a&gt;与 Betty 教练的第二次对话&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;时</summary>
      
    
    
    
    <category term="与教练对话" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8E%E6%95%99%E7%BB%83%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
    
    <category term="教练" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E7%BB%83/"/>
    
    <category term="对话" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%AF%B9%E8%AF%9D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022-04-01-Moment</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2022/04/01/2022-04-01-moment/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2022/04/01/2022-04-01-moment/</id>
    <published>2022-03-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-03T15:15:54.597Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>I feel peace &amp; love this moment</strong>.</p><p>刚把这个大实木桌子拿进卧室当书桌，左边两个灯，一个宜家古铜灯，一个小鸭灯的光线暗暗的很舒服。坐在桌前，听<a href="https://soundcloud.com/lost-in-lofi">shining in Explore | Ambient Lofi Mix</a></p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/161308510-35927c9b-1f2c-4a8e-93ae-e6e887154616.JPG" alt="01030E8C-E18F-4215-967E-486F34089F6E"></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2022-04-02 阿宁init</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I feel peace &amp;amp; love this moment&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚把这个大实木桌子拿进卧室当书桌，左边两个灯，一个宜家古铜灯，一个小鸭灯的光线暗暗的很舒服。坐在桌前，听&lt;a href=&quot;https://soundcl</summary>
      
    
    
    
    <category term="Moment" scheme="http://www.huyuning.com/categories/Moment/"/>
    
    
    <category term="peace&amp;love" scheme="http://www.huyuning.com/tags/peace-love/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>lululemon 面试问答准备</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/12/30/2021-12-30-prepare_for_lululemon_interview/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/12/30/2021-12-30-prepare_for_lululemon_interview/</id>
    <published>2021-12-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-08-15T09:53:18.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="和个人相关"><a href="#和个人相关" class="headerlink" title="和个人相关"></a>和个人相关</h2><p>问：早上起来的动力是什么？</p><blockquote><ul><li>是责任。对自己的生命，爱好，发展，核心关系的责任。</li><li>还有一个是想打网球。那种打网球时出汗，心率飙升，同时又极其专注，没有任何杂念，能玩起来的感觉我特别喜欢。</li></ul></blockquote><p>问：你理想的生活是什么样子的？</p><blockquote><ol start="0"><li>不愁生计，收入能够呈多元的结构，结合在一起每个月能有两万+的收入。</li><li>和伴侣在一起，有几个好友可以时长出来聚一聚，聊聊天。</li><li>身体健康，网球的基础都已经掌握，可以和教练/球友一起打网球，出出汗。</li><li>有一个自己的衣服品牌。</li></ol></blockquote><p>问：你十年后希望自己是一个什么样的人？</p><blockquote><p>有一技之长/安身立命的本领，不为生计发愁；能够链接各个全层的人；网球技术水平 3.5 以上。</p></blockquote><p>问：你过去的人生（职场）里让你最有成就感的一件事是什么？</p><blockquote><p>人生：和我的前任表白成功。<br>职场：上一份工作中，独立策划「热点词字体课程」，效果佳。</p></blockquote><p>问：你过去人生（职场）里让你最有挫败感的一件事是什么？</p><blockquote><p>人生：大学刚毕业因为膝盖运动损伤而停止运动两年，从而长胖20斤；<br>职场：有一份工作的课程项目，我在写课程脚本时，加了一部分知识点，被那个课的版权老师全部否定，不予通过。</p></blockquote><p>问：上一次说谎是什么时候？</p><blockquote><p>今年刚被裁员的后，我进入一个陌生人比较多的社交场合，我就说自己离职的，没说自己被裁员。</p></blockquote><p>问：你认为你的优势和劣势？</p><blockquote><p>优势：比较尊重自己的内心，内在动机驱动的一个人。认可的理念，产品，社区我就会无条件的传播出去；<br>劣势：和人打交道时，会有点害怕冲突。（解决就是寻找双赢之道。）</p></blockquote><p>问：你有没有对什么事情充满了极大的热情？</p><blockquote><p>打网球。<br>买到既舒服又符合自己审美的衣服。<br>亲密关系之间的相处。</p></blockquote><p>问：你的有崇拜的英雄吗，就是可以作为榜样/精神偶像的人？</p><blockquote><p>剑风传奇里的主角：格斯。出生惨淡，小时候被养父出卖，后面被好兄弟背叛，经受了很多特别大的打击，但是他一直向善，一直对抗命运的不公，没有堕落过，他的生命力特别吸引我。</p></blockquote><p>问：你觉得自己是一个有企图心（ambition）的人吗？</p><blockquote><p>我以前没有，现在比较有。</p></blockquote><p>问： 你觉得自己有没有一个价值观或者观点，是和大多数人的看法不一样的，即便所有人反对，你也会坚持的？</p><p>问：网球带给了你什么？</p><blockquote><ul><li>对金钱更好的觉知和分配;</li><li>自身的活力和自信;</li><li>关系和机会（以球会友）;</li><li>打网球时的乐趣。</li></ul></blockquote><p>问：印象最深的一次网球训练？</p><blockquote><p>学球40，50小时的有一次训练，那次训练练习正手，外教特别凶地说我做错的部分，说我的脚一直 twist，应该leg drive，我情绪非常崩溃差点就哭出来，自我否定严重，觉得球都白学了，自己表现特别糟糕。后来还是做了一些心理调整，让自己恢复平静继续训练。</p></blockquote><h2 id="和-lululemon-相关"><a href="#和-lululemon-相关" class="headerlink" title="和 lululemon 相关"></a>和 lululemon 相关</h2><p>问：对 lululemon 有什么了解没？</p><blockquote><p>一个是简单地知道一点品牌的历史：是 1998 年创立的，加拿大的品牌，做女性瑜伽服装和瑜伽社区起家的，后面加入了跑步，骑行，训练等等的产品。相比其他运动服饰品牌，比较注重社区，人和人的链接。</p></blockquote><blockquote><p>对「产品」有所接触。1.我今天就穿了一个月前买的一条裤子来的，这款是男款，当时想买一条冬天穿的厚一点的裤子不是legging，比较喜欢这个绿色，穿着很舒服，现在运动和不运动的时候都穿。2.双十一购物的时候，我发现官方店铺会售卖只有「线上发售」的款式或者配色，线下店没有，这点很有意思。3.瑜伽垫很好看。</p></blockquote><p>问：为什么来 lululemon ？</p><blockquote><p>近三年在教育和知识领域做事儿，被裁员后，我觉得自己并不擅长也不热爱做线上课这个事儿。我见过真正擅长和真正热爱的人是怎样做内容的。进一步我反思我自己的擅长和热爱，落在了：运动，美，线下和人的链接这部分。结合行业我选定了运动和服饰领域，想在这个领域谋个职位扎根发展。遇到佳文，她和我说了一下，我觉得说好像还挺合适的，我就来了。</p></blockquote><p>问：为什么是 lululemon ？</p><blockquote><p>看中了lululemon的品牌，企业文化，比如 1.不光是卖衣服产品还注重做社区，把人和人连接起来。2.很关注员工的个人人生目标的发展。</p></blockquote><p>问：对「产品教育家」这一工作职责的理解？</p><blockquote><p>品牌文化，产品与客户的链接者。一方面熟悉产品，一方面知晓客户需求，一方面传递品牌文化。</p></blockquote><p>问：自己以后是怎么规划职业路径的？</p><blockquote><p>如果觉得匹配能入职的话，我想晋升为店长。</p></blockquote><p>refer:</p><ul><li><a href="https://chipwilson.com/chapter/founder-and-lululemon-s-vision/">Founder and lululemon’s Vision | Chip Wilson</a></li><li><a href="https://www.huyuning.com/2021/02/09/2021-02-09-man_in_the_mirror_wishlist_two/">Man in the mirror ｜ 附愿望清单（二）</a></li><li><a href="https://www.huyuning.com/2021/12/07/2021-12-07-Proust%20Questionnaire/">普鲁斯特问卷 | 2021</a></li></ul><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2021-12-23 阿宁</li><li>2021-12-29 增补</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;和个人相关&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#和个人相关&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;和个人相关&quot;&gt;&lt;/a&gt;和个人相关&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;问：早上起来的动力是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;是责任。对自己的生命，爱好，发展，核</summary>
      
    
    
    
    <category term="上班时候的那些事儿" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%8A%E7%8F%AD%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF/"/>
    
    
    <category term="面试" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    
    <category term="lululemon" scheme="http://www.huyuning.com/tags/lululemon/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_211220-211226</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/12/20/2021-12-20-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/12/20/2021-12-20-weekly_record/</id>
    <published>2021-12-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-12-28T09:03:26.743Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 这周事情巨多，凑钱 + 面试 + 网球训练 + 哲学课。本来挺闲一人，突然很多重要的事堆在一起。每一项都很重要，要取舍投入的精力和时间，最后不得不选择放弃这周哲学课的投入。</li><li>二. 本周哲学课起始问题：起始问题：欧几里德描述的空间（A point is that which has no part，在现实里画不出来，因为画出来的点都会包含部分）在哪里？我很喜欢这个起始问题。</li><li>三. 搬到新家整个人有生气不少；小宝回老家处理事情我自己睡大失眠；学网球 70 个小时啦，本周网球主要注意人和球的位置 ： i intend to set up early and far from the ball &amp; use left hand ✋ ,then feel much better &amp; don’t give up.</li><li>金句:「而我才和网球呆了六七十小时，怎么又能妄念任何球，自己都能和都应该接到呢?」</li></ul><h2 id="211220"><a href="#211220" class="headerlink" title="211220"></a>211220</h2><ul><li>昨晚吃了今年的生日饭，辣火锅。</li><li>今天醒来，对新家超级满意。</li><li>晚上吃了爽姐和树根买的昨天吃剩下的蛋糕。</li></ul><h2 id="211221-冬至"><a href="#211221-冬至" class="headerlink" title="211221 冬至"></a>211221 冬至</h2><ul><li>去打球。今天打球：「怯」。一开始底线拉球，后来 high deep but slow soft ball，不用上步。这个和 Approach Ball 不同 ，Approach Ball一般会更快速，所以需要上步。</li><li>正手：<ul><li>左手第三部我没做</li><li>下盘右腿没咋用</li><li>脚步到位和站位太重要了，关闭式步子迈开的要大一点，重心才能下来。</li><li>我那个发力方式，感觉有点扭转大劲儿了😂😂</li></ul></li><li>不过今天好一点的是，底线的多球训练，我尝试每次都跑回中位去了。</li><li>最后是发球。抛完球，在那个奖杯姿势停一下还挺有用的。</li><li>下周四Ruma给我约了一个单打比赛，和一个14岁青少年，水平和我差不多要抓紧练发球。后面打了会儿比赛，很沮丧，正手拉球也不是很自信，怯，害怕。</li><li>今天网球教会我的： 学着真正欣赏别人打出来的好球，并说“好球”。比赛中你接不到的球，有一些是别人打出来的好球。我察觉到我会自己下意识责备自己接不到，甚至抱怨对手打出来自己接不到的球😂（？？？）然而最近和一些高水平的打球，发现他们都会频繁地说好球，有些球是我打出来的，他们在比赛里也会真的赞赏打出来的这一击，会超越输赢，不囿于输赢。<strong>而我才和网球呆了六七十小时，怎么又能妄念任何球，自己都能和都应该接到呢</strong>？这事儿大满贯冠军🏆世界第一也做不到呀。</li><li>晚上和小宝去一家羊肉馆吃羊肉。冬至的饺子，在一家羊肉馆里吃的，荠菜香菇馅儿，1.5一个，买了10个～</li><li>文姐在深圳买房子啦，在凑首付。借机聊了一会。</li></ul><h2 id="211222-小宝走啦"><a href="#211222-小宝走啦" class="headerlink" title="211222 小宝走啦"></a>211222 小宝走啦</h2><ul><li>窗外有小野猫。</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=UnYJqB5DwBg">5 Tips For Faster Serves</a></li><li>晚上自己睡觉害怕，失眠。</li></ul><h2 id="211223"><a href="#211223" class="headerlink" title="211223"></a>211223</h2><ul><li>九点半醒来去球馆，11-12 去打球，空腹干球成就解锁。</li><li>ruma: I like your today play. Keep it up and work hard more. See you tomorrow. I : Really？ Today i intend to set up early and far from the ball  &amp; use left hand ✋ ,then feel much better ^_^</li><li>打完吃贵朝米线</li><li>下午给英子买礼物</li><li>害，是个E没跑了，家属回老家几天，我自己在家呆着简直憋死我了，我只想往出跑找人唠嗑😂还好能去网球馆呆着</li><li>晚上去小牛店买头盔 160</li><li>洗了一波衣服</li><li>刷即刻：<strong>“美貌加任何一张牌都是王炸，唯独单出是死局。”</strong></li><li>准备一会儿 lululemon 面试<ul><li><a href="https://chipwilson.com/chapter/something-bigger-than-ourselves">Something Bigger Than Ourselves | Chip Wilson</a></li><li><a href="https://wiki.mbalib.com/wiki/%E9%9B%B6%E5%94%AE%E4%B8%9A">零售业 - MBA智库百科</a></li></ul></li><li>晚上自己睡觉害怕，失眠。</li></ul><h2 id="211224-lululemon-初面-泡一天网球馆。今天学网球70个小时啦。"><a href="#211224-lululemon-初面-泡一天网球馆。今天学网球70个小时啦。" class="headerlink" title="211224 lululemon 初面 + 泡一天网球馆。今天学网球70个小时啦。"></a>211224 lululemon 初面 + 泡一天网球馆。今天学网球70个小时啦。</h2><ul><li>早上自己挣扎着六点多起来了，骑电瓶车去面试，踩点。</li><li> lululemon 的副店长长得好好看，学剑道。完全抛开我的简历来进行面试的，问我这么多职业经历的得与失，说其中一个点就行；还有一次印象最深的人际冲突的事例。</li><li>得和失我其实有点懵，就凭直觉回答了一些。人际冲突的事例，我回复的就挺好的，他说很惊艳，最后我管他要了一个小时的面试反馈，反思和学习能力很强，口语表达需要更精炼和简化一些。</li><li>骑回去，吃了口米线，就去学球了，学完两个小时后，在球馆呆到晚上九点半。</li><li>下午就收到了lululemon第二轮面试。</li><li>这个时期你可能还在练，甚至练好几个月，别人也看不见你的进步，但是你自己知道哪一点上你是有进步的，只是别人没办法像特初学时期那样很快的感知到。</li><li>给我的平台期调整心态 Mindset的建议<ul><li><ol start="0"><li><strong>绝对不要放弃，坚持每周练球与训练</strong>。</li></ol></li><li><ol><li>调低自己的心理预期。</li></ol></li><li><ol start="2"><li>适当参加一些比赛。于是乎反手就在下周四给我安排了一个小比赛</li></ol></li></ul></li><li>今天球馆办了圣诞活动，后面一个小比赛游戏是所有会员打教练，我打了几个反拍，用上了处理高球需要往后退的小技巧，然后一个正手短球下网了，太紧张😓，希望明年如果还有这个比赛，能打下去一个教练，嘻嘻。</li><li>网球真好🎾</li><li>发了两条朋友圈，还怪多赞的。</li></ul><h2 id="211225-睡饱啦！精神状态巨好-安心"><a href="#211225-睡饱啦！精神状态巨好-安心" class="headerlink" title="211225 睡饱啦！精神状态巨好 + 安心"></a>211225 睡饱啦！精神状态巨好 + 安心</h2><ul><li>昨天终于睡饱了，九点半醒来，赶紧去洗了个头，然后开始坐在电脑前上哲学课。</li><li>上午上哲学课，哲学课第二周文本：几何原本，课程体验和笔记<ul><li>这节课的课程体验：这周来上课我有点心虚，因为这周我自己的事情特别多，我没读文本就过来上课了。本来还想我没读文本是不是应该请假，后来觉得我就当个背景板也无所谓，过来看看吧。但没想到收获特别大。有时真是你来就够了。之前可能我也把课程想的太重了，还有对自己也比较多的要求，现在可以给自己松绑一下，当然后面还是要看文本啦。</li><li>这节课就还蛮哲学课的，我的个人体验比上节课好很多，对我来说是有很大意义。我很喜欢这节课的起始问题：欧几里德描述的空间（<strong>A point is that which has no part</strong>，在现实里画不出来。因为画出来的点都会包含部分，像素？）在哪里？我自己近来会想现实世界的问题，而哲学就是有对现实世界最根本的的讨论呀：如现实世界是真的存在吗，是存在在哪里，感官中还是什么？都是正经八百的哲学问题。今天看到是真的有活生生的人会问类似的问题，虽然提问的对象是欧几里德的空间，但就是这样看上去古怪的问题，大家一起讨论，并试图认真地去想，并试图描述的这个世界在那儿，是脑子里还是现实世界里，我会觉得我终于不是一个人有事儿没事儿瞎想一些古怪的无解的命题了。</li><li>欧几里德这样的方式，莫名想到了“荒谬”这个词儿，存在主义的一个假设是世界就是荒谬的，恩，自己更安心啦。</li><li><strong>起始问题：欧几里德描述的空间（在现实里画不出来，因为画出来的点都会包含部分）在哪里</strong>？<ul><li>小白：回复了互动的方式。符号 vs 符号的具象化，抽象概念 vs 实例</li><li>余淑君：描绘了一个理想的情况，用了物理的例子做了类比 ，ZZ问：回到文本，理想的情况在文本里的哪？</li><li>zz: A point is that which has no part .没有部分的我们叫点。（一个否定式的定义），如何理解？</li><li>三笠：用现实看到的东西，倒推了一个</li><li>小昊：第2个，他想象的线的两端是无限延伸的</li><li>我的一个发散：那个类比是你知道什么是人，欧几里德知道「什么是部分」，没有部分的为啥就是点，不是别的东西或者0？</li><li>第四句：我第一个理解（小燕）是点是由线组成的，zz  画出来一个弯线，就是曲线，平放–&gt; 方向是平的不是弯的。</li><li>小白：不可分割</li><li>传说之神：先定义了部分，</li><li>我：我和传说之神的理解是一样的，要先知道部分，不是人的是XX,我们先知道了人，才知道什么不是人。同意小昊，没有部分的为什不是 0 ,无，空？</li><li>占相君：没有差异的是点？（反推的） zz: 好像是有空间位置的。</li><li>余淑君：逻辑上，不在一个空间？</li><li>小白：觉得有点无聊，言下之意，语文游戏，好像没有尽头</li><li>zz：无法继续拆分，有一个起点</li></ul></li><li><strong>下一个问题：定义&amp;公设&amp;公理之间的三个关系是啥</strong>？<ul><li>佳文：BATTLE 吵架，我们就接受这些是对的</li><li>小白：公理：就这样了，共识；公设：</li><li>战相君：部分和整体的关系，一个主体？</li></ul></li><li>太抽象了，我们具体一点，再回到文本<ul><li>占相君阅读一下：<ol><li>可以构造，画图</li><li>可以构造，能画图画出来</li><li>可以构造，能画图画出来</li><li>比较的</li><li>描述的东西，定义23的补充</li></ol></li><li>小白：【定义，公设，公理】–【描述，构造，比较（讨论关系）】–【是什么，怎么参与（交互，构造），比较（关系）怎么和人说】</li><li>zz: 这是欧几里德试图描述真实世界的方式</li></ul></li></ul></li><li>下午上完课铜鼓铜鼓这那的，然后睡着了。</li><li>打车去爽姐家，爽姐给我买了一个柠檬水。好喝。</li><li>今天真的巨冷，还好我带了帽子。</li><li>晚上和爽姐和她对象，一起去一个外滩的集市，好吃，逛完集市，集市的最大印象是：肉饼巨好吃。我们去看了一下 iphone 13 手机，还是换个黑色的吧~</li><li>回来快速选了 80 张照片。然后就睡了。</li></ul><h2 id="211226-接小宝从老家回来-小宝过生日"><a href="#211226-接小宝从老家回来-小宝过生日" class="headerlink" title="211226 接小宝从老家回来 小宝过生日"></a>211226 接小宝从老家回来 小宝过生日</h2><ul><li>昨天晚上又熬夜不肯睡，三四点才睡，醒来十点多，自己睡觉真的超级不安。&gt;.&lt;</li><li>醒来后发现小熊没有主动跟我说行程的节点，有点不开心。</li><li>收拾收拾起来收拾家里，准备把自己和家里拾到一下接小宝回来，点了PIZZA外卖，洗衣服，叠杯子，将干湿垃圾分离，最后取一下电瓶车。</li><li>垃圾这块儿卡了好几天，最后用塑料袋搞定，把湿垃圾就是食物残渣啥的都倒进一个塑料袋里，干垃圾则好处理很多。</li><li>最后去取电瓶车，骑车太冷了，简直冻死。特意没带帽子，怕发型坏了。</li><li>买了两块 <a href="https://www.awfullychocolate.com/">Awfully Chocolate </a>，一块：<strong>超级巧克力蛋糕</strong>，一块：白巧克力烤布蕾。黑色的真好吃，有点类似于熔岩蛋糕的加强版，我好久没吃过这么好吃的蛋糕了。我都给吃了。</li><li>去的时候 15号倒2号要外出换乘，然后是虹桥航站楼而不是虹桥火车站。</li><li>接到我们宝宝，穿紫色背心，小农村娃娃回来啦。回来一路上跟我说她这几天和家族“战斗”的事儿。</li><li>晚上做了西红柿牛腩 + 红烧肉，大成功。这个牛腩蛮香的。但是吃蛋糕吃得太欢实，做好后，肚子不那么饿，红烧肉有点吃不动了。</li><li>晚上抱着宝宝很快就睡着啦，安心。</li></ul><h2 id="some-pictures"><a href="#some-pictures" class="headerlink" title="some pictures"></a>some pictures</h2><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147545266-6faaefd6-ca63-4629-bf6b-a9d04d3c7dc5.PNG" alt="IMG_4832"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147544840-711581af-0bad-4a18-b228-9042a57135fc.jpeg" alt="FvJ3Id5AU033DDMgolN7eloZZaFWv2"><br><img width="512" alt="截屏2021-12-25 13 18 00" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147544859-c38533f5-a19b-4840-9c4e-5b158e38007f.png"><br><img width="595" alt="截屏2021-12-25 13 17 48" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147544855-b539bc79-3b9e-4346-b16f-2031a5a76fad.png"><br><img width="535" alt="截屏2021-12-28 16 25 41" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147545495-b2280284-6370-49f0-acf9-fdbc2d6ea849.png"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147545555-e4d91799-e6f8-444f-813b-2b5585439374.JPG" alt="IMG_4855"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147545259-59ba719c-1205-4393-aaa6-c33b696f0330.jpg" alt="IMG_4941"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147545265-56f433bf-c756-4f04-ae92-14b89aa4c2e9.JPG" alt="IMG_4922"></p><p><code>给小熊的生日餐</code>：<br><img width="950" alt="截屏2021-12-28 16 56 55" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147548544-fec0972c-712d-4696-b5c1-00be2a03deb6.png"><br><img width="934" alt="截屏2021-12-28 16 57 33" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147548550-1da61f19-938b-40b7-bf44-27e6ae65e15c.png"><br><img width="947" alt="截屏2021-12-28 16 57 40" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147548554-ed5bbc77-fda6-476b-af96-12c8029e94cd.png"><br><img width="904" alt="截屏2021-12-28 16 57 49" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/147548559-56ea5ba6-4ff6-4415-8695-8f07598854e4.png"></p><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 这周事情巨多，凑钱 + 面试 + 网球训练 + 哲学课。本来挺闲一人，突然很多重要的事堆在一起。每一项都很重要，要取舍投入的精力和时间，最后不得不选择放弃这周哲学课的投入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 本周哲学课起始问题：起始问题：欧几里德描述的空间（A po</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="面试" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/"/>
    
    <category term="搬家" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%90%AC%E5%AE%B6/"/>
    
    <category term="网球" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
    <category term="lululemon" scheme="http://www.huyuning.com/tags/lululemon/"/>
    
    <category term="哲学课" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E8%AF%BE/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
