<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>阿宁</title>
  
  
  <link href="http://www.huyuning.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.huyuning.com/"/>
  <updated>2021-11-30T09:51:56.459Z</updated>
  <id>http://www.huyuning.com/</id>
  
  <author>
    <name>aning</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>周记_201122-201128</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/11/22/2021-11-22-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/11/22/2021-11-22-weekly_record/</id>
    <published>2021-11-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-30T09:51:56.459Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 察觉到自己应该从提升「沟通」技能来撬动生活各个层次的质量。每天需增加闭环和快速决策和行动的能力。</li><li>二.买了米索的经典阅读课；阿黛尔发了新专辑30，好听；买了 Airpods3 ；电脑和手机系统都升级了；去陪小宝弄眼镜；开始看沟通的书，<a href="https://book.douban.com/subject/10586741/">关键对话 (豆瓣)</a> 很不错。</li><li>三. H 让我别着急，越着急就越恐惧，我想摆脱的是拥有精神主体性最不能缺少的：独立思考。既要参考智者的探索，又要结合自己的个人经历。</li><li>金句: 「关键对话带来的是佛教中所称的「中观之道」，它指的是不是在直线的两极之间寻找平衡点，而是要建立一个更高水平的中间道路，有点像等腰三角形的那个顶点一样。」</li></ul><h2 id="201122"><a href="#201122" class="headerlink" title="201122"></a>201122</h2><ul><li>在星巴克呆了大半天，上周看来世界观那本书后，纠结这个世界是不是我生成的。就很恐惧。</li><li>晚上和小宝在盒马吃川菜底的火锅，还蛮好吃的。</li><li>和H聊了一会儿，她 H 说她比较唯心的看这个世界。</li><li>H 让我别着急，我越着急就越恐惧，<strong>我想摆脱的是拥有精神主体性最不能缺少的：独立思考</strong>。既要参考智者的探索成果，又要结合自己的个人经历。</li></ul><h2 id="201123"><a href="#201123" class="headerlink" title="201123"></a>201123</h2><ul><li>下午去打网球，一开始小场正手拉球，后面大场正手拉球，拉了十二分钟。后面开始主要练习反手，今天反手有点感觉了。反手击球时，腰不要马上 Turn，就不要Turn太早啦。要结束时，反手网球的感觉好很多。<strong>网球🎾，真是一项极度要求专注力的运动</strong>。</li><li>半夜看到米索发的课-经典阅读课，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_zM6ieS5sSZdIFg0xEQUVA">逃离内卷的「转折点」</a> ，看完就很吸引我，但同时也有点恐惧，心情复杂，因为如果我是 ESFP，那么其实我并不真的不擅长思考和想各种可能性，我岂不是相当于在开发我的劣势能力？（虽然这几年就这么干的），但又挺想上的。和小熊说，小熊觉得我需要去上课，就还是快速报名了。他们这报名还是有门槛的，我都了好几遍课程文档：<a href="https://dhbsfuhnfu.feishu.cn/docs/doccngRVqwgvuFId0avRIiLCgPd">《“转折点”经典阅读课程》课程说明（內测） v2.3 - Feishu Docs</a>, 教研：<a href="https://zizhengw.github.io/">Zizheng</a><ul><li>课程形式<ul><li>1.阅读。每周阅读文本 ，并记录阅读感受 。  </li><li>2.提问。提出 1 个关于文本的「起始问题」，并阐述原因。</li><li>3.参与讨论会。通过「讨论会」的对话形式，由领读人引领多个参与人，大家一同参与讨论出当周的起始问题的答案。</li><li>4.参与研讨课课后反思与自评。</li><li>前四步每周如此循环。</li><li>5.最后一周写结业大作业 - 论文 1 篇。论文内容为「问题 - （试图）解答问题」。</li></ul></li><li>我希望收获：<ol><li>和文本资料较为良好的互动方式：如何吸收信息并纳入自己的体系，指导自己更好生活。而不是全部吸收或者干脆不看。</li><li>提升自己逻辑思辨能力。最近察觉到自己思考问题会有些二极管，非黑即白，还有自己解题时，时常陷入混乱，我时常会觉得A说的也对，B也对，C也有道理啊，从而得不出一个清晰的答案，犹豫不决，无法行动。</li><li>学会提出一个好问题。</li><li>希望我对问题能够感到好奇和欣喜，而不是恐惧。</li></ol></li><li>上课文本：《论扯淡》，《几何原本》开篇定义及公理，《美诺篇》全文，《至上瑜伽——瓦希斯塔瑜伽》节选</li></ul></li></ul><h2 id="201124-眼见为实"><a href="#201124-眼见为实" class="headerlink" title="201124 眼见为实"></a>201124 眼见为实</h2><ul><li>早上起来，有点心慌。</li><li>吃安利：<a href="https://movie.douban.com/subject/26813224/">继承之战 第一季 (豆瓣)</a></li><li>阿黛尔发新专辑：30 了</li><li>听阿黛尔的歌，send my love 太好听了啊。</li><li>去星巴克，员工在开会，用了那个大桌子。</li><li>看了会儿脱不花的沟通的方法。倾听结构化：情绪&amp;事实&amp;期待。反向确认。</li><li>盒马吃完饭 ，蒸鱼 + 鸡骨架</li><li>拉屎拉了好久。</li><li>熊熊说喜欢我说：怎么讲？这样她能说更多~</li><li>阿戴尔的 hold on  好听</li><li><a href="https://www.w3schools.com/cssref/tryit.asp?filename=trycss_overflow">trycss_overflow</a></li><li>the moment 晚上回来 ：一边听 adele 的新专辑 ，脑袋有点放松；一边我们家熊熊累了，认真给我们家熊熊按摩，熊熊小手抓着我很放松；一边装修我的个人博客（字号放大，加粗，为了实用少了点审美）；一边看到量子力学的另一个解释是多重宇宙，这意味着波函数没有坍塌，但每个人有大量的类似于副本状态存在。</li></ul><h2 id="201125-今天真是开心的一天！"><a href="#201125-今天真是开心的一天！" class="headerlink" title="201125 今天真是开心的一天！"></a>201125 今天真是开心的一天！</h2><ul><li>从昨晚发布最新周记博客 + 移动端的博客内容样式有所改观开始。一整天脑子里没太想那些玄学的问题。</li><li>如果我 MBTI 是 ESFP ，其实我的思考能力和思考可能性的能力，并非我先天擅长的部分，那我又没必要折磨自己呀，我可以回到先天擅长自己的部分。</li><li>blog to do </li><li><a href="https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Web/CSS/margin-bottom">margin-bottom - CSS（层叠样式表） | MDN</a></li><li><a href="https://developer.mozilla.org/zh-CN/docs/Learn/Getting_started_with_the_web/CSS_basics">CSS 基础 - 学习 Web 开发 | MDN</a><ul><li>padding：即内边距，围绕着内容（比如段落）的空间。</li><li>border：即边框，紧接着内边距的线。</li><li>margin：即外边距，围绕元素外部的空间。</li></ul></li><li>中午去吃花胶鸡，外面天气很好，然后服务员夸我记得我</li><li>网球 BIG DAY！<strong>正手现在最大的问题是 up too fast, no extension</strong>.后面蹭了卡卡妈妈做的煲仔饭，主动打招呼而不是回避。</li><li>网球两个视频，哎我擦，这就是我今天正手需要修正的点<ul><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=F-Z6U-0jm_k">How To Transfer Weight In Tennis Groundstrokes For More Power &amp; Control - YouTube</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=H3K9y8ptQ0s">Two Tennis Tips That Work Better Than “Swing Low To High” - YouTube</a></li></ul></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ehHQvTucjyrPWfyywh6tcA">明日的建筑：访谈 a16z 联合创始人 Ben Horowitz</a> ，<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%AC%C2%B7%E9%9C%8D%E7%BD%97%E5%A8%81%E8%8C%A8">Ben Horowitz 本·霍罗威茨 - 维基百科，自由的百科全书</a><ul><li>追求短期的自私回报总是很诱人的，但我从来没有见过真正对自己满意或生活幸福的人不重视承诺和信任。</li><li>所以我想问：我在生活中哪里可以找到最有意义的东西？在我最喜欢的《寻找逝去的时光》第三卷中，人物夏吕斯先生为了主人公的利益试图扮演导师的角色，他描述了我在思考我们在生活中从哪里获得最大的快乐时所考虑的问题，那就是我们在产业或艺术方面的所有努力都是塑造一个人的生命，每一个从石头上凿出的人物，每一个在我们花园里修剪的灯泡，每一个建在天上的塔，都是在发展一个人的过程中找到快乐的具体形象。我们能找到的最大的快乐是帮助其他人，看着他们像你一样绽放和繁荣吗？还是找到一个难得的奇迹，一个兴趣与我们一致的人，与他分享每一个时刻，克服每一个考验？是经常阅读（Marc 和你自己似乎比其他人做得更多）还是建立一个企业，看着我们的想法塑造世界？我应该成为一个亿万富翁吗？</li><li><strong>根据我的经验，确实有两件事情可以导致幸福，其他的事情大多是噪音。这两件事是贡献（Contribution）和丰富（Abundance）</strong>。</li><li>贡献基本上和它听起来一模一样。如果你能将你的才能与为世界、你的圈子或你的家庭做出巨大的、有意义的、真正的贡献的地方结合起来，那么你就能非常幸福。</li><li><strong>衡量丰富的一个简单方法是，它是反仇恨/反嫉妒的心态</strong>。如果你相信世界上每个人都有很多东西，而且你总是乐于看到有贡献的人取得成功，那么你就成为 “团队贡献 “的一部分。你不会担心有人在工作上领先于你，或有人赚了很多钱，或有人比你更漂亮，因为你相信丰富胜过匮乏，你可以专注于最大限度地提高你的贡献。事实上，他们的快乐可以成为你的快乐（那么你就有了丰富的快乐：-））。好消息是，丰富实际上是真的。世界上每个人都有很多东西，一旦你看到这一点，就有很多方法可以作出贡献。</li><li>另一方面，如果你有一个匮乏的心态，那么无论你得到什么，或你有多富有，或你有多好看，都很难快乐，因为总是有人更富有或更好看。你会成为 “仇恨 “团队的一员。这就是为什么你看到这么多深感不快的政治活动家。</li><li>根据我的经验，有匮乏心态的人总是不快乐的。匮乏心态不只是在政治上。你在商业中经常看到它。你看到有人窃取别人的功劳，或对别人的晋升深感嫉妒——这些人几乎从来都不快乐。你甚至在音乐界或体育界看到它，追求成为最好的人，变成了你不希望别人成为最好的人。在这些情况下，即使你达到了巅峰，也不会有任何快乐。</li></ul></li><li><a href="https://web.okjike.com/originalPost/619f790d15d73e0010db194c">知识付费，个人认为是个很容易误导人的词汇，有相当程度的危害性，较为完整的说法是：知识服务付费，是知识的加工和传递付费</a> ：“知识付费”中的“付费”二字，更容易误导人，让人不自知的误以为付了费，就获得了知识。早餐付费买个包子，中午商城付费买件衣服，晚上京东微信支付买个华为手机，包子，衣服，手机都归自己拥有，随意支配，或者吃掉消化，或者天天使用，或者待在角落里吃灰。所有者无需消耗任何脑力和体力，商品就确定的归属自己了。然而，知识包裹的购买不一样，你付了费，只是获得了别人传递过来的边际成本为零的数字拷贝的“知识包裹”。对于卖家和快递员是终点，对于付费者，却只是起点。收到“知识包裹”，还不会获得哪怕一丁点的好处，需要后续持续的付出脑力和体力，重复学习，反复加工，思考融汇和践行，逐步的真正获得“包裹”里的“知识”，才对得起当初付出的金钱的成本。</li><li>我认为：的确是这样子，作为三年知识付费从业者从一开始的兴奋到后面的迷茫，因为发现自己在其中作为一环的确是只是做知识的搬运，在搬运过程中是涨了见识，但最后如何落地，如何使用，知识边界和应用场景在哪里，为什么目标服务，都不是很清楚。有一种看完书买完课看几节感觉明白了 ，但其实连明白也没，甚至消化不良 ，以至于快走火入魔到反叛，觉得不如不学不看～🥲</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/OgBZ4C5a-5n4sWMZHCJwpQ">宗镜录【88】“从根本上解决问题”</a> ：在个体生命这个层面看就只有一件事情发生：能量不够。能量不够通常又常见几个原因，如果这三个方面落实做好了，不会有这个问题出现。<strong>1.头脑耗能太多 。2.生活环境中刺激条件太多 。3.身体不好</strong>（我耳鸣就这么得的）</li></ul><h2 id="201126-电脑从时间机器备份-升级到最新系统-Monterey"><a href="#201126-电脑从时间机器备份-升级到最新系统-Monterey" class="headerlink" title="201126 电脑从时间机器备份 + 升级到最新系统 Monterey"></a>201126 电脑从时间机器备份 + 升级到最新系统 Monterey</h2><ul><li>为什么从家来到星巴克？因为星巴克暖 +有阳光，家里冷 + 无阳光。但是来星巴克需要耳机。</li><li><a href="https://yixuan.li/trivial/2020/05/29/makeDecisionEveryDay/">坚持, 就是每天做同样的决定 · Yixuan</a> ，真理。</li><li><strong>终于发现自己的一个大问题，总是知道要做长期重要的事情，但因执行差，一开始能力不足效果反馈也不佳，还都是一个人自己干，生活偏P发散的特别厉害不知怎么收束，最终各种因素在一起导致一些长期重要的事儿总是不了了之，然后自我评价低，然后循环中..🥸 好像就是一个人瞎折腾没啥反馈,慢慢折腾着折腾着的变成没有目标纯探索，能力不足探索迷失。</strong>阿，要加强自己闭环，小事儿快速做决策的能力，别纠结啦！</li><li>想到这个移动端的显示问题，可能用一个相对值而不是绝对值？我现在的用的是一个绝对值 150PX <ul><li><a href="https://segmentfault.com/a/1190000018783148">Css-移动端适配总结 - SegmentFault 思否</a></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/36851344">移动端是怎么做适配的？ - 知乎</a> </li></ul></li><li><a href="http://www.jixuanw.com/wenda/4976.html">AirPods3可以连Switch吗？-可以连接电脑吗？- 机选网</a></li><li><a href="https://www.apple.com/macos/monterey/">macOS Monterey - Apple</a></li><li><a href="https://support.apple.com/zh-cn/HT201250">使用“时间机器”备份您的 Mac - Apple 支持 (中国)</a> ，要使用“时间机器”创建备份，您只需一个外置储存设备。连接储存设备并选择它作为您的备份磁盘后，“时间机器”会自动制作过去 24 小时的每小时备份、过去一个月的每天备份以及之前所有月份的每周备份。如果备份磁盘已满，则最早的备份会被删除。</li></ul><h2 id="201127"><a href="#201127" class="headerlink" title="201127"></a>201127</h2><ul><li>Airpods3 到啦 ，手机也跟着不得不升级到 IOS15 啦。</li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6123983acc5f215c6e0b7e6d?s=eyJ1IjogIjVmMGIxMGE4ZTkzNDE4MTgwZjFmZDVkZiJ9">E01 孟岩对话南添：走进真实世界，成为渺小而无畏的自己 - 无人知晓 | 小宇宙 - 听播客，上小宇宙</a>， 把手弄脏 &amp; 规模效应。 南添做的商业课，也在上海。</li><li><a href="https://workflowy.com/referrals/">They’ll each get 250 free items.</a> ，workflowy 熊熊给我弄啦，就不用花钱买啦。</li><li><a href="https://nodejs.org/en/about/">About | Node.js</a></li><li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Npm">npm - 维基百科，自由的百科全书</a></li><li>临走之前洗碗，我冲水。四点班出门，做地铁。</li><li>和爽姐和树根去就是泰吃饭，有辣锅底，他家椰奶冻真的绝了！后面小宝在盒马点了鱼片，肉，腰片，猪肝，好吃！终于能GET到就是泰了。连卡佛逛了一会儿。回来路上和小宝吵了一会儿，后来和好了。爽姐说明年可能去跳槽大厂。</li><li><a href="https://book.douban.com/subject/34939373/">精神健康讲记 (豆瓣)</a>，作者：<a href="https://book.douban.com/subject_search?search_text=%E6%9D%8E%E8%BE%9B">李辛 - 读书 - 豆瓣搜索</a>，这本书真不错，后面也摘录摘录。<ul><li>“人不可能永远快乐”</li><li><strong>“如果我们保持精神的清晰稳定，跟随这些正常而必然有起伏的向前走，不固化某一片段，不放大且停留执着于此，而去尝试接受痛苦，保持生命的自然流动，业务会更容易通过。”</strong></li><li>“自己的身体-情绪-思想或者说精神状态，能量状态是怎样被塑造和改变的。”</li><li>“当一个人在面对所有的问题上，一直都需要某些知识和既定标准来界定，也就是说他失去了从自己内心感受和基本生活经验来做出判断的能力，这样的人容易发生各种心身失调，因为他不是活在自己的内心基础上，头不在身上。”</li><li>“癌症和心理因素关系很大”</li><li><strong>“所有身心问题都可以先通过“放松”训练来得到缓解，放松是改善身心以及前往康复道路的必须和首要条件。”</strong></li></ul></li></ul><h2 id="201128-照了照片"><a href="#201128-照了照片" class="headerlink" title="201128 照了照片"></a>201128 照了照片</h2><ul><li>起床心脏有点疼，干了两个小时家务分散精力</li><li>陪小宝去看茶色眼镜片，我骑电瓶车，不是那么冷</li><li>无印良品买了点干脆面，超级意外的好吃！！！</li><li>结果相中一个墨绿色比较轻的眼镜框</li><li>把手机屏幕盖不上的地方修了一下子</li><li><strong>觉得自己应该从修炼沟通技能来改善</strong>。</li><li>睡前看了40页<a href="https://book.douban.com/subject/10586741/">关键对话 (豆瓣)</a>，书真不错。摘录：<ul><li><strong>“关键对话带来的是佛教中所称的「中观之道」，它指的是不是在直线的两极之间寻找平衡点，而是要建立一个更高水平的中间道路，有点像等腰三角形的那个顶点一样。”</strong></li><li>“这些人能够在关键对话中脱颖而出，是因为他们有能力避免我们经常会在日常中遇到的「傻瓜式选择」，选择一：当面表示反对，把公司老板惹怒；选择二：沉默接受错误决定，不管公司是否会因此遭殃。没错这就是大多数人在面对关键对话时出现的心理，认为要么道出良药苦口的事实激怒对方，要么为了保全面子违心接受错误的决定”</li><li>“对话的第一个原则：从「心」开始，即审视你的内心。”</li><li>“<strong>我们要做的第一步是改变错误的观点，即认为我们的苦恼是由他人导致的。我们总是简单地认为：“只要能搞定麻烦制造者，一切问题都会好起来。”实际上，正是这种错误的念头组织我们利用对话方式解决问题。</strong>“</li></ul></li><li><a href="https://brew.sh/">The Missing Package Manager for macOS (or Linux) — Homebrew</a></li><li><a href="https://docs.npmjs.com/cli/v8/commands/npm-cache">npm-cache | npm Docs</a></li><li><a href="https://lhajh.github.io/mac/2018/11/13/Install-node-with-homebrew.html">brew search node</a></li><li>察觉到自己最近思考和问题或者做事儿，无论怎样，最后都指向了担心。那就是我的问题了。</li><li>清晰就是力量。</li><li>小白周会：<ul><li>如果一个特征，特质你特别想要，那大概率你是在这个点上有天赋的。</li><li>倾听的能力，表达的能力，搜索的能力</li><li>艺术就是一个烧钱的门类。</li></ul></li><li>查看node版本：node -v</li><li>查看node安装路径：which node</li><li><strong>多养成以结果为导向的思维</strong>。 -&gt; 我的确是缺乏</li></ul><h2 id="一些图"><a href="#一些图" class="headerlink" title="一些图"></a>一些图</h2><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/143997228-d31fbce4-5e0e-489d-a51b-2e8a29457de4.JPG" alt="IMG_0640"><br><img width="929" alt="截屏2021-11-30 14 28 42" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/143997047-53df7d8b-8f15-4086-a74d-ca4cb6b8264d.png"><br><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/143997090-14fb4a57-d877-4793-820f-31017fcfd37f.jpeg" alt="IMG_B575499889B6-1"><br><img width="579" alt="截屏2021-11-30 14 31 31" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/143997288-afa30e8a-dced-4389-ba43-d3ee69c9822c.png"></p><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 察觉到自己应该从提升「沟通」技能来撬动生活各个层次的质量。每天需增加闭环和快速决策和行动的能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二.买了米索的经典阅读课；阿黛尔发了新专辑30，好听；买了 Airpods3 ；电脑和手机系统都升级了；去陪小宝弄眼镜；开始看沟通的书，&lt;a</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="沟通" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%B2%9F%E9%80%9A/"/>
    
    <category term="网球" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
    <category term="唯心" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%94%AF%E5%BF%83/"/>
    
    <category term="独立思考" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="倾听" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%80%BE%E5%90%AC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灵修拜拜啦！</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/11/17/2021-11-17-goodbye_to_spirituality/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/11/17/2021-11-17-goodbye_to_spirituality/</id>
    <published>2021-11-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-24T13:20:34.173Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>人生基本课题和人都没做好时，大谈灵修，是对人生课题的逃避，也是拔苗助长</strong>。</p></blockquote><p>三个多月前头一次接触了灵性，还写了这篇文章：<a href="https://www.huyuning.com/2021/08/04/2021-08-04-I_can_see_the_threes/">路上竟然有树！ | 阿宁</a> ，那时候觉得很多观点和结论都不错，毕竟让人指向接纳，流动，柔软，开放。但是越接触运作的原理：什么一切都是意识的显化，看到的就是个显示屏，却越感到害怕，一点都不放松和柔软，只觉得恐惧。</p><p>人还是要小马过河，自知深浅。我暂时用牛顿力学就够用了，这一套即使是真理那么也是博士生论文，那么我现在还是初中生的水平，没办法消化和吸收到自己的体系，量子力学这个博士生论文就再说吧。即使以后又去学佛或者去学灵修，我希望也是自己的人生课题都做好后，建立于自己的一手经验和一手求索，而不是有点坎坷就去看了几篇公众号，几本书，看一些碎片观点，就粗暴的更新自己的系统。</p><p>我现在的目标就是和小熊过好日常和现实生活，财务和健康稳定，能打打网球，而不是修道成佛，为了逃出轮回啥的。<strong>在28岁的前夕，也再次清晰，自己这三五年的日子是要多做实践，浸入烟火气，扎根在土里，做好日常和现实生活</strong>。🎾💰</p><p><strong>逻辑，语言，思维，也都捡起来了，即使它们是有一些局限性</strong>。算是对这篇文章的回答：<a href="https://www.huyuning.com/2021/06/26/2021-06-26-Some_aha_moments_in_12_hours/">12小时内的三个顿悟 | 阿宁</a> ，但不可描述，有时候还是可以用来清空自己的大脑的。</p><p><strong>为了避免走火入魔，灵修暂时彻底放弃</strong>。哪个体系的答案不重要，为什么会问这个问题，和如何得出答案最重要。不能只拿结果，而却不认同或者不明白那个过程，只觉得结论好就挪到身上用。</p><p>人生无捷径，跳过过程直抄别人的作业答案，是镜花水月和空中楼阁。</p><p>PS. 冥想可以做，当个注意力训练。</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2021-11-17 阿宁 init</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生基本课题和人都没做好时，大谈灵修，是对人生课题的逃避，也是拔苗助长&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;三个多月前头一次接触了灵性，还写了这篇文章：&lt;a href=&quot;https://www.huyuni</summary>
      
    
    
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
    <category term="目标管理" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%9B%AE%E6%A0%87%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_201113-201121</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/11/13/2021-11-13-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/11/13/2021-11-13-weekly_record/</id>
    <published>2021-11-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-24T15:29:58.874Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>时隔半年，初次恢复周记记录+部署，九天的堆在一起就发出来了。</p></blockquote><h2 id="201113"><a href="#201113" class="headerlink" title="201113"></a>201113</h2><ul><li>拖了好久剪头发，天天戴帽子，觉得没脸见人了，今天周六终于去剪头发了。给我剪头发的哥，去年初认识的，已经从88长成388了，我会在咸鱼买四折券，发型对我来说极其重要，所以这点钱是最应该花的。这个哥的业务水平很好，态度也很好，不嘴碎，也很拼，苏州也有房子了，东北老乡。中间小熊在那按摩，按摩时小妹妹陪着一起看，看是在一个有镜子的屏幕上，好像突然这个店的老总来了，说我们这里灯咋这么暗，那个哥说，客户想要看电视。头发剪完，整个人神清气爽，很开心。</li><li>然后骑车去佩姐。</li><li>晚上和得意忘形的一波人吃佩姐火锅，火锅好吃，这次吃火锅也多多参与各种讨论和倾听，少有的觉得和他们有了一些情感链接。</li></ul><h2 id="201114"><a href="#201114" class="headerlink" title="201114"></a>201114</h2><ul><li>早上七点半就醒来了，想到“场上没有人那句话”，开始恐惧起来，如果这个世界就我一个人，别人都是假的/幻影，咋办？又想到白一喵说的，初中生就先别做博士生的题，别自己为难自己。</li><li>看WTA年终女子网球比赛，萨巴伦卡 VS 斯瓦泰克，萨巴最后艰难赢了。萨巴（23岁，世界第二），年收入也是上千万的了。这发球双误看的真揪心，但是打球的power真大，球质很重，INS帐号：<a href="https://www.instagram.com/sabalenka_aryna/">𝗔𝗥𝗬𝗡𝗔 𝗦𝗔𝗕𝗔𝗟𝗘𝗡𝗞𝗔 🐯🎾❤️ (@sabalenka_aryna) • Instagram photos and videos</a> ，看她右臂纹身纹了个老虎，平时不打球，还挺爱美的。</li><li>看了好多网球比赛，感觉球员发球上，ACE和double fault双误挺一致的，这是网球发球的一体两面？</li><li>中午做了西红柿土豆牛腩汤，那个汤收汁儿时候没看，差点收干了，赶紧又加的水，醋，生抽，调的。中间小熊出去买了番茄汁，跟我说：是“海天”的呦，不是杂牌子的呦。</li><li>下午和小熊一起在被窝里睡着了一个小时，两点多到三点多~</li><li>四点多起来去公园玩，有点冷了，给我照了几个照片，我一看，我艹，太帅了吧，哈哈哈哈哈。熊带着瑜伽垫到草坪上，弄自己的小画板，我也照了几张。</li><li>然后我骑车出小区，在周围绕了一圈，看到了巨大的日落。（可惜手机照不出来。）</li><li>刚要在家弄 MBTI 和一些个人经历梳理，小熊说在家待不住了，有点冷，我们就骑车子去星巴克。</li><li>盒马鲜生吃饭，吃蒸鱼（贵鱼，66，包含手工费15元），味道有点淡。有一个歌超级好听，但是搜不到，我都去那个音响下面去搜了。拿了很多免费试吃的栗子，好好吃阿。</li><li>吃完星巴克，小宝把羽绒服弄丢了 。我坐在星巴克桌子上，摊开大本子，准备按照“假性亲密关系”的提升自我认知三步骤对自己进行梳理，算是给自己12月的生日礼物了。</li><li>有一颗自己的“问题树”</li><li><strong>晚上小白答疑，我的问题看上去是学习中情绪管控的问题，问下来更类似于：1.如何对待一个观点？更具体的是：如何对待一个扰动了自己情绪的观点？再大一点的就是，如何形成自己的信念系统</strong>？<ul><li>小白回答：<ul><li>第一个方法（无目的性）：辩论赛，正方观点 + 证据，反方观点+证据。 </li><li>第二个方法（导向个人目的）：自我对话，看到观点，有情绪扰动后，自我对话：1. 他的观点跟自己有什么关系？2.当下我最关注的是什么？3.如果跟自己有关系，有哪些指导意义，哪些行动方案和思考？（把注意力拉回到真正的目标上），如果没关系，听一听就得， let it go。</li></ul></li></ul></li><li>这个引子从哪里来的，什么让我这几个月对逻辑，解决问题，思维，语言是有点负面看法的？<ul><li>1.我和小熊的相处出奇，我们大吵架的时候，都发生在我用定义词汇，解决问题，走逻辑这套的思维方式，导致我对词语较真会有阴影。但一个工具使用要分场景，这个逻辑工具在小熊情绪特别低落的时候别用，反观我自己，在低落时不也是不喜欢小熊讲道理嘛。（也证明了我的F，逻辑和思维让位于感情。）</li><li>2.四月份患了耳鸣，我归因到我太较真了，而较真是一直思考，用很多逻辑和语言导致。</li><li>3.有时候的那个脑部感受，会让我觉得，我用语言描述出来的瞬间，就特别没意思，有一种无聊的，自作聪明的感觉，这是我不喜欢的。但这里也有好几个变量呀。。。有一种想到了就是做到了的感觉，但是起码做到了再说？参考：<a href="https://www.huyuning.com/2021/06/26/2021-06-26-Some_aha_moments_in_12_hours/">12小时内的三个顿悟 | 阿宁</a>。（我不喜欢已知，喜欢未知？）</li></ul></li><li>我为什么恐惧“场上没有人，其他人都是NPC，世界是个游乐场”这句话？<ul><li>1.我渴望和希望亲密，人和人面对面的接触，肢体的亲密；情感链接，亲密对我很重要。 –&gt; 我是个 E 。。。</li><li>2.我需要观众，（其他人）能欣赏和看到我与我的美，世界上就我自己，那可不行啊，可怕！</li><li>3.我希望其他人也是有机的生命体，有自主意识，而不是都是机器人。（机器人就有一种随我摆弄的感觉，削弱了别人的独立自发自主意识。） –&gt; 我看中自发的自主意识。</li><li>4.这句话有一种你是造物主，是王，你可以随心所欲做到所有你能想做的，也会很轻松做到，有一种很傲慢，不需要努力，不需要认真对待，消解了苦难和痛苦的感觉，这是我不喜欢的。这可能反应着：我不喜欢无聊，不喜欢简单，喜欢新奇，挑战，冒险，刺激。不喜欢已知，喜欢未知？</li><li>5.这句话原来的语境是什么，原来指什么？是心灵书籍的语境和思路下：很多人，事，物是你自己和你自己的关系，所有的人/事/物是个触发器，提供了那个环境让你能清理自己，做自我修炼，记住自己是本具自足的。</li></ul></li><li><strong>想起来 H 说的，不能轻易放下自己喜欢和构建的东西啊</strong>。</li><li>阿，记录的热情回来了？</li><li>这个世界的两个通行货币：钱 &amp;  时间。</li><li>晚上看了会星盘/占星学入门书：<a href="https://book.douban.com/subject/10546850/">内在的天空 (豆瓣)</a>，每一门学问都是一门外语，先掌握基本的符号意思:<strong>行星-星座-宫位</strong>，比如：金星-处女座-第六宫。<ul><li>“永远先看行星，它代表“什么”。它让我们知道自己在考虑心识的哪个部分。然后让星座来决定这个行星想要什么，还有以什么方式来达到这些目标——也就是“怎样”还有“为什么”。 最后，我们看宫位。它回答“哪里”的问题，准确地告诉我们战斗发生在生活的哪个领域。”</li><li>“吉普赛人、学生、哲学家。他们的共同点是什么？如果它们每一个都是射手的一种表现形式，那么它们共同的分母必须是这个星座的本质。</li><li>在它们三种形式里，心智将自己投射到一个新的地平线上，就像那支飞行的箭。在每一个形式里面，<strong>我们都观察到通过收集不熟悉的 体验来扩展意识的行动。这种扩展就是给射手提供生命的血液</strong>。在吉普赛人那里，这种扩展来自于物理行动——她从一个地方移动到另一个地方，进入新的和异域的环境中。学生则通过智力来完成这种扩展，吸收新的事实和观点。哲学家则用直觉来完成它，努力扩展意识，永远在努力意识宇宙的基本原理。 </li><li>射手的目的地？意识到生命的终极意义，在宇宙的设计中找到自 己的宿命，发现真理。这些就是箭的目标。的确是非常高远的目标，在实际中它们的达成可比爬上一根旗杆要难。在所有星座中，射手的目的地也许是最难从实际层面来定义的。对射手来说没有一个清晰的终点，<strong>只有无尽的过程</strong>。它是一个移动的、流动的存在状态。生命的真相是一个永无止境的搜寻。意识到人的基本任务是找寻意义，并且还要意识到在这个无常的世界中，如果一种安全感和安定感阻挡了这个人和这个无尽探索，那么牺牲它们不算什么。”</li><li>“就像吉普赛人慢慢成为一个学生，学生也慢慢成为一个哲学家。在此过程中所发生的就是焦点的转移。现在我们将自己的注意力从眼 睛和耳朵上转移到人最深处的感知功能——直觉——上。我们直觉地努力去理解生命的整体性并找到我们在其中的位置。<strong>哲学家的路有赖于吉普赛人以及学生所收集的洞见。没有它们，他不过是一个干枯的老学究，装了一脑子没有生命的假设。哲学家直 觉跳跃的结论必须有经验的支持。否则的话，它没有现实的根</strong>。”</li></ul></li><li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BD%97%E5%A7%86%E4%BA%BA">罗姆人 - 维基百科，自由的百科全书</a><ul><li>罗姆人（罗姆语：Roma），也称为吉普赛人或吉卜赛人，为起源于印度北部，散居全世界的流浪民族。在今日，有一部分罗姆人正试图保持其传统生活方式，居无定所。在东欧许多地区，罗姆人定居在生活条件极差的棚户区内，和其他民族居民仍然时有冲突。但在其他地区，罗姆人则靠其传统文化（如罗马尼亚罗姆人的传统铜匠工艺）成功致富。<strong>罗姆音乐</strong>着重使用高音符以及音符之间大跨度的滑动，歌唱以其情感丰富而著称，罗姆人也是西班牙盛行的弗拉明戈舞的主要起源。</li></ul></li></ul><h2 id="201115"><a href="#201115" class="headerlink" title="201115"></a>201115</h2><ul><li><strong>太阳，月亮，上升，三大巨头构成星盘的骨架</strong>。（上升星座是迈入太阳星座的途径）</li><li>我的三大星盘：<ul><li>太阳（self,ego,个性）在「射手座」（吉普赛人，学生，哲学家），在第7宫（婚姻宫），火相。<ul><li>资源：对自由的嫉妒热爱；热情；乐观；冒险；对自己理想的信念。</li></ul></li><li>月亮（soul，个性背后的灵魂）在「水瓶座」（天才，革新者，说真话者，科学家，被流放者），第10宫（事业宫/公共领域/社会地位），风相。<ul><li>资源：天才，固执。</li><li>基本任务：自由，个性，个人化。</li></ul></li><li>上升（面具）落在「双子座」（见证人，教师，讲故事者，记者），第1宫（人格宫,个人发展）。<ul><li>资源：活力 + 好奇 + 智力。</li><li>双子：生来就要感知，是一个记者，不是一个哲学家。更多地看，而不是思考。沟通，说和听。</li></ul></li><li>我的星群在地平线上面（太阳和月亮），都落在上半球 - 在客观里，注重落在事件上。</li></ul></li><li>小熊的三大星盘：<ul><li>太阳在魔羯，8宫（死亡宫）</li><li>月亮在射手，7宫（婚姻宫）</li><li>上升在金牛，1宫</li></ul></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/GSmgSbFcFUveh-SFH_IU5g">我为什么反对“灵修”</a>，醍醐惯性的一个文章。<ul><li>但凡沉溺于神鬼怪力和神通力，但凡对开悟有执念，但凡把“灵性开悟”当作是一种优越感，但凡急功近利不老老实实地把人做好就想飞升上仙的….都会被拖入这个黑洞之中，很容易被各种骗子利用，越是“修行”，离证悟Enlightment越遥远。</li><li>我有时会在公号上分享一些心得体会，有时会被人误会成神神叨叨的灵修人士。但是其实我不是任何一个宗教的信徒，我也没有跟随任何一个上师，我甚至没有参加过任何一类的身心灵工作坊。这条路只能你自己去走，这一点上我非常认同克里希那穆提说的一句话：「你选择跟随一个理论，跟随一个上师，你就选择放弃了跟随真理。」</li><li><strong>我们既然选择来地球这个三维世界体验学习和成长，选择肉身躯体作为我们存在的方式，那么做好一个人就是我们最主要的功课。真正的修行是在红尘里学会处理好各种各样的关系，从中获得领悟和智慧，而不是舍本逐末地去修灵</strong>。</li><li>灵是不用修的，它就在那里，我们要修的是身与心，让身心灵一体保持平衡。</li><li><strong>“身心灵”最基本就是“身”，其次才是心与灵，没有足够的智慧加持，修灵是很危险的，容易走火入魔，跟滥用致幻剂一样可怕</strong>。我们的身体是开悟的，可是大部分人都不在乎这具灵魂栖居的房子。在现代文明社会中，我们很多人与身体是失去连结的，于是我们与我们的触觉和感知力也是失联的。我们感受不到肌肉是如何控制身体，同样也无法感受到能量是如何在身体里流动的。我们控制和管理不好自己的身，更加无从去谈如何控制与管理我们的心与灵。</li><li><strong>如果连独立思考能力都匮乏，基本分辨能力和智商都没有，那么也不要以来自“高维度”的老灵魂自居了</strong>。</li><li>盲目而缺乏理性的阅读和修行，都是愚蠢的另一个代名词。</li><li><strong>所有信仰的本质就是“相信”，相信本身能够产生无限力量，这和信什么并无太大关系。让你发自内心真的相信某件事情的时候，一切“神迹”都能找到被主观意识的“显化”</strong>。吸引力法则、心理学上的自我语言证实都是这样的原理。而我们人类，也是靠着这种相信的力量与”想象的事实“而战胜所有物种成为今天地球的主宰的。</li><li>因此洗脑与催眠，用一系列的手段来完成“相信”，在人脑中植入一套算法，之后它会自行运作。它与真理并无关系，无关信仰的主体是正是邪，因此极度危险。</li><li>再多的感受与领悟，我们都需要转化为down to the earth接地气的方法论来面对真实的生活，处理三维世界的种种关系。</li><li>真正修行的人，如寒山大师等，一旦出现神通，都会警觉，立马去掉。克里希那穆提孩童时代被选为“世界神通学会”主席，在他修行的前期出现了无数神通，他都一一散去，甚至解散了这个协会。</li><li>南怀瑾写过一篇文章说“一般人学佛学道，最有兴趣的就是神通，因此很多人得了神经。</li><li>如果不能够坚持正道追求智慧，还不如做一个心怀善念的普通人。我其实非常反感神鬼怪力的东西。</li><li>同样，那些神经质神神叨叨，情绪和心智都不稳定的人也不是有大智慧的人。他们不是故弄玄虚，就是左右脑身体与心灵极度失衡的人。真正通达的人，平稳而安定，他们不用去强调那些名词术语，也不显神通，不在嘴边谈太多的灵性，因为他们内心不匮乏和自卑，也不需要通过别人的认同来获取自我价值。</li><li><strong>人都做不好，就大谈灵修，是一件偃苗助长好高骛远的事情</strong>。</li></ul></li><li><strong>不信教，不拜师，不偏执于任何智慧法门，而是用一生的选择和行动去实修，去回归自我。在她的哲学体系里，这叫做“英雄之旅”</strong>。</li></ul><h2 id="201116"><a href="#201116" class="headerlink" title="201116"></a>201116</h2><ul><li>拖了半年，今天终于把虎课网的职业经历更新到最新简历发出去了，写简历的过程，要看一些虎课网的东西，也没有很PTSD，还觉得自己做的不错~</li><li>视觉中国和虎课网竞品关系。</li><li>最新空窗期大事件（或许可以做成 gitbook）做了一圈梳理。</li></ul><h2 id="201117"><a href="#201117" class="headerlink" title="201117"></a>201117</h2><ul><li>半夜四点才睡</li><li><a href="https://personalityjunkie.com/esfp-type-profile/">ESFP Personality Type: In-Depth Profile &amp; Analysis</a><ul><li>Dominant: Extraverted Sensing (Se)</li><li>Auxiliary: Introverted Feeling (Fi)</li><li>Tertiary: Extraverted Thinking (Te)</li><li>Inferior: Introverted Intuition (Ni)</li><li><strong>because of their dominant function, Extraverted Sensing (Se), they seem to have a natural eye for beauty, style, and aesthetics（美学）</strong>. Their homes are often immaculate and tastefully adorned, as ESFPs love to ensconce themselves in beautiful and well-accoutered surroundings.</li><li>Like the ESTP, ESFPs also display high levels of kinesthetic intelligence. They are often athletic and endowed with good dexterity and hand-eye coordination.</li><li>ESFPs can make skilled marketers and salespersons.</li><li>has at times earned them the label of “hedonist” or “life of the party.”</li><li>ESFPs often express themselves through action rather than words, showing their love and thoughtfulness through gifts or acts of kindness.</li><li>ESFPs tend not to take themselves or life itself too seriously.</li></ul></li><li><a href="http://www.kuparty.com/mbti/ESFP">ESFP - kuparty</a></li><li>身边需要换一圈长接触的朋友了，不是读书的只探索精神世界的，而是创业者，实干家，做生意的。</li><li><a href="https://xws30qr76u.feishu.cn/docs/doccnHVmkvDz78sZA2VC9M0ZwTg">混圈大法，做自己的王， - Feishu Docs</a><ul><li>“是时候化身点赞狂魔了，点赞你A级用户的每一个适合点赞的朋友圈，告诉你们一个真相，大部分老百姓的微信好友就那么一两百人，每次朋友圈一般只有2-5个人点赞，那么你的每一次点赞都可能会让他很开心的，加深对你的好感和印象。”</li><li>“迭代自己，销售的话术和流程细节等sop，包括文宣和各种素材，必须迭代，2.0，等到3.0的时候，就是被推倒重建了，且能作为一种文化传递给新人，直接拉高后来人的起点，有没有一种感觉，人啊，就是在这样的反复觉得半年前的自己是傻逼的过程中，慢慢成长。”</li></ul></li><li>决定暂时告别灵修，因为我的现实问题根本没处理好，很容易走火入魔：写了这个<a href="https://www.huyuning.com/2021/11/17/2021-11-17-goodbye_to_spirituality/">灵修拜拜啦！ | 阿宁</a></li></ul><h2 id="201118"><a href="#201118" class="headerlink" title="201118"></a>201118</h2><ul><li>上午面试，产品1: 电话呼叫系统的（受众是电销团队）；产品2:AI云助手（受众是各种电商的客服系统。）</li><li>下午按摩刮痧，人生第一次刮痧。</li><li>晚上打网球</li><li>mugu is back! </li><li>发现了一个写网球人物，网球比赛写的很好：「卡门的杂货铺」。这个文字能力真的可以可以：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/d5WD6sEYcMH3446kq22K1w">“看，我做到了！”赢下总决赛，穆古鲁扎的下一个目标是成为Maestra</a> </li></ul><h2 id="201119"><a href="#201119" class="headerlink" title="201119"></a>201119</h2><ul><li>晚上重新看了一下 mugu 的比赛，mugu 少有的坚定和不犹豫阿。之前看 mugu 的比赛，有时候能明显感觉心态突然崩盘，那种不知所措，这次几乎没有。</li><li>今天听播客：<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6137ab7c45618c6392c3ef6c?s=eyJ1IjogIjVmMGIxMGE4ZTkzNDE4MTgwZjFmZDVkZiJ9">熊与树：人生这样的时刻是非常少的（上集） - 丸籽小酒桌</a> ，配乐真的好。</li><li><strong>歌：Gabríel Ólafs - Absent Minded 。凹槽，听哭了，时间都静止了，什么问题也不重要了</strong>。</li><li>老妈的事儿。</li><li>go back to the beginning . 未知之知知识星球在2019年1月的关于灵修的提问的一个回答，是我现在的疑惑。潜水的比喻很棒，horace 表达能力太好了吧，<strong>身心灵是一个痛苦经验开创的领域</strong>。看完回答也觉得有一些解惑了：<ul><li>“你未必真的会觉得看懂了那些高深莫测的句子是一种幸福，那更像是诅咒之后的劫后余生。就像战功赫赫的英雄问你：你真的确定，你想成文四肢残缺，遍体鳞伤的我？这些系统，是一种精神意识体验的记录或抽象，是这些体系开创者的归纳。要知道，有很多地方，如果你真到达了，你会希望你永远不曾去过。” </li></ul></li><li>Yachak: <ul><li>“外在生活远远没达到自己的期望，发现自己一直在飘。灵性的东西一直活在头脑里，活在非现实层面和现实层面没有一个衔接的地方，这就造成了对现实一个很大的抗拒和逃避的心理。<strong>直到自己最终发现必须要停下里，必须先把自己的生活秩序搞好，只有这样有了根基以后才可以去不断地提升自己</strong>。你的头脑是长期养成的一个非常个人化的习惯，在没有一个正确地引导之下，它完全是有它个人性的偏好，爱憎，个人性的观点，好比你在批判世俗世界，你在否定别人的存在状态时，你感觉你是有力量地。你愿意放下那些个人的偏好和追求，接受现实，立足于现实。<strong>如果你的现实问题没有处理好，你的灵性永远是在虚空中飘着的</strong>”</li><li>“知识的东西永远属于头脑，它不可能真实的满足你。灵性觉醒不是你当初通过思想认知，知识而获得的一个觉醒，它指的是你内在那个力量，那个灵性的力量的觉醒。”</li></ul></li><li>最近对我自己的自学能力真的持疑，结论：任何陌生领域，都应该像网球一样，有好的老师/导师领进门。而不是自己看几个公众号或者看几本书，起码要见到书的作者的状态。</li><li>熊：认知改造是极具风险的。</li><li>第一视角的困扰和恍惚和恐惧又回来了，但还好，这是 just 回到引发我走上灵性的源发问题了，而不是漫无目的的尽情发散。察觉到了一些念头和问题引发我的恐惧情绪，先将情绪平复下来，接纳自己生理的局限性，然后接着做事儿。</li><li>我不是生成者，我是参与者。游戏玩家。</li><li>重新冥想，训练注意力。</li></ul><h2 id="201120"><a href="#201120" class="headerlink" title="201120"></a>201120</h2><ul><li>晚上和陌生的球友约球打，那个球友刚学，还蛮喜欢我的，还要和我合照，说我帅，嘿嘿嘿嘿。打了两个小时，打完后特别饿。</li><li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%87%8F%E5%AD%90%E5%8A%9B%E5%AD%A6">量子力学 - 维基百科，自由的百科全书</a></li><li><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%87%8F%E5%AD%90%E5%8A%9B%E5%AD%B8%E5%85%A5%E9%96%80">量子力学入门 - 维基百科，自由的百科全书</a></li></ul><h2 id="201121-不需要哪个学说或者体系告诉我世界是什么-答案也许在过往的经历里-形成自己的信念体系最重要"><a href="#201121-不需要哪个学说或者体系告诉我世界是什么-答案也许在过往的经历里-形成自己的信念体系最重要" class="headerlink" title="201121 不需要哪个学说或者体系告诉我世界是什么 答案也许在过往的经历里 形成自己的信念体系最重要"></a>201121 不需要哪个学说或者体系告诉我世界是什么 答案也许在过往的经历里 形成自己的信念体系最重要</h2><ul><li><p>十二点半醒来了</p></li><li><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%90%86%E6%9F%A5%E5%BE%B7%C2%B7%E8%B2%BB%E6%9B%BC">理查德·费曼 - 维基百科，自由的百科全书</a>，也说自己不理解量子力学。”费曼曾在打鼓时认识了作派疯狂的艺术家左赐恩(Jirayr Zorthian)。费曼后来跟左赐恩学画画。费曼也想让不了解科学的左赐恩学一点物理，于是向他演示了一个电磁铁实验，但结果是对牛弹琴。” 哈哈哈哈和</p></li><li><p>1935，Einstein-Podolsky-Rosen，简写为EPR</p></li><li><p>昨天半夜看<a href="https://www.goodreads.com/toggle_mobile">Worldviews: An Introduction to the History and Philosophy of Science by Richard DeWitt | Goodreads</a> ，中文版本：《世界观》：<a href="https://www.goodreads.com/book/show/44247863?from_search=true&from_srp=true&qid=P75uGo8RGg&rank=3">世界观 现代人必须要懂的科学哲学和科学史 by Richard DeWitt | Goodreads</a> 和 <a href="https://www.goodreads.com/book/show/162780.What_Is_Life_with_Mind_and_Matter_and_Autobiographical_Sketches?ac=1&from_search=true&qid=U2mRiJDJGQ&rank=1">What Is Life? with Mind and Matter and Autobiographical Sketches by Erwin Schrödinger | Goodreads</a></p><ul><li><strong>如果要给出一个最简短的描述，我会说“世界观”指的是一个观点体系，其中不同观点如同拼图的一块块拼板一样相互联结。也就是说，世界观并不仅仅是一些分离、独立、不相关的观点的集合，而是一个不同观点相互交织、相互关联、相互联结的体系</strong>。</li><li>萨拉不能把苹果的视觉表征与真正的苹果进行对比的原 因是她无法从自己的意识中走出来。从萨拉的角度来看，她所能 运用的都在她的意识里。为说明这一点，让我们看一看图2-2，这 幅图就是从萨拉的角度所描绘的，图中是萨拉全部所能运用的东西。<strong>萨拉无法从自己的意识经验中走出来，来对比自己意识经验 里的东西和让她产生这个意识经验的东西。简单地说，萨拉似乎 无论如何都无法对比苹果的视觉表征和真正的苹果</strong>，因此也就无法评估苹果的视觉表征是否准确。</li><li>总之，尽管我们都认为自己的体验来自于“正常”的现实，但 我们并不能确定这些体验不是来自于某种《全面回忆》情境植入 我们大脑中的现实。<strong>简言之，我们无法确定现实真正的样子</strong>。</li><li><strong>注意，不要误解上述讨论的关键点。经过这些讨论，得到的 结论不应该是“现实与我们所认为的完全不一样”，而应该是“我们无法确定现实真正的样子”</strong>。如果我们无法确定现实真正的样子，那么随之而来的问题就是，如果真理符合论是正确的，那么 我们就永远无法确定一个观点，或者至少是关于外部世界的一个观点是否是真的。</li><li>现在拿起两支铅笔中的一支，放到书桌的一个抽屉里，关上抽屉，这样你就看不到、摸不到，也感受不到这支铅笔了。你很有可能认为即使自己无法感受到，这支铅笔也仍然存在。也就是说，你认为“抽屉里有一支铅笔”是一个事实。然而，现在请思考一下为什么你会这么认为。请注意，你认 为“抽屉里有一支铅笔”的原因，与认为“书桌上有一支铅笔”的原因不可能是相同的。你关于书桌上铅笔的观点是基于直接的、经过观察得来的证据，而“抽屉里有一支铅笔”的观点不可能基于任何直接的、经过观察得来的证据。毕竟，你无法看到、摸到或观察到抽屉里的那支铅笔，所以关于这个观点，你不可能有直接的、经过观察得来的证据。那么，你为什么如此坚定地认为抽屉里有一支铅笔呢？我猜测你之所以这样认为，是源于你看待这个世界的方式。</li><li><strong>我猜测你之所以这样认为，是源于你看待这个世界的方式。我们大部分人无法想象物体在我们观察不到的时候就不再存在了。我们对自己所生活的这个世界有一个判断，那就是“组成这 个世界的大部分物体是稳定的，即使在没有被观察到的时候，仍然保持存在”。对此，我们深信不疑，而这正是我们认为抽屉里有一支铅笔的根源</strong>。</li><li>不要把经验事实和哲学性/概念性事实看作两个泾渭分明的类别。大部分观点的基础都是既包括经验性证据，又包括对我们所居住的这个世界更一般性的认识。换句话说，经验事实与哲学性/概念性事实之间的区别并不取决于这些事实是否被证明是正确的。两者之间的区别在于，我们根据什么类型的原因来相信这些事实。</li><li>人类是进化和演化来的，没有理由认为人类是非自然现象。</li></ul></li><li><p>宅宇的冥想11.28开课，超越冥想派系：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/jdoCVYUEGy5--a9UJ8Szdg">开营倒计时 | 21天冥想训练营</a> 。</p></li><li><p><a href="https://www.yibencezi.com/notes/397">冥想的原理与实践进阶 | 一本册子</a>。</p><ul><li><strong>于是有人问我，既然冥想帮助人形成更符合自己的世界观，那么你认为各种科学，哲学，文化，宗教。我们应该去追求或者信哪一个呢</strong>？</li><li>道家有句话我很喜欢，<strong>道可道，非常道</strong>。如果有这样一个是可以被说出来的所有人都应该追求的“规律”，那它一定不是永恒的“规律”。大部分能大规模传播的学识和学科是具象的，能具象的就一定有场景，也服务于在这个场景的人，那么也就意味着一定不会对所有场景都适用。我们看每个宗教，和成体系的哲学，除了核心的部分，还有衍生出来的繁杂的教化的部分。这些部分具有片面性。在学习这些知识时要注意他的片面性。同样的，任何一个学科，任何一个文化也一定有其片面性。</li><li>冥想时间比较久，感知和控制意识的能力比较强的人，会比较习惯于在不同的想法间切换，比较，这样就不会去执着于某一个学科，宗教，文化带来的局限，而是想学啥学啥，想证悟啥就证悟啥。孔子说的 ”从心所欲不逾矩“ 就是这个意思，王阳明的心学也差不多表达了这个意思。</li></ul></li><li><p>灰色，模糊可能是一个出口。</p></li><li><p><strong>看了我爸和我妈的事儿，深刻意识到「良性冲突」的必要性</strong>。</p></li><li><p>勇气就是智慧本身。</p><h2 id="两则对灵修的看法，第一个是局外人，第二个是局内人的经历"><a href="#两则对灵修的看法，第一个是局外人，第二个是局内人的经历" class="headerlink" title="两则对灵修的看法，第一个是局外人，第二个是局内人的经历"></a>两则对灵修的看法，第一个是局外人，第二个是局内人的经历</h2></li></ul><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/142603761-a211b806-f7f5-48b6-8907-b3c95e037530.jpg" alt="203411637307499_ pic_hd"></p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/142603779-79d7602c-24fb-4105-871f-87b435c62c25.jpg" alt="203401637307408_ pic_hd"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;时隔半年，初次恢复周记记录+部署，九天的堆在一起就发出来了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;201113&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#201113&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;201113&quot;&gt;&lt;/a&gt;201</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="沟通" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%B2%9F%E9%80%9A/"/>
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
    <category term="世界观" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%A7%82/"/>
    
    <category term="唯心" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%94%AF%E5%BF%83/"/>
    
    <category term="占星" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%8D%A0%E6%98%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿宁 INFP 摘录</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/10/18/2021-10-18-MBTI_Aning_INFP/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/10/18/2021-10-18-MBTI_Aning_INFP/</id>
    <published>2021-10-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-23T11:02:11.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>这篇文章是我根据「白一喵」知识星球里的方法「如何正确使用 MBTI 」做的一份自己类型 - INFP 的摘录，以更了解自己，能够做出更好的决策，实现个人目标。</p><p>摘录一遍后，收获颇丰，除了对自己更加了解，我也看了小熊的类型（ENTJ），我也给小熊看了各种资料，这让我们从 MBTI 的角度增进了对彼此的理解，之前吵架的点，小熊的一些重要需求，我会更明白了。</p><p>全文一万一千字，很长。想要了解 MBTI 是干啥的可看第三部分的摘录，这部分得看上半个小时。对我感兴趣的，可以只看第二部分：&lt; 知道自己是 INFP 后，我如何应用？全篇精华。&gt; ，这部分几分钟就能看完，也会想这是不是太自我暴露了，纠结一下还是放出来吧。</p><p>看完文章，如果你对 MBTI 有更多的兴趣，可戳白一喵公众号（名片：增长潘多拉），如果想有更多的了解，可以加入他的知识星球（价格520元），如果想要了解更多更多，更可以购买他的 MBTI 服务。目前我只进入了星球，还没买服务，整篇是我的自我梳理。</p><h2 id="MBTI-测试结果"><a href="#MBTI-测试结果" class="headerlink" title="MBTI 测试结果"></a>MBTI 测试结果</h2><p>昨天晚上（2021-10-17）在 <a href="https://www.16personalities.com/">https://www.16personalities.com/</a> 测了一下<strong>我的 MBTI 类型，结果是：INFP - Mediator</strong>。我对应的关键词是：内向（I）、直觉（N）、情感（F）、知觉（P）。(后面在摘录中有对这些字母是什么意思的解释。)</p><img width="316" alt="截屏2021-10-17 19 02 11" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/137677951-0487f67e-acd3-4a49-a2f1-a768259266c5.png"><p>这之前我也测过一次，那时是 ENTP 辩论家。回顾那时候选的答案，有时选的并不真实，选了我以为的我的行为或者我觉得应该那样做的答案，而不是我真实行为。</p><p>而这次按照自己的真实状况，来选，结果是 INFP。看了一些特征描述，我忍不住说，这是我，这很我。能够解释我自己过人生的活法的逻辑，和总是困扰我的让我矛盾和内耗的部分。对我来说，解释力极强。</p><h2 id="知道自己是-INFP-后，我如何应用？全篇精华。"><a href="#知道自己是-INFP-后，我如何应用？全篇精华。" class="headerlink" title="知道自己是 INFP 后，我如何应用？全篇精华。"></a>知道自己是 INFP 后，我如何应用？全篇精华。</h2><p><strong>根据资料和回溯个人经历，我总结出我的如下核心特征（倾向），并给出自己的对应行动，来提醒和引领自己</strong>：</p><ol><li>我是依赖自己「内心价值观」和「个人信念」和「激情」而活的人。–&gt; 我需要：时常检验和更新我自己的信念系统（现阶段尤其是金钱），要知道自己的价值观有哪些，它们之间的排序/优先级如何，此外，真实性&amp;信念&amp;行为，这三者的一致性对我极其重要，它们一致我才能运作起来，否则就会 go die。而写作是自我梳理的一个重要渠道，啊，要一直写，不能停。</li><li>我的激情来去都快，我自己时常在下一个激情里的时候，会抛弃上一个激情，甚至会否认上一个激情所做之事儿，到处挖坑，果实较少。 –&gt; 我需要：提醒自己，这些的确都是很喜欢过的人/事/物，即便不做也要承认那个时间段就是痴迷这个事儿，另外，激情不那么强，也要坚持做，可持续性很重要； 追随激情时我常常忽略自己的身体，需要提醒自己适当停下来，pause &amp; have a rest.</li><li>我有时候有点鸵鸟，我下意识害怕和想避免冲突，时常想象冲突后的后果，而导致有时不敢发自己作品，不敢面对一些卡点，从而导致推进慢，行动力低，自我设限多。–&gt; 我需要：态度上「直面」，少关心自己在别人眼里的形象，多关心如何实现目标；行动上：先做计划和调研，扩充多多的可选项；和人打交道，尽量寻找「双赢之道」。（可不时翻阅 <a href="https://book.douban.com/subject/27608239/">原则 (豆瓣)</a>；<a href="https://book.douban.com/subject/5325618/">高效能人士的七个习惯</a>）。</li><li>我不是现实主义者，点子落到执行时我很少评估可行性。 –&gt; 我需要：时常和一些现实主义（但有底线原则）的人交流， 自己想做的事儿可同他们一起讨论如何落地，评估完成时间，计算成本，以增进现实感。除此外，自己也要列执行方案。</li><li>我的时间观念不好。–&gt; 我需要：计时 + 设定 deadline.</li></ol><p>几个核心点现在就这样了，后面再慢慢展开，补充，细化，就也能形成我自己的原则啦。</p><p>现在我还没自己的业务，后面有自己的业务，打交道的人开始多了后，我也可以像白一喵一样，写出一份别人可以如何使用我的说明书。</p><h2 id="从三个资料做的摘录"><a href="#从三个资料做的摘录" class="headerlink" title="从三个资料做的摘录"></a>从三个资料做的摘录</h2><h3 id="1-摘录自Gifts-Differing-天资差异"><a href="#1-摘录自Gifts-Differing-天资差异" class="headerlink" title="1. 摘录自Gifts Differing 天资差异"></a>1. 摘录自<a href="https://market.douban.com/cart/?biz_type=book&utm_campaign=book_nav_cart&utm_source=douban&utm_medium=pc_web">Gifts Differing 天资差异</a></h3><p>这本买了纸质书，大部分根据书手敲下来，这样理解更深一些。</p><ol><li>这本书的第9章 十六种人格类型的描述 - 内倾情感型 （ISFP &amp; INFP）（P124 - P127）</li></ol><ul><li>重视内心情感生活的和谐。</li><li>在涉及个人价值的独立工作中表现最佳，比如艺术，文学，科学，心理学和其他需要感知功能的工作。</li><li>情感丰富但很少表露，内心的温柔和热情往往被外表的矜持和平静所掩盖。</li><li>不受他人判断的影响，遵循自己内心的道德准则。</li><li>按照价值取向的轻重缓急直接在内心进行判断。</li><li>责任感强，不会强迫或影响他人的意愿。</li><li>有理想主义倾向，非常忠诚，对爱人、事业和目标忠心耿耿。</li><li>偶尔会使用思维判断去争取思维型的人支持自己的情感目标，但绝不会允许思维干涉自己的情感目标。</li></ul><blockquote><p>阿宁画外音：看完这几条，<strong>我已经觉得：擦，这很我了！这就是我，我基本就是这样子，我的内核就是这样</strong>。我这个人就是情感导向的，我个人的价值观，内心的和谐，情感生活是第一位的，这也解释了我在职场上总是感觉不适和由此导致的不顺，我在职场上总有一种疏离感。还有我的主流的现实层我乱七八糟，七零八落，总是在做别人眼里看起来“不应该”做的事儿，如培养爱好，自我探索（偏精神）。因为我就不是任务/目标/现实导向的人啊。而我这几年狂补自己的思维/逻辑/分析/解决问题的能力，这只是我应对外界社会，处理信息，了解世界，谋求生存的一个工具。我的内核是情感，所以我从来不缺朋友，无论是上学的每一个阶段还是工作后的每一份职场，我都能交到交心的朋友。我也总能找到合适的伴侣。当然，这样过生活很脆弱和危险，如果没有足够的钱支撑。所以我现在刚要注重搞钱，以支撑我自己按照我的价值观活着。</p></blockquote><p>内倾情感型的人非常温暖热情，但这种热情只在彼此熟悉之后才会表现出来。他们将自己的温暖包裹在内，就像穿着一件毛皮大衣。他们依赖情感，总是以自己的主观价值观去评判所有事物。他们非常清楚自己最在乎什么，并会不惜一切代价去保护他们。</p><p>因为他们的情感是内倾的，主要来负责内部世界，因此在面对外部世界时，他们主要用“S 或者 N” 感知心理功能，并显得开放，灵活，顺从。但是，如果问题威胁到其核心价值观，他们就会坚决地不再顺从。</p><p>在自己认可的工作上，他们会非常努力，情感上的认可令他们工作起来动力十足。</p><p>内倾情感型个体的效率高低取决于他们能否在工作中找到相应的出口来表达自己的信念和理念。如果能找到，他们的内心的信念就会为其指明方向并提供力量，如果没有这样的出口，他们就很容易因为人际关系的动摇而变得敏感脆弱，他们会感到自卑，丧失信心，并对生活充满怀疑。</p><p>总体来看，与其他人格类型相比，这两种人格类型（ISFP &amp; INFP）更容易受到现实的打击。</p><blockquote><p>阿宁画外音：是的，我的职场/工作表现就是这样，自己认可的事儿猛劲儿做，从不计算成本地做的开心和投入，结果也都很不错。自己不认可的感受上就很痛苦，不太想做，一直拖延。对职场上的人际，我总是有疏离感，因为职场的人际关系并非情感导向的，而是任务/目标/工具导向的。这种疏离和不适，贯穿我的职场生涯，我现在仍不知如何面对这样的不适。这也让我恐惧职场，每次求职前都要做很多心理建设，内耗极大。入职后，又因为这样的特性，表现也不稳定，受到别人的批评和质疑，进而引发我的自我怀疑。</p></blockquote><p>内倾直觉思考情感型（INFP）</p><p>在任何与人打交道的领域，INFP型的人都有可能脱颖而出，比如咨询，教育，文学，艺术，科学研究和心理学等。</p><p>INFP型的人往往极具语言天赋。INFP型个体的文学天分源自 “直觉”（N）与 “情感”（F）的结合。“直觉”（N）提供想象力和洞察力，“情感”（F）则令他们渴望沟通和分享，而对语言的驾驭能力显然同时涵盖了直觉的符号象征能力和情感艺术鉴赏能力。</p><p>因此，所有 4 种“直觉情感型（NF）”个体可能都具备这种天赋。如果是外倾情感型个体，比如ENFP和ENFJ，或者对外表现为情感型的INFJ，则可能更偏好简单省力的口头表达，并选择从事教师，牧师或心理治疗师等职业，而内倾情感型个体，比如INFP，则更喜欢文字表达，并会尽力避免不必要的个人接触。</p><blockquote><p>阿宁画外音：唔，我这几年的确疯狂的文字表达来着。不过我的语言和文学天赋，我还没看到，文学小说我都看不进去。我是挺渴望沟通，也在做分享。与其说文字语言天赋，不如落在表达上，我一直想突破线性表达，文字上隐喻和类比就是这样，但我自己的隐喻和类比能力并不好，我不太会，我见过几个朋友信手拈来很传神的比喻，我的伴侣小熊就是这样的人，用比喻毫不费力。我会再去探索其他形式的表达，我很喜欢一些漫画镜头，也接触过写脚本，自己一直都想学画画，觉得可以突破线性的表达，执行上就卡住了……我的品味的确是很好的，在衣服穿搭，家具购买，公众号的文字排版，个人博客皮肤，手机摄影小作品，总是会受到朋友或者陌生人的夸奖。</p></blockquote><ol start="2"><li>这本书的第10章：人格类型的对立性</li></ol><p>直觉型（N）的人需要感觉型 (S) 的人帮助自己：</p><ul><li>了解相关的事实</li><li>依据实际经验去解决问题</li><li>检查合同的各个细节</li><li>保持耐心</li><li>关注重要的细节</li><li>实事求是地面对问题</li><li>提醒自己想受当下的快乐</li></ul><p>情感型（F）的人需要思维型 (T) 的人帮助自己：</p><ul><li>分析问题</li><li>组织问题</li><li>及时发现错误</li><li>及时进行改革</li><li>遵循相关政策</li><li>权衡法律和依据</li><li>必要的时候解雇员工</li><li>坚持自己的立场</li></ul><ol start="3"><li>这本书的第13章：学习风格</li></ol><p>在学习风格和学生对老师的教学方法的反应中，人格类型造成自然的和可以预料的差别。对人格类型的了解可以帮助解释，为什么有的学生对老师的教学方法适应并喜欢，有的学生对老师的教学方法则相反。这里涉及到两个完全不同的问题：适应是交流的问题，喜欢是兴趣的问题。</p><p>对任何阅读方式来说，最基本的是要明白，字母代表声，所以，印刷的字母意味着朗读时的声音。初级读者还应该明白声音与符号的关系。当然，这对很多孩子来说轻而易举，他们在学龄前就知道了。如果孩子已经知道了字母和所表示的声音，当他们明白了其意义后马上就能够阅读。</p><p>语音与符号的转换，对内倾直觉型来说比较容易。在一年级，内倾直觉型孩子能够最迅速地理解符号，并对此兴趣盎然。外倾感觉型的孩子对内倾和直觉过程的使用较少，他们会感到符号非常混淆，并且产生厌学感觉。他们还可能出于绝望或蔑视而认为学校不适合他们。</p><p>在教学中，与人格类型理论相关的另一个问题是学生的兴趣。直觉型和感觉型的学生在任何科目上都会呈现出兴趣的差异，即使他们喜欢同一科目或者对同一科目感兴趣。</p><p><strong>直觉型的学生喜欢原理、理论和为什么；而不是实际应用、是什么、怎么做。没有理论描述的实际操作部分让直觉型的学生感到厌倦</strong>。</p><ol start="4"><li>这本书的第15章 人格类型与成长的任务</li></ol><p><strong>人格类型发展的关键是感知与判断的发展，及使用感知与判断的恰当方式的发展</strong>。具有了感知与判断的充分发展，成长的任务就变得很简单了。人格类型最基本的差异在于其能够最充分发展的感知与判断的类型。</p><p>这些偏好是天赋的，我们不应该试图改变它们，否则发展会受阻碍。对人格类型的了解应该使用来鼓励和增加每一种人格类型发挥的机会，这样，它们就能够按照自己的方式朝最佳方向发展。</p><p>人格类型的发展在个体很小的时候就开始了。</p><p>个体最根深蒂固，最早出现的人格偏好，应该是对“外倾-内倾”（EI）的偏好。外倾型孩子需要行动，人群，变化，交谈，她希望自己的身边充满各种声音，她接触什么，就会受到什么影响。她对这个世界的了解完全取决于她对这个世界的接触有多少。<strong>内倾型孩子也会接触到这些东西，但在数量上要少得多，太多的外界干扰会让她精疲力尽。她需要一个人安静地独处，并思考自己感兴趣的东西。为了获得安全感，她需要知道这个世界运作的原理</strong>。与一个毫无关联的离散的世界相比，一个彼此关联的凝聚的世界更能让她感到心安。</p><p>个体的“思维-情感”(T/F)偏好与各种家庭矛盾密切相关，并且也会在早期阶段有所表现。一个情感型男孩在与一名思维型男孩相处了一周难过的说：“他难道就不会考虑别人的感受吗？”事实的确如此，思维型的人根本不明白为什么要考虑别人的感受。即使只有 2 岁，<strong>思维型的人也会按照理性而非喜好来做事儿。而情感型的人，则从小就会根据主观喜好而非逻辑思维来做事儿</strong>。要想影响思维型或者情感型的人，就要利用他们感兴趣的东西来打动他们。外倾情感（EF）需要赞赏。</p><p>个体对“感觉-直觉”（S/N）的偏好，也会在幼年就有所表现。<strong>“感觉型”孩子对已知的事物很感兴趣，而“直觉型”孩子则对未知的事物更感兴趣。直觉型的孩子对“不是什么”入迷，至少对“目前还不是什么”入迷。“⼩⼈国的⼈还没有去过那⾥”是典型的直觉型概念</strong>。幻想剧、童话、⼩说、令⼈着迷的新词汇，它们所伴随的是似懂⾮懂的意义为未来带来了快乐，它们满⾜了直觉型孩⼦的好奇和愿望。但如果直觉型孩子出生在讲究事实的家庭，没有时间阅读书籍，除了现实外没有关于世界的谈话交流，这些孩子最终的发展是不完全的。”感觉型”孩子喜欢具体事实的食物。他们会模仿父母“做饭”或者“修补”东西，会觉得非常满足。他们对只存在于书本或者其他抽象符号中的食物，就显得不关心。</p><blockquote><p>小白的画外音：说人话。先把“做自己”这个事情办好，再考虑怎么根据环境和工作需要，去适<br>当“扮演其他人”。先努力把我的主导功能、辅助功能的含义搞清楚了，发挥好了，再考虑第三、第四功能。<br>我不要轻易的被不了解我的人的“良心建议”，还有各种课程广告影响了。太早去发展我天生不擅长的功能，费力不讨好。</p></blockquote><hr><h3 id="2-摘录自-University-of-Saskatchewan-的-MBTI-类型说明"><a href="#2-摘录自-University-of-Saskatchewan-的-MBTI-类型说明" class="headerlink" title="2. 摘录自 University of Saskatchewan 的 MBTI 类型说明"></a>2. 摘录自 University of Saskatchewan 的 MBTI 类型说明</h3><h3 id="职业生涯探索"><a href="#职业生涯探索" class="headerlink" title="职业生涯探索"></a>职业生涯探索</h3><p>这样的地方，INFP会更满意：</p><ul><li>满足核心兴趣和价值</li><li>能够触及到有灵感的项目的完整过程</li><li>包含社交的部分或者追求他们的理想</li><li>能够被认可他们的贡献</li><li>促进和支持原创和创造力</li><li>支持全部雇员个性和专业能力</li><li>允许控制项目的过程和结果</li><li>给完成项目有大量和充裕的时间</li></ul><p>当探索职业选项的时候，一个 INFP 会经常：</p><ul><li>考虑多种职业选择</li><li>探索职业可能性但需要考虑到特定的工作细节</li><li><strong>需要刻意扩展社交网络</strong>，不要仅在朋友圈</li><li>将个人价值整合在职业生涯决策中</li><li><strong>会从有一个 deadline 受益</strong></li></ul><img width="1241" alt="截屏2021-10-20 17 52 08" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/138075150-f3ce817b-c8f6-4222-96b6-fe51da978832.png"><h4 id="Job-Search-求职"><a href="#Job-Search-求职" class="headerlink" title="Job Search 求职"></a>Job Search 求职</h4><p>求职时，INFP会：</p><ul><li>从搜寻工作目标开始</li><li>展示并且创造潜在的工作机会，即使一些工作还不存在</li><li>高效写出可以传达个人温暖的文档</li><li>和认识的人保持联系</li><li><strong>会从对工作需求有现实看法的人获益</strong></li><li>需要额外的能量保证求职</li><li><strong>需要非常小心，不要被拒绝困扰</strong></li><li>为了达成 deadline 他们需要确保他们是有计划/有组织的</li><li>依赖个人感受/感情，并且需要对每一个选项进行有逻辑的分析。</li></ul><p>在面试中，INFP会：</p><ul><li>对于满足他们个人价值的工作，他们会传递他们对工作的热爱和奉献</li><li>可能会因为安静的性格而表现出自己不感兴趣</li><li><strong>会从练习怎样讨论他们的能力受益</strong></li><li>需要确定他们当前对组织的好处，并监控他们未来的潜在<br>可能性</li></ul><h4 id="Work-工作"><a href="#Work-工作" class="headerlink" title="Work 工作"></a>Work 工作</h4><p>INFP 通常会：</p><ul><li>期待一个和谐，激励，合作的工作环境</li><li>追随自己的激情，不知疲惫地完成自己相信的项目</li><li>有完美主义标准，想要达成重大成就</li><li>带来价值</li><li>很好的适应快速改变</li><li>激励组织中其他人的成长</li><li>不断处理多元项目</li><li>用一种有创意地，有想象力的方式解决问题，看到更大图景</li><li>更偏好独立工作但同时也能和同事协同 </li><li>需要时间反思</li><li>想要掌管一个项目的方方面面</li></ul><p>INFP 应该意识到这些：</p><ul><li>如果这个产品没有达到高标准，他们很难接受这个产品完成了。</li><li>全神贯注在一个项目里，<strong>但会忽视现实</strong>并且出现混乱的状况。</li><li><strong>避免冲突和受到紧张局势的负面影响。</strong></li><li>有目的性的需要细节和特定事实</li><li>需要增加他们对项目的授权</li><li>为了完成项目，<strong>需要评估与设定现实时间</strong></li><li>需要对项目有掌控为了保证个人的兴趣水平</li><li>需要寻找并整个反馈</li><li>觉得传统和死板的工作环境会抑制他们的进步</li></ul><p><strong>团队合作</strong>：</p><p>INFP 经常：</p><ul><li>对别人的需求有洞察和感知</li><li>识别影响同事的担忧和问题</li><li>期待团队成员的真诚</li><li>当其他人没有达到他们的理想时会感到失望</li><li>激励他人超越最低要求</li><li>激励他们的同事考虑新的可能性</li></ul><p>INFP 需要意识到，他们会：</p><ul><li>当自己过于专注于完美或不愿意改变他们的价值观时会激怒团队成员</li><li><strong>需要认识到团队成员可能希望快速完成任务</strong></li><li><strong>当他们被要求提供大量细节时会感到沮丧</strong></li><li><strong>容易试图取悦团队成员并且难以说“不”</strong></li></ul><blockquote><p>阿宁画外音：OMG , 是我是是我是我。。。。二和四简直是死穴，第四项取悦并不是为了讨人喜欢，而是我自己天性倾向和睦，不喜冲突。三，从我养成了记录的习惯，其实好太多了。</p></blockquote><p><strong>领导力</strong>：</p><p>INFP 通常更偏好在幕后工作为了追求人生的目标。但如果需要领导人，他们会这样：</p><ul><li>会打造一个基于和谐，达成共识的环境</li><li>会寻找潜在的机会激发人们</li><li>鼓励和倾听团队成员</li><li>帮助全组人互动以能达到共同目标</li><li>激励个人去追随他们的理想</li></ul><h4 id="Life"><a href="#Life" class="headerlink" title="Life"></a>Life</h4><p><strong>沟通风格</strong>：</p><p>INFP 沟通时常会 …</p><ul><li>认真聆听，创造信任</li><li>用一种鼓舞和帮助人的方式交流</li><li>乐于听到激动人心的故事和他人怎样成功</li><li>更喜欢用一种没有结构和一对一的交流</li><li>根据特定情景动态调整沟通风格    </li><li>减少他们的个人价值和情感的讨论</li><li>提供积极的反馈</li></ul><p>INFP 沟通时可能会需要：</p><ul><li>在接受建设性反馈/建议时，想要听到积极的鼓励/认可。</li><li>调整口语表达的方式，当自己的工作成果不受到认可从而感到沮丧时</li><li>和他人直接表达需求</li><li>有目标性地讨论个人感受和成就</li><li>在和人互动后，花一些时间让自己复原</li></ul><p><strong>Decision Making 决策</strong></p><ul><li>会依据内心的价值观做决策</li><li>有意收集特定的数据和事实</li><li>运用创意建立更多可能性</li><li>本能地避免分析或基于逻辑做决策，<strong>变得「更客观」可能会受益</strong></li></ul><p><strong>压力</strong></p><p>下面这些时候出现时，会让 INFP 更有压力</p><ul><li><strong>现实和他们内心的理想主义的想法不一致的时候</strong></li><li>处理充满恶意，不真诚，和否认他人的时</li><li><strong>在他们的内心价值和想要维护和谐发生冲突时</strong></li><li>遇到不关心他者的人的时候</li><li>理想的注意受到激烈的批评时</li><li>无法与人互动以获得他们的意见</li><li>在一个严格/强秩序的环境中</li><li><strong>有时间约束的时候</strong></li></ul><p>当面临压力时，他们会这样：</p><ul><li>限制自己对新的信息的摄入量</li><li>变得严厉，做出没有人情味的评判</li><li>在极端压力下，会质疑他们自己的能力，会对自己和他人做批判。</li><li>经历沮丧或绝望</li></ul><p><strong>做什么可以减少压力</strong>？</p><ul><li><strong>平衡时间，保证有充分的个人放松</strong>。</li><li>标明时间去恢复自身精力，切关注自身的内心价值。</li><li><strong>现实地去评估达成目标或完成项目需要的时间</strong></li><li>通过和信任的人聊天，讨论，去获得洞察力</li><li>参与需要分析和战略的活动</li><li><strong>发展自己的时间管理技能</strong></li></ul><hr><h3 id="3-摘录自-Anne-Bogel《如何提升性格优势：9大维度解析性格的奥秘》"><a href="#3-摘录自-Anne-Bogel《如何提升性格优势：9大维度解析性格的奥秘》" class="headerlink" title="3. 摘录自 Anne Bogel《如何提升性格优势：9大维度解析性格的奥秘》"></a>3. 摘录自 <a href="https://book.douban.com/subject/30762435/">Anne Bogel《如何提升性格优势：9大维度解析性格的奥秘》</a></h3><ol><li>第6章 类型论 —— 迈尔斯 – 布里格斯类型指标</li></ol><p><strong>MBTI系统的一个基本信念就是，虽然某些类别天然地具有某种癖性，但是却不存在“好的”或“坏的”类型差别。所有类型都是平等的，每种类型都会带来重要和必要的价值</strong>。</p><p><strong>与之前一样，在确定人格类型的时候，务必记住我们都是什么都有一点的人。我们每个人的心理工具带中都装着这8种特性。我们都是内向和外向、直觉和感觉等特性的集合体。二分法只是简单捕捉到了我们每个人在每种匹配中「更偏向」的心理过程</strong>。</p><ul><li><strong>第一组：内向/外向（I/E）</strong></li></ul><p>第一组偏好是内向和外向。这种偏好解释了人们与世界接触时喜欢的方式。他们是喜欢将注意力转向外部世界，还是用内省的方式转向内部世界？</p><p>对于内向者来说，内部世界或者说思想的世界，就是他们所认为的真实世界。这是他们真实行动发生的地方，也是他们愿意花时间的地方。与自己脑中的想法相互交流对于他们来说自然轻松，毫不费力。对于外向者来说，真实世界就是外部世界。真实行动发生在他们的外部，这个世界中存在着其他人和各种信息。这是他们喜欢花时间的地方，也是他们感觉最像家的地方。</p><p>有的人将这种偏好描述为精力管理——不管一个人是内向者还是外向者，都跟他们注意力集中的地方和获取精力的方式有关。他们究竟是把时间花在了独处还是在与他人共处后感到精力充沛？</p><p>绝大多数地区的30%~50%的人口是内向者，而其余的人则是外向者。</p><ul><li><strong>第二组：直觉/感觉（N/S）</strong></li></ul><p>第二组偏好是直觉与感觉。这个不是说一个人思虑成熟或注重感官享受，而是确认一个人从周围世界摄取信息的方式。他们的注意力究竟是更多花在通过五官摄入的信息上，还是更多地花在对观察所得的暗含意义上。也就是说，他们注重信息的形式还是潜能？</p><p><strong>直觉型的人会天然地聚焦于大的局面，读书时也是一目十行，更善于在看似不相关的想法间建立联系，更容易看到潜能与可能。他们会被表面之下的状况所吸引，关注“可能是什么”的问题</strong>。感觉型的人则聚焦于可观察的事实：他们看到了什么，听到了什么，闻到了什么，摸到了什么和尝到了什么。他们关注“是什么”的问题。</p><p>感觉者的数量远远大于直觉者的数量。人口中70%~75%被认定为感觉类型，这其中女性人口的数量要稍多于男性。</p><ul><li><strong>第三组：思维/情感（T/F）</strong></li></ul><p>第三组偏好是思维与情感。这与思虑成熟、聪明才智和令人动情，或者这个人的心究竟是暖是冷都没有关系。<strong>它们所描述的是一个人通常的决策过程</strong>。思维类的人和情感类的人在决策时，通常会使用不同的信息。</p><p>在决策时，思维型的人善于分析、富有逻辑、始终如一。在寻找基本真相和潜在原则时，他们依靠的是自己的理智。因为他们是以任务为导向的公正人士，所以很容易被认为冷漠无情。</p><p><strong>而情感型的人，总是在评估一项决策对涉入其中之人的影响。他们做出的决定是出于自己的内心</strong>，通常被认为热心友好、关心他人和富有同情心。他们为人机敏圆通，会考虑他人的观点，并尽力与他们的决策保持一致。</p><p>一般情况下，情感型人口的数量要稍多于思维型人口（约为55%<del>60%），65%</del>75%的女性是情感型的人。</p><ul><li><strong>第四组：判断/理解（J/P）</strong></li></ul><p>最后一组偏好就是判断与理解。这种二分法也被称为生活方式偏好或者描述结构偏好，是最容易被误解的二分法。它描述了一个人在面对外围、外部（外向的）世界时，是否带着一种判断或理解偏好，因而是外部世界最能明显看到的一组偏好。</p><p>在这个框架中，判断并不意味着动辄对他人评头论足，而理解也不意味着具有很强的感知能力（比如在人与事件方面深具洞察力）。在偏好方面，判断意味着这种类型的人更愿意在他们背后（已解决）作决定（又称判断）。一旦做出决定，不管它是什么，她们都会感到更舒适。<strong>理解则意味着“更愿意摄入信息”。理解者更愿意推迟做出决定，以便对新信息保持尽可能长的开放时间，将更多的信息纳入自己的决定</strong>。</p><p>因为过于关注实现目标和问题解决后的解脱感，判断型的人有丢失新信息的危险。这些类型的人会将计划提前，这样就不必在最后截止日前过于匆忙。他们讲求条理方法，要按计划行事。</p><p><strong>理解型的人一直在寻找新信息，往往没有意识到他们这样做是因为自己的第二本性。对于其他人来说，他们看起来灵活机变，率性而为，不喜欢按日程做很多计划。理解型的人面临的危险是因为长期接收信息而失去了做决定的机会</strong>。</p><blockquote><p>阿宁画外音：是这样子。。。总觉的需要更多信息，没有准备好。</p></blockquote><p>INFP（内倾直觉情感理解）：<strong>INFP类型的人是富有创造力的梦想家，他们的价值观、信念和行动都由内在的想象力指导</strong>。《绿山墙的安妮》中的安妮·雪莉（Anne Shirley）就是个INFP类型的典型范例——一个理想的寻求志趣相投之人。相较于真实世界，她更愿意生活在自己的梦想世界中。她是一个无可救药的浪漫主义者，全身心地投入到自己的理想之中；她一切行动都以单纯的目的为指引，尽管现实并不总是充满阳光和彩虹。</p><p>ENFJ（外倾直觉情感判断）我的伴侣的类型：<strong>ENFJ类型的人是充满魅力的说服者，其优秀的人际交往能力可以用来影响、启发和激励他人</strong>。简·奥斯汀作品《爱玛》（Emma）中的爱玛·伍德豪斯（Emma Woodhouse）可能是我最喜欢的ENFJ类型人。她漂亮、聪明、富有（尽管三者中只有一个是ENFJ的特征），喜欢受到瞩目，喜欢讲述一个伟大的故事，喜欢用自己的影响力“改善他人”，而且喜欢在想法之间建立联系——更重要的是——人与人之间。</p><ol start="2"><li>第7章 预先做出安排 —— MBTI 认知功能</li></ol><p>你的类型并非仅仅是一种字母组合，而是一种心理行为模式。<strong>为了得到最精准的 MBTI 类型，你需要确定自己所依赖的认知功能以及使用它们的具体顺序</strong>。对很多人来说，发现这就是评估的全部要点时，都会感到惊讶。游戏的最终局不是简单地给自己的偏好贴上标签，而是发现支撑你人格的心理过程。</p><p>理解功能：（Ne，Ni，Se，Si）<br><strong>直觉是一种理解功能</strong>，也就意味着它是管理学习和搜集信息的。</p><p>判断功能：（Te，Ti，Fe，Fi）<br><strong>情感是一种判断功能，这意味着其与决策相关</strong>，但并非仅仅与情绪相关。其优先处理的是在考虑冷酷艰难的事实之前，一项决策是如何影响人的。</p><p><strong>INFP 的四个功能排序</strong>：</p><ul><li>主导的（第一）: Fi 内向情感</li><li>辅助的（第二）: Ne 外向直觉</li><li>第三的（第三）: Si 内向感觉</li><li>第四的（第四）: Te 外向思维</li></ul><p><strong>内向情感（Fi）</strong>：<strong>内向情感向内关注于思想、情感和价值观的抽象世界。这种功能旨在通过尽可能彻底地深刻反思和分析情绪，发现所有一切背后更深的意义。内向情感需要真实性，寻找其信念和行为间的一致性</strong>。对于他人的情感，极其容易产生共鸣。以内向情感为引导的人与他们的情绪保持着联系。他们富有同情心，善于分析，有强烈的是非感。他们往往具有高度的创造性或艺术性，容易感到被误解。他们有着丰富的内心世界，并对事物感受深刻。由于这个功能是内向的，所以内向情感者对于表达自我感受并非总感到舒适，他们不愿意公开流露出自己的情感。思维是一种判断类型，这意味着其是与决策相关的</p><p><strong>外向直觉（Ne）</strong> ：是一种涵盖广泛的功能，可以设想可能、综合想法，可以在看似不相关的事物间建立联系。它喜欢集思广益、猜测推断，将想法一个个的连接起来。外向直觉是面向未来的，其关注的是接下来可能会发生什么，而不是现在正在发生什么或者过去发生过什么。这个功能在探索一个问题的各种可能角度和侧面时非常出众，<strong>但在决策过程中，严重依赖外向直觉的人则很难下决定。那些用外向直觉作为他们主导功能的人非常能看到可能性和意义的部分。他们无忧无虑、自在随性、思想极其开放。当然，有时候是对错误开放。他们是优秀的参赛者，但想到的想法太多，很难让他们挑出一个并坚持下去。他们可能看起来容易分心或者“自大”，因为他们总是被一个想法带向另外一个想法</strong>。</p><p><strong>内向感觉（Si）</strong>：内向感觉是一种以细节为导向的功能，其在储存数据和信息方面非常出色，能够将它们整齐地归档，就像在归档系统中一样。它面向过去，更多地关注曾经是什么而非将来会怎样。内向感觉将内向反思作为重点，更多依赖过去存储的信息来理解现在。那些以内向感觉为指引的人尊重传统，维护现状，并喜欢照书本行事。他们有组织，有结构，喜欢常规和可预见性，有怀旧倾向。相对于其他类型，他们更相信过去在不断重复上演。</p><p><strong>外向思维（Te）</strong>：外向思维是一种以结果为基础，行动为导向的功能。它擅长在外部现实中执行想法，以及以一种高效、符合逻辑的方法维持外部环境的秩序。这种功能价值观重视生产率和实用性，在预见未来的影响和趋势方面非常出色。以外向思维为指引的人讲求实际，善于分析，有决断力，在建立逻辑论据方面技巧娴熟。他们容易成为立场分明的思想者；不像其他人，边界对于他们来说并不模糊。他们能够很快掌控情况，并不介意与人对抗。他们喜欢提出自己的想法并听取反馈。虽然看起来固执己见，爱指挥人，但是他们相信自己是在指出最有效的计划来帮助所有人。</p><p>进入第四级功能并不容易，除了在愤怒和压力重重的时刻。当它爆发时，会产生一些让我们感到困惑的行为，因为那与平常的我们很不同。因此，将第四级功能融入到我们整体的自我中就更为困难。然而，对于我们能够理解这种情况的人来说，学习如何获得这种第四级功能可以帮助我们成为最好，也是最完整的自己。</p><hr><h2 id="changelog-（阿宁，共计-13-小时左右）"><a href="#changelog-（阿宁，共计-13-小时左右）" class="headerlink" title="changelog （阿宁，共计 13 小时左右）"></a>changelog （阿宁，共计 13 小时左右）</h2><ul><li>2021-10-18 12:41 - 17:40 天生差异大概摘录完毕 5h； 17:40 - 18:30 &lt;性格优势&gt;摘录完毕 2h . 共 7 h</li><li>2021-10-20 16:00 - 18:20  University of Saskatchewan 2.3h</li><li>20210-10-21 11:42 - 12:50 University of Saskatchewan 1.1 h 12:50-13:10 补充总结，精华部分</li><li>2021-10-23 微调，修补 3h</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这篇文章是我根据「白一喵」知识星球里的方法「如何正确使用 MBTI 」做的一份自己类型 - INFP 的摘录，以更了解自己，能够做出更好的决</summary>
      
    
    
    
    <category term="个人发展" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8F%91%E5%B1%95/"/>
    
    
    <category term="MBTI" scheme="http://www.huyuning.com/tags/MBTI/"/>
    
    <category term="心理测评" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E6%B5%8B%E8%AF%84/"/>
    
    <category term="心理学" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="认知模式" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E6%A8%A1%E5%BC%8F/"/>
    
    <category term="INFP" scheme="http://www.huyuning.com/tags/INFP/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于死亡的问题</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/10/08/2021-10-08-questions_about_death/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/10/08/2021-10-08-questions_about_death/</id>
    <published>2021-10-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-14T15:58:47.739Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Q1.你现在的岁数？你觉得你能活到几岁？</p><blockquote><p>现在 27. 此刻觉得自己能活到 60 ，72 那样子。（前几天觉得30岁好像都活不了。）</p></blockquote><p>Q2.审视一下自己现在的生活方式，你最有可能因为什么死去？</p><blockquote><p>精神熵太高，可能是精神类疾病。</p></blockquote><p>Q3.假设你现在剩下的日子不多了，你有什么遗憾或特别想要完成的一件事？</p><blockquote><p>赚100万。<br>和网球呆够 120 小时。<br>给小熊买一个 LV 包，煮一顿大餐，有鱼有肉有汤有酒（带冰块）。</p></blockquote><p>Q4.你的墓志铭，或留给这个世界的一句话。</p><blockquote><p>墓志铭：<br>这里躺着一个丰富的人。</p></blockquote><blockquote><p>留给世界的话：<br>少思考，多做事儿。<br>看见自己，看见世界。<br>stay humble , stay foolish.</p></blockquote><p>Q5.关于死亡，曾经令你记忆深刻的一次是？</p><blockquote><p>没有。</p></blockquote><p>Q6 .环顾一下你目前生活中所拥有的、关注的、或是正在用力争取的既然死后都带不走，您真正放不下的是什么？</p><blockquote><p>核心关系：熊熊，爸妈和一些好友;<br>我的脸和身体;<br>我的网球拍;</p></blockquote><p>Q7.回想一段已经死去的关系，从开始、发展、冲突到结束，在脑海里尽可能的搜寻这些画面，如果有特别深刻的画面和感受出现就停在那里，静默或悼念。然后写下此刻的心情，一个词或一句话。</p><blockquote><p>心情: 平静。</p></blockquote><p>Q8. 假如此刻你进入临终阶段但有一种药物可以延长1年的时间，副作用是牺牲患病阶段已经不怎么样的生活质量的50%，你愿意投入多少金钱来多活这一年的时间？</p><blockquote><p>不知道阿，如果质量真的不怎么样，就给我安乐死好了…</p></blockquote><p>Q9.临终阶段你希望有哪些临终关怀的公共服务，来协助你完成死亡？</p><blockquote><p>不太知道临终关怀有哪些服务？可能运动相关的机构能让我打个网球，或者安乐死？</p></blockquote><p>Q10.此刻，你即将告别这个世界，可是，在你身体里还有一些东西在涌动，不知如何是好想要表达出来，给一个人，你觉得Ta最想听到你对Ta说的是什么？</p><blockquote><p>我爱你。</p></blockquote><p>Q11.写一个给自己葬礼的讣告或悼词，144个字以上。</p><blockquote><p>这安息着一个丰富的人，这个人的一生始终担负起自己对自己的责任，并向世界传递爱和美。 （实在写不下出144字。）</p></blockquote><p>Q12.假设你已经死去，飘在空中俯瞰你的一生，看到一个最坏的一天，看到一个最好的一天，和这些感受处一会儿。继续看，这个世界里依然能强烈吸引你目光的是什么？能看到你为这个世界留下了些什么吗？</p><blockquote><p>强烈吸引我目光的：<br>各类激烈的运动；<br>爱；<br>亲密的关系（不只是伴侣）；<br>美感；<br>我的大脑不能理解的东西，超出线性的东西；<br>大自然。</p></blockquote><blockquote><p>我给世界留下了什么：<br>一些照片，比如自拍和和小熊的合照；一个博客；一些打网球和穿搭的视频。</p></blockquote><p>Q13.回到现实中来，生活依然继续，你活着，但正走向死亡。现在，此刻，你活在怎样的精神依靠或信念支撑里？</p><blockquote><p>承担自己对自己的责任和承诺，自己对关系的责任和承诺。</p></blockquote><p>Q14.最后，你认为我们活着的时候了解死亡、讨论死亡有必要吗？未来，你是否会通过报名”手牵手“临终关怀志愿者，在安宁陪伴中学习生死？或许，你有其他了解探讨死亡的方式、途径、或建议？</p><blockquote><p>有必要。<br>  可以做志愿者。<br>  可以多征集一些有濒死体验，或者对死亡有深刻经历的人的故事，从概念和理论和一些问题设置来思考死亡，可能还是没自己的体验和别人一手体验来的更深刻。</p></blockquote><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>211008 16:45 - 17:15 阿宁 内容init</li><li>17:25 - i17:28 折腾样式</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Q1.你现在的岁数？你觉得你能活到几岁？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;现在 27. 此刻觉得自己能活到 60 ，72 那样子。（前几天觉得30岁好像都活不了。）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Q2.审视一下自己现在的生活方式，你最有可能因为什么死去？</summary>
      
    
    
    
    <category term="渴望生活" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="死亡" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>恢复文字记录!</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/09/30/2021-09-30-back_to_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/09/30/2021-09-30-back_to_record/</id>
    <published>2021-09-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-10-05T16:07:33.106Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>HeadSpace: Let Go &amp; Allow Everything.</p></blockquote><p>随便写点，想到哪说到哪。</p><p>呼呼，其实记录不能算全断，手机端的 flomo 还是每天几乎都有记录，电脑端的散弹周记算是全断了四个月。</p><p>上周刚要捡起来，但是我的电脑（ 2015款MacPro 15寸）突然开不开机，到苹果官方店排查是主板坏了，官方换太贵了。朋友推荐了第三方，上海同城，刚刚从电脑维修拿回来，主板和电池都坏了重新换，也花了2600。</p><p>我前几天已经定了十一回东北老家的机票，今天突然疫情严重了，下午把票退了，还是挺想回去的啊，但是怕回来被自费隔离。</p><p>今天下午上网球课，打了第一次网球比赛，啊，前半段很紧张，后半段放松一些，正手打出了几个好球。球和球之间的准备不足，我打完一个球就觉得完事儿了。好想试一试 open to open ，脑子已经明白 leg drive 是咋回事了，身体要再熟悉直到养成肌肉记忆。 – &gt; so goood ，这个 drop racquet:<a href="https://www.youtube.com/watch?v=aSbyv_K9yOg">What Novak Djokovic Taught Me About My Forehand - YouTube</a></p><p>向内探索自己这部分可以放缓了，因为耳鸣，注意力内倾的更严重了，而做的事儿又少，天天观察自己，我只觉得我自己在内循环了，关于自己的数据库就这么多，已经不能像刚开始有自我意识那样子，再加深自己对自己的理解了。</p><p><strong>人的主观/意识，也没那么独特，不知道怎么用语言形容，就，是重要的但也没那么重要。总之，只能说，我现在的这个阶段，是时候把自己投入到外部世界里，把注意力投进世界而不是天天观察自己了。练习每天有一部分时间把自己放下。去观察客观世界，物质世界，动物，植物，微生物，太阳和月亮，门口的草坪，倾听别人的话，理解一本书，去看一副画，看钱的流向。以前看世界只通过阅读，太片面了</strong>。</p><p>我的阅读也在重新捡起来，灵性类的看了一个来月，有的话语和观点我觉得是那么回事，尤其是「不抗拒，去接纳」，给我很大的启发。但是我会觉得还是太过唯心有时候有点吓人。我觉得仍旧需要客观，需要事实，需要真相。</p><p>阅读的书就啥都看看读读。</p><p>语言和思维都是工具，有其作用也有其副作用，不可太钻牛角尖。还是想学一学英语。</p><p>试试放弃在思考和观点上的缠绕，直接从行为上改变，再看看。</p><p>矛盾，阴阳。</p><p>每天想一想：我能给什么，给我的伴侣，我遇到的人，和这个世界，而不只是我想要什么。只顾着自己爽和不停地要，已经不能满足自己了。</p><p>今天还没冥想，一会儿看看「巨人的工具」，再跟着 headspace 冥想一下子，逛逛网页。</p><p>生命会自己找到出路的吧，呼呼。</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2021-09-30 20:00 - 20:25</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;HeadSpace: Let Go &amp;amp; Allow Everything.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;随便写点，想到哪说到哪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呼呼，其实记录不能算全断，手机端的 flomo 还是每天几乎都有记录，电脑端的散弹</summary>
      
    
    
    
    <category term="渴望生活" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="记录" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>路上竟然有树！</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/08/04/2021-08-04-I_can_see_the_threes/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/08/04/2021-08-04-I_can_see_the_threes/</id>
    <published>2021-08-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-08-05T15:32:30.813Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>此刻，我还在慢慢体会自己的文字所写，后劲真的大。我根本想不出来自己有一天用着这样的话语体系在写字，如果谁之前这么和我说话，我不打死他都怪了。</p></blockquote><p>看此文前大声念三遍：我本自足，我没有问题，也就无需解决任何问题。</p><p>昨天晚上大失眠，关灯后，在一片黑暗里，焦虑，惊恐，还有那种濒死感又来了，关于钱，关于自己的健康。不敢面对黑暗，不敢睡去，索性去看看学霸猫，花了 199 听了这期：<a href="https://apphvbqjttt4476.h5.xiaoeknow.com/v1/goods/goods_detail/a_5ee5b91690e48_BggiGr9i?type=2">2.2–面对人生的关卡（失业，不顺，负债），我不敢放下</a> ，听着她说 <strong>拿掉问题，最大的阻碍是你去自定义此时你有问题</strong>，突然就悟了。</p><p>忽然就能 get 到了所谓灵性的根在这：<strong>人本自足 + 没有问题</strong>（也就是没有事儿发生，没有人在那。）</p><p><strong>宇宙本无限♾️，自己本也就是无限，但是「人」的脑瓜和思维一转，给自己的当下创造故事/定义成困境和问题，那么就在这种瞬间，宇宙的无限没了，自己的无限也没了，一切自此缩减和封闭，开始走向匮乏</strong>。</p><p>问题是限制，问题像一个聚光灯只能让你看到那一个小块的生命，而忽略了生命太多别处的生机。那么拿掉问题就是解除限制，解开封印，</p><p>那么当我接受，我本自足，我没有任何问题的时候，我看待他人，也不是谁比谁更牛逼，你好我不好这种对立和攀比的关系，我要比你牛逼的游戏，彻底结束了。</p><p>而是很自然的会生出这样的话：如果我本就自足，那么世界上所有人，你，我，他也就是本自足，那么所有人原本也就是平等的了，而为什么人出生长大后会呈现此时此刻的状态？缺钱，缺爱，有人甚至长歪了杀人放火强奸？是这些人被障碍住了，困在自己的问题里，自己的人生游戏里，把原本就富足的自己忘了。</p><p>那么，每个人需要做的也就只是：不断记住自己就是自足的，就是丰盛的。</p><p>想到这里我去打网球了，小熊骑电瓶车送我，<strong>在路上，我消解了自己的问题后，我发现我能看见路上的树了</strong>，而平时，我只在自己脑子的问题里住着，我什么也看不见，我被脑子给自己定义成的问题给限制住和困住，从而忽视了更多和更大的生命和世界。马上在 flomo 记下这个瞬间：</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/128159148-dfeb6001-1abd-4f22-8116-00f2ae54cf25.JPG" alt="IMG_9658"></p><p>打完球，回家的路上，我又悟了：我之前一直困惑与理性和灵性在我脑子里不能整合，在武汉时还特意和其林沥川探讨。忽然间，我觉得这也并不困惑了：<strong>因为灵性走到最后或者说本就是对生命的全然接纳，那么也就自然不会打架</strong>。你愿意分析的时候就去分析，就去走逻辑呗，语言有限制那又咋样，想用就用不想用就算了，念头多脑子累也就接受呗，也都是仅此而已。</p><p><strong>灵性是本具自足，那么自然就是对生命的一切照单全收，全然接纳，进而整合起所有。我想这或许才是对存在本身的深深接纳</strong>。</p><p>想到这，我的神经性耳鸣，我的信用卡账单，也都不再是负担，而是给我的礼物，借由这两个事儿，我得以走到这条路，经验到这里。</p><p>当然，开悟也并非是以后人生就开挂了，世俗道路顺利了，不遇到任何“问题”，<br>也不是不悲不喜，立地成佛了，不会产生任何负面情绪如恐惧，悲伤，愤怒。而是这些来了，就全然接纳，不把这些再去自定义为问题，同时不断清理，不断记得和回到真正的自己。</p><p>更不是什么事儿都不做，躺平不行动了，<strong>而是驱动行动的力变了</strong>，不再是匮乏，不再是不足，不再是自我厌恶，不再是不停地解决问题了，而是借由这辈子的出身/肉身和意识，去全然探索和接纳这辈子的人生。</p><p><strong>这种形态的确有点类似一个通透的容器了，人，事，物不断地在这个容器里经过，我也瞬间能理解学霸猫说的：不是我在走路，而是路在走我了</strong>。</p><p>毕竟，除了深深地存在，真的什么都没有。</p><p>（这些在吃饭和路上给熊熊一顿说，熊熊说她也认同，并且早就开始践行~）</p><p>路上的树木<br><img width="524" alt="截屏2021-08-04 17 31 09" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/128158915-7795ed14-3e28-4dba-90d1-5d0c3c37535f.png"></p><p>网球馆<br><img width="502" alt="截屏2021-08-04 17 31 15" src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/128158951-925f5beb-4db6-4d14-957c-f9aebf400a65.png"></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2021-08-04 16:24 - 18:18 近 2h (中间有去厕所拉屎的时间)</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;此刻，我还在慢慢体会自己的文字所写，后劲真的大。我根本想不出来自己有一天用着这样的话语体系在写字，如果谁之前这么和我说话，我不打死他都怪了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看此文前大声念三遍：我本自足，我没有问题，也就无需解决任何问题。</summary>
      
    
    
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
    
    <category term="顿悟" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%A1%BF%E6%82%9F/"/>
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灵魂占星一书，给「北交射手」的建议</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/07/19/2021-07-19-Astrology_for_the_Soul/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/07/19/2021-07-19-Astrology_for_the_Soul/</id>
    <published>2021-07-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-07-19T09:39:29.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一本灵性占星书：<a href="https://www.goodreads.com/book/show/120993.Astrology_for_the_Soul?from_search=true&amp;from_srp=true&amp;qid=C9lopNhtSe&amp;rank=1">Astrology for the Soul</a> , 中文版：<a href="https://www.yibencezi.com/">灵魂占星-从南北交看你的人生 | 一本册子</a>，这本书根据你的出生年月日给你一个北交点星座，而不是平时按月份分的星座。</p><h2 id="星座箴言："><a href="#星座箴言：" class="headerlink" title="星座箴言："></a>星座箴言：</h2><blockquote><p>直觉会自动为你指出正确的路。</p></blockquote><h2 id="应发展的特质：针对这个部分的努力，应可帮助你找出被隐藏的天赋及才能。"><a href="#应发展的特质：针对这个部分的努力，应可帮助你找出被隐藏的天赋及才能。" class="headerlink" title="应发展的特质：针对这个部分的努力，应可帮助你找出被隐藏的天赋及才能。"></a>应发展的特质：针对这个部分的努力，应可帮助你找出被隐藏的天赋及才能。</h2><ul><li>信赖直觉、预言的能力，以及无形的指引</li><li>做灵性（high consciousness）的代言人</li><li>自发性——发展出自由及冒险的意识</li><li>免于检视的直接沟通</li><li>相信自己</li><li>花时间独处及徜徉于大自然之中</li><li>耐心</li><li>直觉的倾听，听出话语后真正的含意</li></ul><h2 id="应摆脱的倾向-：努力降低这些倾向所造成的影响，可以使生活更轻松、更有趣。"><a href="#应摆脱的倾向-：努力降低这些倾向所造成的影响，可以使生活更轻松、更有趣。" class="headerlink" title="应摆脱的倾向 ：努力降低这些倾向所造成的影响，可以使生活更轻松、更有趣。"></a>应摆脱的倾向 ：努力降低这些倾向所造成的影响，可以使生活更轻松、更有趣。</h2><ul><li>猜测别人的想法</li><li>犹豫不决</li><li>不断寻求更多的资讯</li><li>说别人喜欢听的话</li><li>根据逻辑否定直觉的认知</li><li>说闲话</li><li>没有耐心，希望立刻能得到答案</li><li>相信别人的观点而不相信自己的，包括别人对自己的观点</li></ul><h2 id="什么是你真正想要的："><a href="#什么是你真正想要的：" class="headerlink" title="什么是你真正想要的："></a>什么是你真正想要的：</h2><p>你真正想要的是在你对自己有信心时，仍有与他人相连的感觉。你希望能得到每一个在你身边的人的完全同意，这样每个人才能了解你的观点，接受、支持你，并肯定你明确的动机。为了达到这个目的，你会试图去操纵人们，使别人按照你的方式去思考。</p><p>射手座北交点的人凭借你了解别人的能力，认为自己可以说服别人改变心意，并同意你是正确的。但事实并非如此，为了要达到这个目标，你应该重新将焦点放在自己的真理上。</p><p>当射手座北交点的人使用自己的直觉时，会发现自己所处的情况变得充满和谐。当你根据你的灵性生活或说话时，不适合的伙伴就会退出，而新的、适合的人选则会出现。当射手座北交点的人依赖性灵的真理行动时，拥有相似特质的人自然就会来了解你，而且在与你分享相同的精神价值观时，证明他们可以成为射手座北交点的人最值得信赖的朋友。</p><h2 id="你的才能及适合职业："><a href="#你的才能及适合职业：" class="headerlink" title="你的才能及适合职业："></a>你的才能及适合职业：</h2><p>你具有高灵敏度的直觉，在精神的领域也相当出色。你可以根据你的直觉，沟通并“读”别人的心灵。你在与外国交流的相关情况中，也可以有成功的表现。当你运用你所具有的能力去找出解决之道时，你将是最快乐、在财运方面最成功的人。适合你的行业包括律师、宗教或精神上的领袖、教授、出版商、广告业等，任何一种能对大众传播你的理念，或是推广你所相信目标的职业都非常适合你。</p><p>射手座北交点的人生来就具有了解别人思考模式的能力，所以常可以预见可能的结果，如预示失败或灾厄临头的征兆。当你把透过直觉而预见的事实以言语表达出来时，自然的沟通技巧可以创造双赢的局面。</p><p>然而，如果你的工作目标时了解并报道别人的想法，可能就不会太成功。如果你教授的是俗世的科目，或是写一些与事实而非灵感相关的计划，你对可能会遭到预期外伤害的不安及恐惧，将会加深。但若是利用你天生写、说的能力，作为传达及完成灵性真相的工具，对你会有更大好处。</p><p>未完待续。。。</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2021-07-19 13:30 - 13:53 阿宁 init</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一本灵性占星书：&lt;a href=&quot;https://www.goodreads.com/book/show/120993.Astrology_for_the_Soul?from_search=true&amp;amp;from_srp=true&amp;amp;qid=C9lopNhtSe&amp;</summary>
      
    
    
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
    
    <category term="阅读" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    <category term="灵魂占星" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E9%AD%82%E5%8D%A0%E6%98%9F/"/>
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记录第 1 次玩现金流游戏</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/07/18/2021-07-18-first_time_cashflow_game_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/07/18/2021-07-18-first_time_cashflow_game_record/</id>
    <published>2021-07-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-08-02T14:00:08.909Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>今天和小熊一起去玩了一次现金流游戏，就是<a href="https://book.douban.com/subject/1033778/">富爸爸，穷爸爸 (豆瓣)</a> 的核心思想演化出来的游戏。第一次玩，很有意思的体验。</p><p><strong>这个有意思，不仅仅在于买卖，贷款，储蓄,现金流等「提升财商」的部分，而是透过这次游戏，我结合朋友推荐的「灵魂占星」（学霸猫也在推荐此书），来观察自己，并同时执行书里给我的建议，从而更加了解自己，更加理解伴侣。蛮妙的</strong>。</p><p>游戏是下午 13:30 开始。其实去之前，我有犹豫要不要去，一个是昨天晚上有点没睡好脑子昏昏沉沉，一个是上午刚看完 NBA 总决赛，太阳 VS 雄鹿 的天王山比赛，太阳输了。我觉得保罗（ChirsPaul）离他的总冠军越来越远，甚至可能篮球生涯无冠军，我心里很悲伤。其实我也并不是篮球和保罗的死忠，但我也不知道为什么心里就是很悲伤。</p><p>但是小熊说她反而很感兴趣，我觉得那就去吧。于是我俩就去了。路程是打车 + 地铁，打车时候，小熊靠在我身上睡着了，睡的时候小手紧紧抓着我，嘻嘻嘻，可爱。</p><p>PS.事后才知道，原来熊熊往出蹦达，是逃避写简历。 =0=</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>前两个小时玩游戏，游戏出圈规则为：</p><blockquote><p>月被动收入 &gt; 月总支出。</p></blockquote><p>我选了工程师这一职业，不算难出圈的职业，难度不高。起始工资：4900 ，总支出：3260，起始月现金流为：1640。</p><p>我们这一桌只有三个老玩家，包括我之外5个都是新手，玩的进度很慢。一开始连报表我也不懂，填写财务报表弄懂意思就花了好久，填写完报表，每抽一张卡，就要理解半天上面说的都是什么。</p><p>我在现实中没做过什么投资，但是脑子里一直记得一个<strong>应该购入资产的信念</strong>，同时我想我不能因为没有任何投资和买房创业经验就只能当旁观者啊，应该参与到买卖当中，不能因为没有经验就隔岸观火。毕竟只有亲身参与到交易，才知道交易是怎么回事。</p><p>这场下来，我总共购入了四项资产（三个房子，一个公司），最后只变现了第一套房子，后三个都在手里。而我的游戏和整桌游戏都由我变现成功的「一个4室公寓」产生连锁反应，这套房子信息如下卡：</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/126131515-5223ec2c-e270-4adb-9d5e-fa921c87bbbc.png" alt="126131515-5223ec2c-e270-4adb-9d5e-fa921c87bbbc.png (810×794)"></p><p>这笔交易我比较点高/运气好，成本 90000，其中首付 15000，抵押贷款 75000，现金流 + 500 。<strong>我买的时候没有多想，我只知道自己能贷款付的起首付 + 秉持着我要，我应该买资产的信念，于是就买了</strong>。</p><p>自己贷款了 15000 首付后，就拿下这个房子，但是因为15000贷款首付，也背上了 -1500 的现金流，于此房子给我带来的 +500 抵消，最后让我的现金流为-1000。(<strong>如刚刚强调，当时我买下这个，只是觉得我「应该买核心资产」，我其实并没有考虑资产带来的正向现金流，也没有考虑贷款导致的负向现金流</strong>。)</p><p>随后我左边的人就抽中了市场风云:收购 4 室房子，每室 35000 ，我算了一下利润和成本，就出掉了这个房子。（事后我才知道这并不是开场常见的变现方式，是一个小概率事件。）不过，我赚了 35000 * 4 =    14W，还清了抵押贷款 75000 后，从银行拿到了 65000 现金，手里可算有钱了。但是这时，我犯下了一个大错，就是我没有及时还首付的银行贷款，所以导致房子的 +500 正向现金流没了，我还搭进去 -1500 的负向现金流。（<strong>这个犯错我当时也不知道是犯错了，后来复盘请教负向现金流 -1500 得知的，我甚至一度以为买了房子就会产生负向现金流</strong>。）</p><p>这波之后，自己是套现了一些本金，但是现金流太少了，我也没啥变动，就仍旧秉持着不变的信念：<strong>持续购入资产</strong>，但我我渐渐是因为能为我带来正向现金流而购买资产了。因为时间原因，我的三个资产都没来得及变现，所以我也没出圈。（<strong>你看这句，我说资产没来得及变现，反映着我下意识认为购入资产是为了变现，增加本金，而根本没考虑现金流这一项。现在想想，到底为啥购入资产？要本金还是要现金流？我第一套卖出资产，获得了一笔不小的本金，但是增加的现金流也没了</strong>。）</p><p>回顾下来，自己第一次玩，其实运气和玩的都还行，体验交易过程是很正确的决定，按理来说我应该是能出圈的，完成被动收入大于每月之处。整场下来这 -1500 的现金流对我阻碍最大，这是为我带来第一笔本金的第一个房子产生的。我当时很疑惑，难道：买入资产就会产生负向现金流？但是，我后面也购入了三个资产，为啥那三个没有产生这个负向现金流呢？</p><p><strong>后来自己突然想明白，哦，后面的三个资产，我在第一个变现有钱了后，都是「现金付的首付」，而非「银行贷款付的首付」。哎。我觉得这项 - 1500 ，可以对应现实世界的各种「分期付款」，信用卡，花呗借呗</strong>。</p><p>这场游戏，我的财务报表如下：</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/126131529-9ebf23cf-4e28-4aed-b33d-443407bd682d.png" alt="126131529-9ebf23cf-4e28-4aed-b33d-443407bd682d.png (976×1324)"></p><p>后来银行家点评我的操作，观察到我：</p><ul><li>频繁的进入到买卖中，值得称赞。</li><li>对金钱不敏感，不会计算，同时漏掉了几次结算日，没领工资。</li><li>不会讲价。我的好机会只卖了三千，而只有我出的起钱的机会，被人要价三万，我也买了，都不还口。</li></ul><p>这个<strong>不会讲价，我在现实中就是如此。我会觉得讲价是不是算计啊？算计就是不好的事儿啊？其实讲价不就是谈判嘛，但我不明白为什么要谈判。。。看来我对金钱还是存在偏见，我需要看「有钱人跟你想的不一样」来纠正，也要在多玩玩游戏，再多接触接触有钱人吧</strong>。</p><p>小熊和我的玩法完全不同，小熊自己不参与任何买卖，拿到了机会卡都是去卖给别人，让别人去买，她在中间卖机会卡赚钱。</p><p>总：<strong>游戏很有意思，还想要玩。此外，游戏真是现实的映射，我玩的很我，小熊玩的很小熊</strong>。</p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>后两个小时每个人发言复盘自己的游戏经历。自己关于这次游戏的复盘与回顾我已经写到上一个板块里了，复盘结合游戏进程一起写出来，感觉会更直观。</p><p><strong>其他的互动，我印象最深的有两处，都关于观察自己和小熊</strong>。</p><p>第一处是：轮到小熊发言的时候，小熊的发言状态/内容/语气/音调（很洪亮，声音很大），和每天私下和我相处的小可爱熊熊是完全不一样的，整个分享与发言充满了攻击性，张扬，甚至有点狂妄（并非批判，只是描述）。</p><p>当然，我不是第一天知道她这面，也早就见过，我知道这是她面对除了少数亲密的人的社交状态。其实她这个状态，我是有点不舒服的，因为我大部分时间攻击性很弱，也一点不浮夸，甚至抗拒张扬和浮夸，这种和我自己认同的完全另一极的状态 + 熊熊当时的语气，<strong>我有几个瞬间特别想要干预她的发言</strong>。</p><p>但是，我突然想到「灵魂占星」这本书，给我的亲密关系建议<strong>「让他人能够忠于自己」</strong>，我就果断不去干扰了。我觉得如果这是小熊自己对外社交的一个表现方式和状态，让她自己舒服和开心和感到安全，那就让她这样子好了。</p><p>第二处是：场上的一个男性高端玩家吧，发言到最后说准备调整一下自己的持仓，投资策略之类的，然后小熊开玩笑似地对他说：那你可以投资一下我的网站。我可以观察到，小熊这个话一落，那个男性高端玩家脸立刻黑了一下，然后我心里咯噔一下。我不知道怎么描述比较准确这个黑脸。这个咯噔和隐隐的担忧，被我当时想了一下「被讨厌的勇气」这个书的核心观点给立刻消掉了。</p><p>我又再想了好一会儿自己为什么咯噔，脑海里立刻浮现：<strong>小熊这样子张扬是否被这个所谓的男高端玩家「讨厌」了？有点轻浮甚至打趣的态度对资产过千万的人这样子的行为是否会有点冒犯</strong>？</p><p>事后我和小熊讨论了这个细节，小熊说她也注意到这个黑脸了，小熊说这个黑脸她自己觉得是因为她把自己和那个男高端玩家是放在平等平视的位置，而不像其他人是有点膜拜的视角。我就瞬间明白了我也是其他人，至少那个时刻，我自己从资产这个维度上，把自己和那个人分了高低，那个人钱多就高，而我钱少，我就低。<strong>这不但透露着我自己对金钱是匮乏的和十分向往有钱的状态，还透露着我下意识总是希望氛围是其乐融融，和和气气的，而非剑拔弩张的</strong>。（当然这点我也并非第一次察觉，早就察觉了，所以这两年在刻意训练自己的攻击性，反驳，拉黑，拒绝等等。）</p><p>除此之外，从这个咯噔，我又联想到灵魂占星给北交射手的核心指引 -&gt; <strong>追寻心灵的平静，远离疯狂的人群</strong>。北交射手的特点是很会阅读空气，气氛，情绪，微信群氛围，能sense到这个人大概是个啥样的人，知道自己应该说什么话，而这样的模式让北交射手的人和人打交道下来，是十分累的，可能会受过多刺激，过于关注别人，而最终与自己失联。</p><p>我肯定是擅长和人互动/交流的,我可以很快和人群打成一片，无论从学生时代到职场，总能交到交心的朋友，人缘一直都很好。但是尤其是觉醒之后，有时候打打交道，我就和自己失去联系了，除此外，我会对各种反应敏感，有时甚至对表情和标点符号也很敏感，很容易受到沟通中一些信息的刺激，也并不是那种担心自己被讨厌的敏感，而是所有反应我都下意识的很在意并开始自动解读，所以和人打交道对我来说虽然擅长，但真的累。</p><p>ANYWAY,学霸猫结合灵魂占星做了一期音频，这个音频建议北交射手：「做个“隐士”，远离疯狂的人群」，我觉得不无道理。</p><p>现金流游戏，有意思。写作和思维也还是有意思，随着自己写完这篇，又自我扩展不少。</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>2021-07-18 21:44 - 23:48 2h 阿宁 init</li><li>2021-07-19 16：10 - 17:35 1.5h</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;1&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今天和小熊一起去玩了一次现金流游戏，就是&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1033778/&quot;&gt;富爸爸</summary>
      
    
    
    
    <category term="Money 金钱" scheme="http://www.huyuning.com/categories/Money-%E9%87%91%E9%92%B1/"/>
    
    
    <category term="金钱" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%87%91%E9%92%B1/"/>
    
    <category term="亲密关系" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    
    <category term="现金流游戏" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%8E%B0%E9%87%91%E6%B5%81%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
    <category term="灵魂占星" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E9%AD%82%E5%8D%A0%E6%98%9F/"/>
    
    <category term="财商" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%B4%A2%E5%95%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>运动真好，网球真好</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/07/16/2021-07-16-sports_make_me_happy/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/07/16/2021-07-16-sports_make_me_happy/</id>
    <published>2021-07-15T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-07-16T09:55:52.992Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>周记应该会停一阵子了，但是我会时不时更新点非周记形式的文字。</p><p>为啥周记会停? 肯定是不太想的情绪触发的，而导致不太想的一些线索如下：</p><ul><li>现在自己在电脑前的时间越来越少，脱离了之前手边就是电脑的环境，做不到时刻拿 workflowy 记录下来发生的事儿和脑子里的想法；</li><li>自己对思维，想法，文字，语言这块儿有点不太知道怎么处理和他们的关系，当然记录的价值我还是认可的；</li><li>懒</li><li>只是单纯的我突然不喜欢 workflowy 这个工具的页面了，无法顺畅的在那个界面敲下文字，但是像现在敲下这些文字，是直接用 sublime text 的界面写，感觉就没有很排斥，觉得想要写下去。</li><li>也有可能是，突然不喜欢那按照时间序列的记录框架，像最近有表达欲望都是按照重点事件发生来记录。</li><li>我的博客主题，还没有和手机适配。</li></ul><p><strong>什么事儿，究竟是自己「想」，「想要」动力才会很强</strong>。</p><p>好嘛，最近在学网球。蛮喜欢的。</p><p>昨天是周四，第五次课，之前和教练固定时间都是下午 13 - 14 ，而昨天是约了晚上 20 - 21 上课。昨天一天除了刚起来听了会儿歌后，觉得百无聊赖，很无聊，憋挺，没意思的状态持续了好几个小时，可能从三四点一直到七点吧。</p><p>然后到了该出发的时间，小熊骑着电瓶车送我去，发现晚上不是那么热，吹着风，路上很舒服，和白天感受完全不一样。</p><p>八点开始上课，继续打基础，正手和反手，用身体做出正确的动力链，正手的感觉好很多，但是体能不行，后边体能不行时，动作完全变形。后边开始动态训练，练习脚步时，很多跑跳，真的是汗如雨下，有时候觉得自己要死了，超级累，但是超级爽。（我平时不是一个很能出汗的人。）</p><p><strong>昨天这次一个小时的网球运动，改变了我昨天的整个状态</strong>，可谓之前和之后，天差地别。在上完一小时课程后，除了身体觉得很爽，又因为这一个小时极其专注，几乎没有任何杂念，精神也很舒服，遇到挑战，专注，技能相当，结果取得进步，应该是进入了心流的状态。</p><p>今天 13 - 14 紧接着又上了第六次课，也蛮爽的。去的时候和小熊聊了会儿身心灵，小熊给我讲了会儿村上春树的小说。</p><p>这次训练和吃饭时间接近，吃得方便面，有几次感觉我都想吐出来了。但是还是坚持下来了。<strong>这次课明显觉得正手发力模式好了很多，脚换重心，转髋向前，拍头朝上超外，整个身体转起来带动拍子去「撞」球达成击球，而不是用手腕勾球。越来越能击到球，击中球，那个声音都不一样了</strong>。</p><p>运动本身，加上在课上感到自己打球发力都有进步后，精气神很不同，变得很有生命力，觉得世界尽在我手中，整个人积极很多，想要去做事儿，对人事物的接纳度高了不少，包容度更高。</p><p>比方说，刚刚我四点多我本来饿了想要和小熊一起吃饭，但是小熊就说她累了，想睡觉。要是原来，我肯定觉得不爽，觉得没能马上去吃饭，（哈哈哈，很自我中心了），但是刚刚小熊说累了，虽然也有一瞬间的那个啥，但是刚刚我就觉得，哦，孩子累了，就去睡吧，没有生出特别多别的情绪。然后门关的不严，小熊又用很生气的口吻说，门没关严，要是平时，我就会觉得不爽嘛，什么语气，不能好好说话嘛，但是刚刚也只是看见了小熊是疲劳的，精神上是不安的，所以就去关门就好了。</p><p>当然，运动也让我感觉到，身体和脑子的区别。在体能十分不OK的时候，脑子知道在下「去动」的命令，但是身体特别累，脚根本挪不动，跟不上。</p><p>也想到了「哈佛幸福课」的观点：你要做能让你积极/有生命力/自我实现的事儿，而不是拼命消灭掉负面，拼命解决问题。这是完全不同的人生模式。但是哈佛幸福课我去年就看了，这个道理我早就知道了，说明我也只是知道，没做到。</p><p>所以真的是，知易行难，<strong>很多时候真的是被自己骗了，觉得知道就能做到</strong>。但是「知道」离「做到」差好远。想到武志红也说，思维是虚假自我，思维没有时空感，所以总让人有全能感，而体验并不是，身体是有时空的，所以身体/体验，才是真实自我。</p><p>而我昨天也察觉到，我对思维有局限性这个事儿，陷入了另一个误区，就是我想要消灭思维，不产生思维。但是我突然想到，这也并不是身心灵领域倡导的理想状态呀。<strong>理想状态是，你有念头，有想法，你去分析，你去走逻辑，这些都没问题，「但是要与当下时空（此刻手里做的事儿）保持一致」，而非你不产生念头，不去思考<br>，消除理性</strong>。</p><p><strong>写到这里，就察觉到我又走了一次「二元对立的极端」：一个东西，非好就坏，非黑即白，没有灰色地带。没有探讨使用场景和边界，觉得不是什么时候都可以这么做，就是任何时候都不能这么做</strong>。</p><p>恩哼。好啦，由运动延伸的一篇碎碎念就到这啦。（信息量应该也不少其实。）</p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>阿宁 2021-07-16 17:00 -17:51</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;周记应该会停一阵子了，但是我会时不时更新点非周记形式的文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为啥周记会停? 肯定是不太想的情绪触发的，而导致不太想的一些线索如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现在自己在电脑前的时间越来越少，脱离了之前手边就是电脑的环境，做不到时刻拿 workflowy 记录</summary>
      
    
    
    
    <category term="渴望生活" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="贤者时间" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%B4%A4%E8%80%85%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    
    <category term="运动" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%BF%90%E5%8A%A8/"/>
    
    <category term="网球" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
    <category term="碎碎念" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>12小时内的三个顿悟</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/06/26/2021-06-26-Some_aha_moments_in_12_hours/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/06/26/2021-06-26-Some_aha_moments_in_12_hours/</id>
    <published>2021-06-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-28T09:40:07.983Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>12小时内发生了好几个顿悟，这几个顿悟后，进入了自己的「贤者时间」，脑子突然就静下来了，前所未有的安静，有一种「空」的感觉。 - 2021.06.26 12:34</p></blockquote><p>昨天晚上突然一阵空虚和无聊，伴随着心脏的紧张感，脑子里想着自己到底要做什么事儿，突然想到了张潇雨有一期是说如何确定自己喜欢的事儿，就打开了张潇雨的播客重新听了这期，听了这期呢，四个问题是想过的，但是发现开头，他说<strong>自己上一期播客是一个很大的总结，自己暂时进入了贤者时间的模式</strong>，我看上一期我没听过，于是开始听：<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/5e74543a418a84a046c4e55b">#34：语言的陷阱、「财务自由」的 legitimacy 以及「你到底喜不喜欢我啊？」 - 得意忘形 | 小宇宙 - 听播客，上小宇宙</a> 。</p><blockquote><p>「你的世界的边界就是你的语言的边界」 - 维特根斯坦</p></blockquote><p>这期播客真的很喜欢，听完喜悦，兴奋，得劲儿，舒服。关于<strong>语言的陷阱，合法合理性，局限性，线性结构，欺骗性，反作用力</strong>。「语言」这个东西，也是我近一年在思考的话题，从去年写出<a href="https://www.huyuning.com/2020/06/27/2020-06-27-free_from_termiology/">摆脱「概念」的统治 | 阿宁</a> 开始。使用语言本身，本来就是用自己很有限的词汇量去描述一个无限的世界，描述完了从一个角度是增进自己对世界的理解，另一个角度又何尝不是画地为牢，给自己划了一个封闭的圈呢？你不能知道你不知道的东西，你本来就是用既有的词儿在这里描述了，描述本身就是限制。而自然的，语言就有很多不能描述出的思维和现实。<strong>头脑是用思维的方式运作，思维又用语言来承载</strong>。语言只是一个工具，而这个工具是很有局限性的。</p><p>以后我可以搞一个播客名，叫「不可描述」。哈哈哈哈哈哈哈哈哈。</p><p>然而上述不是我说的顿悟，是一些听完播客的发散。</p><blockquote><p>第一个 aha-moment 是听完播客后，突然想到要：<strong>多用整合，少用推翻</strong>。特别是形容自己有新的认知的时候。</p></blockquote><p><strong>整合，串起所有，可以打破语言很容易陷入的二元对立</strong>。推翻，虽然是有自我更新之意，而非在固步自封，但总有否定之前一切，一票否决之前的意味。之后和之前在推翻的时刻产生了对立和割裂感。但是之前真的不可取嘛？</p><p>哪个阶段的我比哪个阶段的我更好更高级嘛？即使自我意识觉醒就是更好的我嘛？当时没有自我意识觉醒的阶段的我，毫无可取之处嘛？自然不是。</p><p><strong>哪一个阶段都是我</strong>。我和我，是一个整合的关系，动态更新，保留一些，改变了一些，而非对立。</p><p>PS.天，我真的我发现我的 Debater 特质爆发，最近下意识挑刺，更易聚焦不好的消极的面相 而觉得积极的开心的是理所应当。</p><blockquote><p>第二个aha-moment: 突然意識到，五一时驚恐發作時那個腦部感受是怎么回事。</p></blockquote><p><strong>事實上是我自己用头脑/思維/语言抽象一些信息和状况后，我在做很多的【自我重復】和【自我封閉】 而后我产生無聊和空虛的感受。用点流行的词，就是我在低维度闭环</strong>。</p><p>其實過度抽象也是有問題的，而且是低數據量和低緯度抽象。抽象不就是去共性和個性嘛， 但同時也不鮮活了不具体了。抽象来抽象去不就是那么几个词，那么几个模式，那么几个主题，我自然觉得没意思和无聊。</p><p><strong>认识到语言和词汇本身就具有很强的局限性，我认为打破对语言的迷信，是灵性，是另一个觉醒的开始</strong>。</p><blockquote><p>第三个 aha-moment : It’s all about 顺序。</p></blockquote><p>就是昨天睡觉前，我意识到语言的局限性和线性后，我发现自己有点恐慌，就跟我之前想到眼眶的问题一样。</p><p>刚刚洗杨梅的时候，我突然发现：<strong>我其实会有这个恐慌，其实是整个都在陷入一个找解/求解/问 WHY 的头脑模式</strong>，典型的「认知带行动」 –&gt; 我一定在脑子里知道了是怎么回事，怎么解决，我才会安心，那种恐慌才去去除。但偏偏，几个最本源的问题，一定没有解的不是嘛。</p><p>(找解的头脑模式开启 —&gt; 知道(KNOW) —&gt; 做(ACT) 的顺序)</p><p><strong>但是这个模式的底层是，我并没有接受这个世界上混沌的，模糊的，随机的这样的特性</strong>。</p><p>而一旦我接受这样的特性，我就回到了学编程时的最大收获：「行动带认知」–&gt; <strong>认同和接受自己在懵逼的状态，在自己脑子什么都不懂的时候，去做事，去活着</strong>。</p><p><strong>这可能就是走出头脑，走进生活吧。去感受，去体悟。也是在活活着本身吧</strong>。</p><p>PS. 以后应该还会有反复。但至少，在今天，在当下，有这样的时刻，足够了。</p><p>PPS. 文章分类用了「渴望生活」。就不是很喜欢活在自己头脑里的感觉，更不喜欢知道了概念，知识多了，有时候有一种自己很聪明，这些我都知道了，而导致的自我封闭的感受。一瓶子不满半瓶子逛。</p><p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/20737239/123502717-0badd900-d681-11eb-81e2-cd26ad925b5a.jpeg" alt="WechatIMG16183"></p><h2 id="changelog"><a href="#changelog" class="headerlink" title="changelog"></a>changelog</h2><ul><li>阿宁 2021-06-26 12:28 init</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;12小时内发生了好几个顿悟，这几个顿悟后，进入了自己的「贤者时间」，脑子突然就静下来了，前所未有的安静，有一种「空」的感觉。 - 2021.06.26 12:34&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨天晚上突然一阵空虚和无聊，伴随着心脏的紧</summary>
      
    
    
    
    <category term="渴望生活" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E6%B8%B4%E6%9C%9B%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="播客" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%92%AD%E5%AE%A2/"/>
    
    <category term="头脑" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%A4%B4%E8%84%91/"/>
    
    <category term="顿悟" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%A1%BF%E6%82%9F/"/>
    
    <category term="贤者时间" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%B4%A4%E8%80%85%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210607</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/06/07/2021-06-07-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/06/07/2021-06-07-weekly_record/</id>
    <published>2021-06-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-15T09:58:45.499Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 恢复了情感流动。兔子吃饭时总说一个词儿，是【看见👀】，真的很棒的一个词，可以破我执很高很膨胀很傲慢很自我中心，觉得别人做什么都是理所应当的状态。 ahamoment ，觉得自己舒爽和开阔很多。重新恢复了「情感流动」。</li><li>二.技法层面，解决问题，逻辑，理性，这些更多的是「对事」的逻辑，而非「对人」的逻辑。</li><li>三. 信息敏感度在提升；善用搜索；生财有术；王慧文产品课；淘宝蓝海项目开启。开始混即刻。</li><li>金句: 「每个信息基本都能成为一个生财点。」</li></ul><blockquote><p>特别饱满的一周，很多 ahamoment，状态全开。</p></blockquote><h2 id="210607-王慧文-；“善用搜索”对自己说三遍"><a href="#210607-王慧文-；“善用搜索”对自己说三遍" class="headerlink" title="210607 王慧文 ；“善用搜索”对自己说三遍"></a>210607 王慧文 ；“善用搜索”对自己说三遍</h2><ul><li>昨天半夜一直刷生财的内容，对我这个对数字不敏感，商业/生意刚刚有点启蒙的人来说信息增量特别多。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/KmGKkHmU-AUUxZIh2LQPgA">《王慧文清华公开课》读后感：论天才的算力、算法和信息</a> ，对我来说很有启发的文章：想了解一下博弈论了：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Kt411h7Ep?from=search&amp;seid=17089921066931349284">耶鲁大学：博弈论（中英双语字幕）</a>，拿到了王慧文清华公开课内容的PDF（里面基本就是讲商业的，很符合我的需要啊），也有公开信息：<a href="https://coffee.pmcaff.com/article/2683145852399744/pmcaff?utm_source=forum">史上最全连载 | 王慧文清华产品课Allen修订版（二）</a><ul><li>天才的悲哀就在于，他搞懂了规则，却没有搞懂人。他自己想明白了，就想当然的以为别人也会想明白。他不但错误的忽略了只想到33的人的存在，更忽略了没有思考的，或者存心不按规则玩的人的存在。毕竟，这个世界不是一个只有天才的世界。</li><li>第五层次：在高层次形成逻辑闭环，却始终保持不断打碎自己的开放心态。“他大量吸入新知识，无论风吹雨打从不间断，不断的去学习别人的逻辑框架，然后不断的下沉往外延伸。他的逻辑层次就在海量的新知识浸入后，不断迭代，不断复盘，不断调整结构。这种人未来无可限量。</li></ul></li><li>“平常事物我们看见，在确定中完成；对于非常的事情，我们相信，在不确定的边缘上去完成。”</li><li>生财<ul><li>今天一开始是兴奋的，后来有些焦虑，感觉找不到合适的项目可以入手</li><li>上午读了王慧文的文章，提到了「市场体量」的重要性，我觉得很棒，但是有几个人能创业成功过上亿体量的市场呢？下午看生财有术的项目，这个：<a href="https://search.shengcaiyoushu.com/cdetail?id=111">生财有术-外卖CPS</a> ，突然一瞬间就和市场体量挂上钩了，是因为前几天看文章，突然想到文章里的一句话:<strong>每个信息基本都能成为一个生财点</strong>，那么外卖的总体量是这么大市场，每个环节自然就有搞钱的机会，哈哈哈哈。 </li><li>知道了虚拟产品这个词，另外，<strong>以后看到邀请码的信息，就可以想到卖邀请码的生意</strong>。</li><li><strong>信息敏感度</strong>已经在提升。</li></ul></li></ul><h2 id="210608"><a href="#210608" class="headerlink" title="210608"></a>210608</h2><ul><li>开始混即刻了，很多自由职业者和互联网创投圈的在这里，关注了十来个人，至少让我感觉很有创造力和活力，和豆瓣的感觉不一样。</li><li><a href="https://fs.blog/smart-decisions/">How to Make Smart Decisions Without Getting Lucky</a></li><li>复习这篇文章：<a href="https://yixuan.li/trivial/2020/05/29/makeDecisionEveryDay/">坚持, 就是每天做同样的决定 · Yixuan</a><ul><li>今天你做的决定, 往往不是明天你做的选择. 然而这里是所有大师的秘密: 不停的选择相同的东西. <strong>那些曾经让我兴奋一时, 又因为我的怠慢、懒惰而从我生命中消失了的东西</strong>, 不就是因为: 我没有不停的选择同样的东西吗?</li><li>而所谓 Remarkable 的产出、作品、成果, 不就是不停做同样的选择, 而得到的回报吗. 深度工作、坚持、专注、自由选择, 被这句话以一种神圣的方式结合到了一起。</li></ul></li><li>也想重新看看「深度工作」，完全自主安排时间，更需要这个。</li><li>晚上初次做了家庭版寿喜烧，味淋，啤酒，白沙糖和生抽调味，很不错。看来做饭真的是天赋~</li><li>小熊给我弄了一个 sublime  text 主题，紫色的,蛮好看</li><li>flomo 浮墨笔记，暂时没用起来，还是在用WorkFlowy ,太顺手了。里面提到的「回顾卡片」，回顾的确是重要的。</li><li>重复和回顾，有必要。</li><li>最近接触的信息源都是NOTION承载，但是我对NOTION 还没什么需求也不怎么用，很多创造者我看都用，我研究一下?</li><li>感觉做狗屎工作的时候MISS了一些信息，当然不可避免。</li><li>今天写了两个小时到三个小时文章吧，耳鸣和甲方乙方的。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/uiBYj8NoZTt9k1TahLWRGA">教育的根本目标是培养创业者</a>，今天真的顿悟了甲方VS乙方，深以为然。一直以来，父母和社会都以一份好工作（乙方）为终点，而不是创业者（甲方）。<ul><li>“如果现在的孩子还是沿着我们小时候的培养路径，最终一定会带来一个结果，即孩子可能好不容易考上好大学，但是毕业之后又会重复我们这一代人的路径：陷入打工人的陷阱。” </li><li>“他可能爬不出来，一辈子只能做一个辛辛苦苦、充满抱怨的打工人，当然也可能幸运地爬出来，按照自己的方式追求个人梦想，实现自身价值，获得生命的意义。但是这个机率看起来很低。”</li><li>“所以我在想：教育的根本目标其实有两种选择，一种是培养合格的打工人；另一种是培养创业者。”</li></ul></li><li>今天，甲方和乙方的思维层面终于转换完了，从打工人变成成为甲方并赚到一块钱。自己给自己干活儿，自己给自己打工，就直接当一个甲方得了。用钱和生意来闭环，而非找一个好工作作为目标。</li><li>从成长的角度也是这样阿。做甲方比做乙方大概率的能成长更快。</li><li>小白采访文章这样说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/tHIl42ffqcY0LBRcfkD89Q">我和FreeLab自由客的小姐姐们聊了会儿天</a><ul><li>其实这个问题主要关乎于工作价值感和成长，并不是说在大公司没有从0做到1的机会，只能说运气占不少的成分。而且，公司和团队文化、同事的工作态度和能力、直系上属的领导力和人品等因素，都会影响到工作中的价值感和成长感。遇到这些机会，对所有人来说，都是概率事件。</li><li>于我们90-95后来说，遇到一个好项目、好领导、好公司等各方面也比较好的机会太少了，很难找到各个方面都符合自己的，就算有幸遇到了，还要对方选择你才可。</li></ul></li><li>晚上 + 了一个灵感俱乐部的朋友，他说这个月要做一期播客。<strong>“播客更像是陪伴。” 好像突然明白小熊为什么喜欢播客和声音。陪伴</strong>。</li><li>今天去注销两个不用的低额度的信用卡，拖着拖着终于决定去线下干这个事儿，结果去了，告诉我打线上，打了两个线上，每个不到一分钟，就把卡着我好几个月的事情搞定了。开心。</li><li>“让一个陌生人成为你的好朋友需要在几个月的时间里投入大约200个小时。” - <a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2021/05/robin-dunbar-explains-circles-friendship-dunbars-number/618931/">Robin Dunbar Explains Humans’ Circles of Friendship - The Atlantic</a></li><li>somelinks<ul><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/60b0dcd6e273a1e20b43dc1e?s=eyJ1IjogIjVlN2M3ZTQ5YTJmMmU1MDNjZWMzYTRhZCJ9">E13 专访 flomo 少楠：宇宙希望我们成为普通的人，创造是我们反抗的手段 - 知行小酒馆 </a>，LOGO做的我很喜欢，毛笔字体 + 这个红色。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/1M7a7d6nytWBfQ00ogNRWg">钱，生而不平等</a>，被动收入的本质是，前期投入劳动并承担风险，构建了一项持续释放价值的资产。（这个被动收入说的很不错）<ul><li>短期看，逐渐释放的价值必然比不上立刻全部释放的价值，所以具有极大的迷惑性——</li><li>与其自己撰写一本书，不如为他人做枪手；</li><li>与其自己编写一款软件，不如为他人做外包；</li><li>与其自己创业，不如为他人打工。</li><li>但如果想一想未来现金流呢？如果算一算内在价值呢？</li></ul></li><li><a href="https://book.douban.com/subject/1460235/">创新的扩散 (豆瓣)</a></li></ul></li></ul><h2 id="210609"><a href="#210609" class="headerlink" title="210609"></a>210609</h2><ul><li><a href="https://bbs.huaweicloud.com/blogs/249122">send your name to mars</a>，–&gt; <a href="https://mars.nasa.gov/participate/send-your-name/future">Send Your Name to Mars: Future Mission</a> 。看生财有术里面有这个小生财点，搞信息差，发朋友圈帮做这个机票，几块钱一张。现在这个热点过了，还是跑了一遍。然后跟几个朋友晒了一下这个机票，问我怎么做的，我说很简单，翻墙去到那个网站，填写几个最简单的信息就可。结果没有一个朋友做/做到了。商业啊。。。信息差无处不在。</li><li><a href="https://www.kandianbao.com/ci/top20w/">淘宝官方发布直通车TOP20W关键词表词典移动端计算机端下载热销热搜关键词 - 看店宝</a></li><li>有没有什么不线性的学习工具/软件，学习方法？我也不知道怎么准确的说出我的这个需求？就比方说我现在学习一个课程，写课程笔记所思所想之类，我是按照时间轴顺序来的，今天学了这个，明天学了那个，这不是就按照时间线性的有N篇笔记么。但是有时候回溯时，我想到的并不是日期作为关键词（不记得哪天写的了），而是一个知识点（非日期关键词），这时候我想要我关于这个知识点的所有线索（非卡片封装），就是只能全文档搜索了呗，我想要的可能是非文字线性类表达和组织方式。可以研究一下食灯鬼的元思笔记。</li><li>生财：<ul><li>今天有点焦虑。下午看了会儿知识星球，看到有「淘宝蓝海」的项目，还蛮感兴趣的。 看了如下的帖子后，知道了大概的思路和逻辑：就是开淘宝店卖货，卖蓝海（竞争小）的产品，怎么是蓝海产品？需要用生意参谋，词表等数据SEO分析出来，满足一定数据指标的就是蓝海产品。选一些后再从 1688 上找一找上游进货，然后装修店铺，然后开卖。也可以搞虚拟产品，做无货源的。</li><li>“没有产品，不要紧啊，<strong>先找需求</strong>。比如圈友中很多SEO大神，非常值得去好好研究下他们的文章和请教他们玩法，比如通过数据库找关键词，关键词就是需求所在了，然后去找上游，产品不就有了。”</li><li>“事实证明，永远不要用自己一个人的想法代替13亿人的想法，你只能代表你自己，代表不了所有人，在中国这样一个人口大国，任何一个小需求汇聚到一起都足以养活一大帮人了。”</li></ul></li></ul><h2 id="210610"><a href="#210610" class="headerlink" title="210610"></a>210610</h2><ul><li>早上醒来刷风向标，看到有一个叫千古风流的游戏 ：<a href="https://www.qiangu.com/">千古风流_千古风流官网-千古风流再启端游-2021新端游！</a> 。7.8开始，但是需要激活码。</li><li>想到了之前看的几个案例，都是激活码，如 ClUB HOUSE ，如PMCAFF，可延伸为凡是有激活码在的地方就有生意。 于是快速自己去看了一下，我和熊也搞了一下，营销手段应该就是裂变，朋友，朋友的朋友，只要走的是我那个链接，我就能抽两次。别人的注册就像动力源。就是概率出奇的低啊，他丫的。</li><li>最后自己会装 sublime text 的主题了，一共两个，带sidebar的大主题是一个（theme），里面代码颜色的是另一个(color theme)，最后大主题用的:<a href="https://packagecontrol.io/packages/Theme%20-%20Dark%20Material">Theme - Dark Material - Packages - Package Control</a>，蛮喜欢的。</li></ul><h2 id="210611-生意参谋搞定了-累死"><a href="#210611-生意参谋搞定了-累死" class="headerlink" title="210611 生意参谋搞定了 累死"></a>210611 生意参谋搞定了 累死</h2><ul><li>所以淘宝蓝海项目主要的核心工具是「生意参谋」，但是这个只有淘宝一钻的店才能买，而且只能年付，去闲鱼搞了一个号，结果只能WINDOWS系统用。我想我只能买一个WIN了吗，问了H，H说要是买的话只推荐微软那个，搜了一下挺贵的，最后H说安装虚拟机也行。</li><li>就去安装了虚拟机 ：<a href="https://www.parallels.com/hk/products/desktop/welcome-trial/">Parallels Desktop 歡迎中心 | Parallels Desktop for Mac</a> 。</li><li>铜鼓了两三个小时吧，15:04，终于能用生意参谋这个东西了，呼呼，初步任务完成。</li><li>晚上茜茜来了，我骑电瓶车去接的。晚上有点冷，起鸡皮疙瘩啦。</li><li>给我们买了花，还有两本书。</li><li>聊天聊到半夜 00:40 。</li></ul><h2 id="210612-晚上和兔子吃饭"><a href="#210612-晚上和兔子吃饭" class="headerlink" title="210612 晚上和兔子吃饭"></a>210612 晚上和兔子吃饭</h2><ul><li>这几天一直听今宵醉 -乌鸦/唐老师。</li><li>昨天后半夜两点睡的，九点多醒来的，还行，感觉不是特别累。</li><li>醒来后茜茜说找了兔子，晚上四个人一起吃，我说没问题。</li><li>中午去搞招商银行信用卡，这个业务员真的是。。。害</li><li>快两点了领着茜茜和小熊一起去吃阿彭家，真的好吃，吃得饱饱的，</li><li>走去地铁站，聊一些有的没的，old money ,new money。开心。</li><li>到了人广后，茜茜和小熊陪我去了一趟IT，相中了卡哈特一个奶茶色单色短袖，还有小野人一个军绿色短裤。喜欢。</li><li>晚上和兔子一起吃饭，四个人聊了两场。第一场在黎巴嫩餐厅，黎巴嫩餐厅有一个咸奶油酱不错。买了四个鹅肝寿司，鹅肝寿司真的好吃。第二场在巨鹿路一个咖啡店。兔子说了最近开悟的转变，和丹萌的相遇，被看见被接纳，而重新自我接纳，链接他人，恢复感性，多年的重度焦虑消除的过程。意想不到之外，很替她开心那，又走出来一个。</li><li>最后我们三个打车回去。</li><li>小熊宝用了很多隐喻，兔子很喜欢，小熊也很开心。平时我不怎么能听到这些隐喻。</li><li>开智的一些工具是不是应该捡一捡？24优势。</li><li>晚上还在喵喵群里聊天：<ul><li>我说要做新一轮的<strong>整合</strong>了，感性和理性，要更具体，在什么时间怎么用如何反应，不是一成不变的。</li><li>兔子说：<ul><li><strong>技法层面，解决问题，逻辑，理性，这些更多的是「对事」的逻辑，而非「对人」的逻辑。自己要开始补对人的逻辑</strong>。</li><li>我以前觉得能力强做很多事就能做的好 现在越来越发现不是这么一回事</li><li>我之前理解的那种能力强更多是对事的能力 解决问题的能力 思考的能力什么的～ 但我后来发现 不管商业还是职场 做到比较高的level的时候 全特么是人情社会</li><li>就是我感觉其实是你和周围世界的关系 真正决定了天花板的高低</li></ul></li><li>我说：人的确不能走那个逻辑，人是没有逻辑的。我这几年反而都在补对事的逻辑，哈哈哈哈。</li></ul></li></ul><h2 id="210613-爽姐和树根来了"><a href="#210613-爽姐和树根来了" class="headerlink" title="210613 爽姐和树根来了"></a>210613 爽姐和树根来了</h2><ul><li>中午和H聊了一会儿感性和理性，还有自我接纳。不自我接纳的时候，很多努力都是从自我证明出发，把自己弄在一个鄙视链条上，这样的技能提升和自我证明是无穷尽的，根上不接纳自己的话。</li><li>我想到了自己也是感性的人，最近几年拼命学各种信息，好似变得很理性，定义问题，解决问题，语境，但这是我和信息相处的方式，是对事的逻辑。</li><li>而在我和小熊刚开始相处时，我却想用这套逻辑跑通我们的关系，结果自然失灵。小熊本来就是感受力比较强，比较敏感的人，我用对事的逻辑在搞和人的关系，害。</li><li><strong>前天晚上兔子总说一个词儿，是【看见👀】，这个词儿我好久都没听到了和没想到过了。这两天又想了想这个词儿，觉得真的很棒的一个词，可以破我执很高很膨胀很傲慢很自我中心，觉得别人做什么都是理所应当的状态，这时候提醒自己看见别人。这个 ahamoment ，觉得自己舒爽和开阔很多。重新恢复了「情感流动」</strong>。 </li><li>觉得自己和小熊的亲密关系上，也需要看见更多，而不是指责抱怨。</li><li>给爽姐和树根做饭，糖醋排骨，西红柿牛腩汤，炒河虾。</li><li>晚上和小熊因为做饭后的洗碗/家务问题吵架，后来和好了都半夜一点了。</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 恢复了情感流动。兔子吃饭时总说一个词儿，是【看见👀】，真的很棒的一个词，可以破我执很高很膨胀很傲慢很自我中心，觉得别人做什么都是理所应当的状态。 ahamoment ，觉得自己舒爽和开阔很多。重新恢复了「情感流动」。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二.技法层面，解决</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="社交" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
    <category term="搞钱" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%90%9E%E9%92%B1/"/>
    
    <category term="生意" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%94%9F%E6%84%8F/"/>
    
    <category term="生财有术" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%94%9F%E8%B4%A2%E6%9C%89%E6%9C%AF/"/>
    
    <category term="看见" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%9C%8B%E8%A7%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210531</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/05/31/2021-05-31-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/05/31/2021-05-31-weekly_record/</id>
    <published>2021-05-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-07-06T13:30:15.955Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="210531"><a href="#210531" class="headerlink" title="210531"></a>210531</h2><ul><li>越来越要看紧自己的钱包啊。</li><li>咸鱼卖出去一双鞋。</li><li>下午去小花园</li><li>西藏生死书粗糙的看完了一遍</li><li>在一个作品群里辩论了一会儿爱情需不需要退出机制这个事儿。我自己定义爱情是一段现实里具体的关系，那么肯定需要退出机制，特别国内异性恋女性，男的那么多杀害伴侣的，尤其要分手的时候，不考虑而将爱情浪漫化是十分危险的。结果那个人也非原创，是翻译成了爱情，原文是 LOVE 爱，那么广义的爱肯定无法也无需退出，给了就给了。</li><li>感觉新世界比西藏生死书好啊，<ul><li>This ,too, will past . P194</li><li>不抗拒 不评断（nameing） 不执着 P194</li><li>谁是经验者 P209 很妙！<ul><li>“所以到底谁是经验者呢？当然是你。那你又是谁呢？意识。那么意识又是什么呢？这个问题没有办法回答。一旦你回答了它，你就歪曲它了，使它成为另外一种客体。意识，传统的说法是心灵，是无法用一般文字来理解的，而试着去寻找它也是徒劳无功。“ #发现真理的一瞬间 </li><li>”所有的知晓（KNOWING）都是在二元对立的范畴内，受限于主体和客体，知晓者和被知者。那个主体，我，一个知晓者，没有它的话，任何事物都无法被知晓，被察觉，被思考或被感觉到，所以它一定是要维持一个永远无法被知晓的状态。“ #发现真理的一瞬间 </li><li>”你能帮我找出生命的目的吗？“”你的目的就是坐在这里跟我说话，因为这就是目前所在之处，而且就是你正在做的事儿。知道你起身去作别的事位置，然后那件事又会变成你的目的。“P228</li><li>你所做的事虽然需要时间，但它总是发生在当下。你的内在目的就是让时间消失。而你的外在目的一定会牵扯到未来，所以没有时间就无法存在。P231</li></ul></li></ul></li></ul><h2 id="210601"><a href="#210601" class="headerlink" title="210601"></a>210601</h2><ul><li>小熊起来后特别焦虑，犹豫要不要卖保险。</li><li>感受爱和理解爱是两码事，人类的情感无法用理智来诠释。</li><li>今天没什么眼眶焦虑，特别能投入生活，特别是想到写个人发展史。</li><li>今天倒了垃圾，买了樱桃，做了炒面。取了快递 - 茜茜给的占星书书籍。我在这个书里的定位也是射手。</li><li>今天写不动东西。</li><li>对职场还是困惑的。</li></ul><h2 id="210602"><a href="#210602" class="headerlink" title="210602"></a>210602</h2><ul><li><a href="https://wearebraindead.com/collections/all/products/banhart-rug-natural">Devendra Banhart x Brain Dead Rug - Natural</a> ,这块地毯太好看了啊！操！</li><li>上午把上周博客补充和更新了，边补充边看</li><li>小熊说我长的好看，我照了一下镜子，哈哈哈，一直这么觉得，高于平均值还是OK的。坚定了我要做保险的决心，露个脸去。</li><li>鞋子那个人穿着小，退回来了</li><li>给茜茜买的腰包到了，茜茜很喜欢绿色，买的正好。</li><li>听anpu的这个世界，好好听啊。</li><li>some links:<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/XIOHauYjxwesDQQq6KfVXw">10000字长文记录我跟亦仁的神龙咨询，价值70万</a><ul><li>其实真正的人这一生，没有几个重要的东西:健康、家人、怎么让自己更开心一点，就这么几个重要的事情.</li><li>算账即判断力.<ul><li>比方说写公众号一年多赚50万，所以这个事情就值50万，但是只是在一年的角度。这个事情是有复利的，在第二年它的复利会更大。越是这种基础的底层的能力，写作、沟通思维、逻辑等，这些东西它是有非常长的长期复利，他的复利是一个指数级的，他不是一个线性级的，就是你的思考能力越强，写作能力越强，沟通表达能力越强，他是指数级别往上走的。</li><li>过这公众号一年多赚50万，所以这个事情就值50万，但是只是在一年的角度。这个事情是有复利的，在第二年它的复利会更大。越是这种基础的底层的能力，写作、沟通思维、逻辑等，这些东西它是有非常长的长期复利，他的复利是一个指数级的，他不是一个线性级的，就是你的思考能力越强，写作能力越强，沟通表达能力越强，他是指数级别往上走的。</li><li>包括粥左罗，其实也是。粥左罗从一个小编，一个月几千块钱，到现在他一年收入是上千万。他的变化不是线性成长，从8000到1.8万到2.8万，它是曲线的，从1.8万到18万到180万，1000万，就是指数级成长的。</li><li>如果我每天锻炼身体，我的工作效率会提升，相当于我每天可以多工作一个小时。一天工作8个小时，我现在因为锻炼身体，每年增加了八分之一，12.5%。</li></ul></li><li>IP:<ul><li>首先真正的IP的第一个方式是要去：表达，要表达要输出，没有表达没有输就没有IP，你所知道的包括盗坤，包括紫菜，包括明白，都是在不断的表达，我可以一对一的表达，可以一对多的表达，但是我一定要对外输出。你说出的东西，才有可能形成IP，你不说没人知道你，必须说，别人才知道你，包括孙策其实也是个IP，如果他不写东西没有人知道他，就是再厉害，他也不是个IP。</li><li>所以IP第一个：要去表达，那就是通过各种方式写作，写文章演讲等等方式去做，这第一个点。</li><li>第二个点、我觉得IP一定是要真诚。真诚，长期会有很大的复利。坚持真诚不断的输出，坚持真诚，然后自己还在不断的成长，长期就会有很大的IP出来了。很多人不说不讲，那没人认识你。</li></ul></li></ul></li><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/336706087">卡片盒笔记法详细介绍 - 知乎</a></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MDQyNDUzMA==&amp;mid=200675793&amp;idx=1&amp;sn=ceef79d5f30169764354633c4d15c07c&amp;scene=21#wechat_redirect">来自《22岁年薪150万》作者Denny的一封信</a></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aGLE93s5vgyWDletOnmqRQ">平原上的娜拉</a></li></ul></li></ul><h2 id="210603-今天一天疯狂的摄入信息-都是LINK-和笔记"><a href="#210603-今天一天疯狂的摄入信息-都是LINK-和笔记" class="headerlink" title="210603 今天一天疯狂的摄入信息 都是LINK 和笔记"></a>210603 今天一天疯狂的摄入信息 都是LINK 和笔记</h2><ul><li>昨天刷了那个生财有术，刷了几个小时就觉得2000值回票价啦。最相中一个叫小蚁的，有点佛教的感觉。「更好的人生」 VS「 更好的世界」 ，击中我了。</li><li>啊 不上班后 时间都是自己的 真好</li><li>看白一喵的推荐，山口周的【新人类时代】搞了一本，豆瓣上还没有条目，觉得现在信息源还差英语能力。</li><li>我明显比别人擅长的，我可能真的是一个有意思但是无用的人？<ul><li>非工具导向的社交（就是大家都挺喜欢和我做朋友的，从小就是，不知道为啥。但是说职场啊，互换资源的商业类的我还不太行。）</li><li>审美和爱美。我觉得拍照啊，排版啊，博客配色，穿搭啊都是证据。</li><li>思考。这就停不下来。</li><li>做饭。被动发现。</li></ul></li><li>还是掏了2000，进了生财的圈子，先看：<a href="https://search.shengcaiyoushu.com/cdetail?id=126">生财有术-生财挖宝指南</a>，其中，明白写的新人引导帖子比较对我胃口。<ul><li><a href="https://wx.zsxq.com/dweb2/index/topic_detail/544484848241154">《在生财有术，普通人如何从 0 到 1，培养赚钱思维》</a><ul><li>商业逻辑：挖掘需求–》创造产品–》找到受众–》转化付费–》运营增长</li><li>0.开眼，多看。我们只有看足够多赚钱案例，并且深入思考，记在大脑里。以后如果遇到新案例（需求、场景、产品），我们才能从已有记忆里，提取出对应的解决方案，做出有效行动。看案例，只是锻炼大脑思维、培养信息敏感的一种方式。</li><li>1.复制（模仿）</li><li>2.贯通（改进</li><li>赚到第一块钱很重要啊。</li></ul></li><li><a href="https://wx.zsxq.com/dweb2/index/topic_detail/421185525121258">新加入生财有术，如何从职场切入互联网赚钱领域，高效成长？</a><ul><li>事实上，要达到赚钱的结果，需要 2 个「必要条件」：见识和能力。</li><li>见识：就是开眼么，你知道哪些事情能赚钱，以及过程中需要用到哪些方法？ </li><li>能力：把第 1 点的想法、思路，付诸行动，然后模仿、试错、分析、改进，最终做成一件事。有了能力，你才能把想法/思路变成现实。。</li><li>能力就是你需要学习相关的知识、技能，比如 ：<ul><li>如何写内容？</li><li>如何吸引用户购买？</li><li>如何把想法做成适合的产品？</li><li>如何有效引流？</li><li>如何与他人沟通、合作？</li><li>如何做短视频</li></ul></li></ul></li></ul></li><li>赚钱思路案例：<ul><li>Q:作为一名有手机游戏运维经验的人，如何去利用自己的技能去发掘副业呢？也问问有没有其他IT大神指点迷津呢？</li><li>所以，开放脑袋，拿出一张纸，围绕“游戏”这个关键词，至少列出来50条赚钱想法，你能想到的，你能看到的，你YY的，你觉得靠谱不靠谱的，都写下来。</li><li>然后拿着这些关键词去各种带搜索功能的内容库里面检索，包括百度、谷歌、36kr 、微信搜一搜、今日头条、生财有术精华、赚钱博客等，看看哪些文章提到了这些关键词，至少又会延伸出几十、上百个关键词，以及上百篇相关文章，挨个看，挨个调研。</li><li>这么几轮下来，大概就能挑定一个合适的项目，有钱赚，能力匹配，兴趣爱好结合，时间跟得上。</li><li>提升格局，想赚钱肯定要付出，主动真诚请吃饭送礼物，别人可能才愿意给你分享一点，降低预期，不分享才正常。随便一个经验分享，可能是几十万、几百万甚至上千万买来的经验教训。</li><li>想想能提供什么价值，哪些东西你会别人不会，你的哪些技能和经验别人在寻找，主动去找他们，免费服务，直到有人主动提出来付钱。</li></ul></li><li>richard说看看他明天下午的时间，我觉得我现在更加需要和更高维度的人去聊天，去咨询，去聊发展等有的没得。需要扩充更多圈子了。开智和怼圈的圈子基本就混完了，混了两个对象，还有一堆知识，已经足够足够了。</li><li>挺想和白一喵（主打超级个体的）聊的，超级个体是我想要发展的方向，但是好贵，聊一次三千。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/tHIl42ffqcY0LBRcfkD89Q">我和FreeLab自由客的小姐姐们聊了会儿天</a><ul><li>尤其是工作经验不足的时候，会因为眼光问题，错失很多好机会。你没有经历过好的项目、好的领导，你不知道“好”是什么样子，没有一个判断的标准和自己的品味。有可能你在一个非常糟糕的项目里，有一个非常糟糕的领导，你还觉得这个项目挺不错，老板也不错。</li><li>如果你想要胜任任何一个偏策略型的岗位，或者做到上层岗位，那一定会进入到商业策略的这个角度；一个非常好的营销人应该是半个CEO、一个非常好的HR应该也是半个CEO、一个非常好的产品经理，他同样应该也是半个CEO，任何一个岗位都应该是这个样子。但当你身处在公司内，大概率只能成为其中一个“螺丝钉”，没什么机会能让你从一个更高的视角去实践你的专业技能，也没什么机会去发现你对专业技能的掌握还有哪些缺漏的地方。但是，通过做副业你就能发现这些缺漏。</li><li>比如，你作为一个产品经理对外去帮别人做咨询时，别人的很多产品问题，你没法回答，你才会发现很多东西你掌握得还不够全，提升空间还有哪些等等。同样地，副业也可以反过来作用于主业，把你学到的知识和技能放到主业中去，用更高的视角去看待它，你也可以把主业做得更好。</li><li>第二个是向外探索。这个部分，我建议先做好心态的转变调试。把自己想象成是一个生意人。假设，你现在银行卡上一分钱都没有，你应该去做什么样的生意，保证有进账？一个重要的渠道是看书，收集成功的商业案例，了解、学习一些基本的商业的常识（在这个对话就不去展开了），以及常见的变现模式。另外，很多案例不会写在教科书里，需要大家付费加入某个社群或者课程去获取。在实践上，我比较推荐大家先从代理做起，卖别人的产品。不是自己的产品，能帮你先避开成本的压力，把精力集中在定位目标人群、找到目标人群、链接两者、促成交易上。在公司里呆太久了，出来之后最常遇到的问题就是影响他人的能力太差。做代理，就是练习这一能力的手段之一。如果把别人的产品卖出去的能力都不太好，那之后怎么卖自己的产品呢？</li></ul></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=OuZND1JLvH4">(工资太低？什么都难做？究竟是什么导致中国这些年的“突然内卷化”？【Eng Sub】What caused China’s Involution/Neijuanhua? Rich Poor Gap? - YouTube</a></li><li>魏武挥 ，– 》<a href="http://weiwuhui.com/about">关于我 – 扯氮集</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/5e61155b418a84a046402061?s=eyJ1IjogIjVmMTM5NWE0YzIxYmI4ZjNmZGI5MzhjZSJ9">Steve说52期 - 知道自己想要什么有那么重要吗？ - Steve说 | 小宇宙 - 听播客，上小宇宙</a></li><li>白一喵的一个思路：找人模仿</li></ul><h2 id="210604-RICHARD-茶馆"><a href="#210604-RICHARD-茶馆" class="headerlink" title="210604 RICHARD 茶馆"></a>210604 RICHARD 茶馆</h2><ul><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6046f21e3c92d4f62c2a7c8f?s=eyJ1IjoiNWY4OGNjODllMGY1ZTcyM2JiZTJhNTQxIiwiZCI6MX0=">晚风说 E91：Kevin Xu | 觉知是唯一能超越因果的东西 - 晚风说 | 小宇宙 - 听播客，上小宇宙</a> ，喜欢标题，觉知是唯一能超越因果的东西。</li></ul><h2 id="210605-白天巨暴躁"><a href="#210605-白天巨暴躁" class="headerlink" title="210605 白天巨暴躁"></a>210605 白天巨暴躁</h2><ul><li>Abc书展北京在七月份啊，有ZINE COOP！！！：<a href="https://zinecoop.org/en">Home</a> ，去年2020它们没来。</li><li>觉得在舒适区很久了。</li><li>二八定律</li><li>我的追求和享受：情感第一位，然后是美。这两个都大于让他人成长。</li><li>烦恼即智慧，就是有创造性涌现的时候。</li><li>SUFFER 是一个成长的机会。</li><li>「新人类时代 NEW TYPE」 真不错。发现并提出问题（知道什么是社会/人类应有的状态）而不是提出解决方案 。</li><li>我最近发现，我不会做「自我介绍」。我现在理不顺，不清楚自己和自己的关系和一个人生目标。</li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1CQ4y1A7Sa?spm_id_from=333.788.b_636f6d6d656e74.4">解决一切绘画透视问题1</a></li><li>海程说他10年后目标是亿万富翁 + 战争史学者。。我十年后呢？</li></ul><h2 id="210606-写-LIVE-FOR-WHAT-；-空-；反；生财；不做乙方了。守护者。"><a href="#210606-写-LIVE-FOR-WHAT-；-空-；反；生财；不做乙方了。守护者。" class="headerlink" title="210606 写 LIVE FOR WHAT ； 空 ；反；生财；不做乙方了。守护者。"></a>210606 写 LIVE FOR WHAT ； 空 ；反；生财；不做乙方了。守护者。</h2><ul><li>早上参照这个，和小熊一起写了一个小时人生目标：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/t8NvP1R0ExWUEOOyBW-PEw">来自《22岁年薪150万》作者Denny的一封信</a><ul><li>(1) 先在你忙碌的生活中找出一个小时的完全空闲的时间。关掉手机，关掉电脑，关上房门，保证这一个小时没有任何打扰。这一小时只属于你，和你要找到人生理想这件事。你要记住，这可能是你人生最重要的一个小时。你的生命可能在这一个小时候变得不同。如果一个小时的时间货币只能用来换一样东西，那么就是找到你的人生目标绝对是最值得的。</li><li>(2) 准备几张大的白纸，和一支笔。</li><li>(3) 在第一张白纸上的最上方中央，写下一句话：“你这辈子活着是为了什么？”</li><li>(4) 是的，接下来你要做的，就是回答这个问题。把你脑中闪过的第一个想法马上写在第一行。任何想法都可以，而且可以只是几个字。比如说：“赚很多钱。”</li><li>(5) 不断地重复第4步。直到你哭出来为止。</li></ul></li><li>虽然我没写出让我不禁哭出声来的东西，但是情感层面的触动是有的。我的人生一直都有几个线索，和我一直以来的自我观察保持一致，记录真的有大用。尤其是单身时的这篇艺术书展，记录了这个我想要永远活下去的瞬间，多次提醒我：<a href="https://www.huyuning.com/2019/09/13/2019-09-13-unfoldxtank-abfsh-d1/">看展：unfold x tank 上海艺术书展 - 油罐艺术中心d1（多图） | 阿宁</a></li><li>暂时人生收束为三个线索：LOVE , BEAUTY, WOMEN. <ul><li>体验爱情。</li><li>发现/看见/收集（动词还没想好）美，（include  歌， 身体，艺术书，画，家具，衣服，建筑，空间，平面，，长相……），这个美又着重在色彩和配色。</li><li>女性互助。改善女性处境。</li></ul></li><li><a href="https://z.arlmy.me/posts/Travel/Travel_2015_Italy_0/">意大利流水账 总述 | 素生</a></li><li><a href="https://wearebraindead.com/collections/objects">Homegoods – Brain Dead</a> BD的家具，真的没得说！尤其是杯子和地毯：<a href="https://wearebraindead.com/collections/objects/products/tetsunori-110cm-medium-rug-black">Tetsunori 110cm Medium Rug - Black – Brain Dead</a>，<a href="https://wearebraindead.com/collections/objects/products/banhart-rug-natural">Devendra Banhart x Brain Dead Rug - Natural</a> 。</li><li>想要有所突破，先「空」，才能装东西，然后需要「反」着来。</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;210531&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#210531&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;210531&quot;&gt;&lt;/a&gt;210531&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;越来越要看紧自己的钱包啊。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;咸鱼卖出去一双鞋。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下午去小花园</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="Braindead" scheme="http://www.huyuning.com/tags/Braindead/"/>
    
    <category term="佛教" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%BD%9B%E6%95%99/"/>
    
    <category term="灵性" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%81%B5%E6%80%A7/"/>
    
    <category term="生财" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%94%9F%E8%B4%A2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210524</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/05/24/2021-05-24-weely_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/05/24/2021-05-24-weely_record/</id>
    <published>2021-05-23T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-26T04:28:22.106Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 黄铜复古淋浴喷头和水龙头，棕色皮车座子。</li><li>二. 面基：从用，丹萌。和茜茜聊了三个小时，爽。</li><li>三. 听steve说，决定书写自己的个人史。</li><li>金句: 「眼睛看不到它自身。」</li></ul><h2 id="210524-杭州"><a href="#210524-杭州" class="headerlink" title="210524 杭州"></a>210524 杭州</h2><ul><li>昨天太累就睡着了 醒过来 小熊style 小熊很喜欢屋子里挂的房东画的梵高的星空 </li><li>纠结了一会儿是否洗头发 卫生间环境太差了 就不洗了</li><li>中午吃别墅区门口的一个馆子，炒腰片是很好吃的！那个炖鱼一般，里面有螺，但也还行。</li><li>打车去面基从用，直线距离很近，但是需要绕山而行，公里数就多了起来，司机车开的很猛。</li><li>一开始以为学校不让进，后来我观察了人进去，保安都不管，于是就单独行动我先进去，小熊再进去。我进去后就看到一个男的喊我名字，原来他就是从用，好瘦，看上去也很年轻，皮肤很好。我说我俩刚刚担心保安不让我们进学校，从用说我俩长的人畜无害的，肯定没关系。哈哈哈。</li><li>从用的脚步很快，时间感很强。领我去学校里超市的瑞幸咖啡买咖啡，我选了一个冰咖啡套餐，三个冰咖啡🧊一共45，一个是海盐芝士的。</li><li>学校的各个成本真低啊，大学生进出宿舍真年轻，还有免费的图书馆。</li><li>一共聊天聊了近三个小时吧，接触下来觉得是一个读了不少书的“野路子流氓”，野路子一般不读书，读书一般就不野路子，他蛮有意思的，是我的圈子里比较少的一类人。说话用词极度抽象，把人当成本单位，可能和自己做过老板的原因有关。数据，因子，量化，样本量，深耕机器学习，觉得销售和运营无用，自己和世界的关系比做打游戏。说开智的人离钱太远，哈哈哈哈哈 ，这点没毛病。</li><li>晚上面基丹萌，丹萌跟从用比就是一个小可爱了，我们是中间有很多共同好友，但是彼此没私交，通过璇璇前一天晚上加的微信。</li><li>第一眼觉得颜值很高啊，五官长得很好看（果然东北人的底子都是很好的），我还以为是大学刚毕业完全看不出年龄。结果聊了几句丹萌就说自己一直自我封闭，因为工作和各种原因极度不自信，今年三月份刚开始做一些社交，我一听就是国内典型女孩子的样子了，被常年PUA以至于自己的自尊和自信很低，也不敢暴露真实的自己，从而自己极度内耗。好在聊天时看起来比起以前已经走出来不少了，暴露真实的自己给能交付信任且有能力的的朋友，这样慢慢的正反馈和成长都是极快的。我俩也说了很多自己的经历，尤其是小熊。后来落在了如何搞钱的话题上。以后可以长联系啦。</li></ul><h2 id="210525-晚上回上海"><a href="#210525-晚上回上海" class="headerlink" title="210525 晚上回上海"></a>210525 晚上回上海</h2><ul><li>第二晚上换了一家市中心的民宿，半夜很吵，有客观的电流声，还有大爷大妈唱歌的声音。</li><li>但是这个民宿的黄铜复古淋浴喷头和水龙头，惊艳了。以后我要是有房子，也这么搞。</li><li>中午去吃一家日料，环境不一般，都是黑色背景装修，日料一般，菌菇锅和百香果布丁不错。小熊很喜欢这家。让我想到小时候玩的一款游戏。</li><li>打车，车座子的棕色皮很好看，跟民宿的水龙头和我背的牛皮包有点像。喜欢，以后自己有车的话也想这样。</li><li>浙江博物馆，免费入场，看了一下雷峰塔的入口和相关出土文物，蛮有意思。</li><li>和小熊在西湖边上坐了一个小时，阳光很好，蛮美的。</li><li>回家，吃粉家螺蛳粉的木薯糖水，蛮好吃的，菜单和店里装修不错。上菜速度特别快。</li><li>八点多点折腾到家了，特别舒服，心安，安逸。</li><li>看僧侣与哲学家，个别句子有启发：<ul><li><strong>眼睛看不到它自身</strong></li><li><strong>剑也砍不到它自身</strong></li></ul></li></ul><h2 id="210526"><a href="#210526" class="headerlink" title="210526"></a>210526</h2><ul><li>买了那个卡哈特短袖</li><li>下午看西藏生死书</li><li>晚上买了一个AGAINST短袖 篮球也想买来着 但是有些贵 国际运费太贵了吧</li><li>看韩国综艺：我独自生活。安普贤，喜欢，开着复古二手吉普车，和小p孩有点像。有一期是和吴世勋一起在海边露营，看海上日落超级棒啊。</li></ul><h2 id="210527-眼镜难受一天"><a href="#210527-眼镜难受一天" class="headerlink" title="210527 眼镜难受一天"></a>210527 眼镜难受一天</h2><ul><li>梦 ：前任 还有第一任</li><li>睡了12个小时才醒过来，11:30醒的</li><li>昨天看得韩综让我决定下个月一周年去舟山的岛看海+吃海鲜，跟小熊说了一下，也答应了~</li><li>和小熊一起看大豆田第七集，好看阿，看哭了</li><li>小熊的亲亲超温柔 嘻嘻嘻嘻 </li><li>来大姨妈了。</li><li>看西藏生死书，面对临终，幽默很重要。西藏生死书刷了一半了。</li></ul><h2 id="210528-脸皮要厚啊！"><a href="#210528-脸皮要厚啊！" class="headerlink" title="210528 脸皮要厚啊！"></a>210528 脸皮要厚啊！</h2><ul><li>早上醒来，感觉身体很虚，手没劲儿。</li><li>noon sex !amazing !喜欢喜欢 身心灵合一。</li><li>完事儿后小熊困了，躺在我怀里睡着了，我维持这个姿势一段时间，然后起来更新上周的博客周记。</li><li>去公园踢毽子，有网球场和篮球场。</li><li>C-LOW 要来上海了！花了十万租了一年自如房子。</li><li>试着做了一下西红柿牛腩汤，一次成功。没想到老子的天赋是做饭啊。不过暂时只限小时候吃到过的菜，因为知道那个味道。细化一点，我擅长的是复刻那个好吃的味道，而非创造新菜肴。</li><li>晚上参加BOB的GIVE&amp;TAKE.就我一个人开了摄像头。</li><li>坐在电脑前打字就不太想眼眶的事儿。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5KzyaKCRUqMUTBfs0pKY0A">在流动中舒展|生活札记Vol.12</a>，六一这篇很棒：<strong>重新学习使用身体。</strong></li><li>左侧胳膊肘有点异样的疼。</li><li>头发太长了，感觉满脑袋头发，该剪头发了，</li><li>花了 365 进入了海程的那个空想家俱乐部，在飞书沉淀内容。<br>ß<h2 id="210529-今天终于恢复输出了！"><a href="#210529-今天终于恢复输出了！" class="headerlink" title="210529 今天终于恢复输出了！"></a>210529 今天终于恢复输出了！</h2></li><li>早上听了STEVE 一期：<a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/60003033af29abf7e959afec?s=eyJ1IjogIjVmMGIxMGE4ZTkzNDE4MTgwZjFmZDVkZiJ9">Steve说218期 - 我是如何找回迷失的自我的 - Steve说 </a>，真不错，很坦诚。<strong>「和自己重新链接。」</strong> 这期大概意思是，你迷茫的时候，试着回看自己的过去经历，里面的重大决策，一些初心，其实你的很多内核，价值观，脉络，线索就都在你过去的人生里面了。我稍微想了一下，突然想到就是我的对抗心，一直都特别特别重。一开始是无脑对抗我爸，后来有脑对抗各种，再后来为了财务有脑服从在公司打工，服从了半年吧，他爹的真难受。</li><li>然后继续看西藏生死录 死前交代好 </li><li>看了没有自我的画家，离线杂志。</li><li>新的卡哈特沙漠短袖到了，穿上很舒服。料子得劲儿。小熊说穿上像军训。哈哈哈哈</li><li>下午去了一家健身馆游泳馆，很闷，挑高很低，长也很短。最后我俩上电梯要下楼了，一个长得很丑很胖的会籍还不是带我们的会籍蹭的一下就上了电梯，问有什么问题不办卡？我一下子防御机制就起来了就怒了，拉着小熊下电梯，我们走楼梯。这人就他妈离谱。</li><li>然后去了盒马鲜生买了椰子汁儿，吃贵鱼，28块钱，后来买了栗子。</li><li>交警抓，带人30。</li><li>写了会儿耳鸣经历的文章，写了一个小时。久违的恢复输出。</li><li>IPADPRO 不行不买了吧 5000块钱 ==</li><li>大妈：毕竟投胎太考验技术了 ，很少有人及格</li><li>突然想到前几天晚上，我去做饭，寻思就一个人做也很正常，就自己在厨房倒腾。小熊本来在房间里搞自己的数据分析，我刚到厨房没一会，小熊踏踏踏搬着小板凳在厨房坐下来了弄一些手工活儿，说要陪小羊，怕小羊羊孤单。心里觉得暖暖的。 #熊羊moment</li><li>晚上我俩和茜茜视频聊了三个小时，生活，工作还有灵修，最近看书，各种聊，把我最近的什么生死啊，意识啊，眼眶之类的也说了，茜茜都能接住啊。爽！！！哈哈哈哈！！</li></ul><h2 id="210530"><a href="#210530" class="headerlink" title="210530"></a>210530</h2><ul><li>去人广都坐地铁那么长我俩就要疯了，最后先打车然后坐地铁</li><li>我剪头发 小熊按摩 那个给我剪头发的哥认出来我俩是情侣了 问我们在一起多久了 说挺好的 挺开心</li><li>但是 最后妈的花了288 那个总给我剪头发的人当店长了 本来是188 寻思下次在咸鱼搞一个次卡 小熊也觉得太贵了不开心来着 我有点慌 后来好了</li><li>去和爽姐和树根吃潮汕火锅，等了一个小时，有点饿过劲儿了。潮汕火锅配沙茶酱OK的。但是这家爱声音有点吵，肉薄又少 ，三花趾和五花趾都是限购一份 。味道还行吧，比较便宜。</li><li>后来去了星巴克的露天座位坐了一会儿，聊了些有点没的，说下周他们开车自驾玩。</li><li>陪爽姐和树根买电子烟的烟袋，他俩因为纹身的事儿吵架 ，爽姐说纹了最后分手咋办 = = 这小伙子太爱讲道理了 ，一看就很像和小熊刚处对象的我。</li><li>打车回家</li><li>some link:<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/9fKM0s9vLAvKdsQSkJgelw">参加“女子自卫反击培训”的几点收获</a></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/4xBKyp4ZJYjvzsxvrKZpqg">人有多少种自我？心智科学/00你我与世界的故事</a> ，你看着眼前的世界，这个「自我」在哪里？–&gt; 是我最近想的这个问题。</li></ul></li><li>6 月份空闲一个月，写我的个人史。</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 黄铜复古淋浴喷头和水龙头，棕色皮车座子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 面基：从用，丹萌。和茜茜聊了三个小时，爽。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三. 听steve说，决定书写自己的个人史。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金句: 「眼睛看不到它自身。」&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 i</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="社交" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
    <category term="旅行" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    <category term="佛教" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%BD%9B%E6%95%99/"/>
    
    <category term="身体" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%BA%AB%E4%BD%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210517</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/05/17/2021-05-17-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/05/17/2021-05-17-weekly_record/</id>
    <published>2021-05-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-28T14:25:48.766Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 除非以责任的方式兑现，否则自由就有危险退化为纯粹的随意。</li><li>二. 阅读：三生有幸 ；建筑师； 离线杂志-逃离青年危机； a new earth ；西藏生死书</li><li>三. 上海博物馆，去杭州。聊天：川，前前同事，这两场都是很不错的体验。</li><li>金句: 「除非以责任的方式兑现，否则自由就有危险退化为纯粹的随意。」</li></ul><h2 id="210517-三生有幸-aha-自由即责任-从虚无走出"><a href="#210517-三生有幸-aha-自由即责任-从虚无走出" class="headerlink" title="210517 三生有幸 aha 自由即责任 从虚无走出"></a>210517 三生有幸 aha 自由即责任 从虚无走出</h2><ul><li>睡饱了 9:30 起来</li><li>今天和小熊11个月啦</li><li>早上起来一切正常 吃完早饭 又开始想意识 存在   眼眶 死亡这种终极话题 觉得自己轻飘飘的这些倒是偶尔想就想了没啥毛病  最怕的还是每天都想这些会不会轻飘飘得觉得人生无意义无聊 陷入抑郁症甚至自杀 </li><li>收拾书，捡起来这本翻看，一开始也没啥目的性：<a href="https://book.douban.com/subject/27663156/">三生有幸 (豆瓣)</a>，没想到很有收获：<strong>除非以责任的方式兑现，否则自由就有危险退化为纯粹的随意.自由即责任</strong>. 已经改成签名。 </li><li>这句话深深击中了我：主动承担或建构一个存世的责任，也能避开虚无和无意义. 这和被动承担的那种痛苦还是不一样.</li><li>之前看到责任两个字 就是特别抵触 主动和盲目被动绑定在责任里 还是不同的 我估计我之前抵触的是被动负责 或者说虚假的借口 。比方说孩子爸妈不离婚 美其名曰为了孩子 要负责任</li><li>因为中国语境的责任 总是一股子绑架的意味 所以不喜欢这个词</li><li>和川语音，近期最愉悦的一次对话了。川做量化交易的，脑子很快，人也很NICE。对话互相都能接得住，除了互相专业的部分。<ul><li>去年就离职了，现在忙于休养身体。</li><li>自己在德国的小城市读博五年，没什么社交，天天搞研究，尤其后两年，身体很多疾病种子种下了，心理压力大一天喝完一瓶葡萄酒。</li><li>腰突和颈突都不可逆转。眼睛也做了手术，恢复的比较慢，身体很多指标都不对了，说我现在年轻，花一样的年纪，一定要珍惜好身体，好好维护。预防大于筛查大于治疗。</li><li>工作两年高强度，压力也很大，工作侵入生活，不工作也是担惊受怕。</li><li>我和他说我准备学插画，他说对画画也感兴趣，是手帐，拿起笔和纸张就可以学。<ul><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1gs411e7Vq?from=search&amp;seid=2743595093517749885">【贵哥教程】【零基础】著名画家教课程_哔哩哔哩 (゜-゜)つロ 干杯~-bilibili</a></li><li><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1px411U7C7?from=search&amp;seid=2743595093517749885">【贵哥汉化】透视入门【零基础新手向】绘画教程_哔哩哔哩 (゜-゜)つロ 干杯~-bilibili</a></li></ul></li><li>做量化交易是喜欢数学，推荐这个人的：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1gt411z7sq?from=search&amp;seid=10760328382811110605">邢不行 | 量化炒币复盘之1：什么是量化交易？</a></li></ul></li><li>晚上和H聊天聊了一会儿，然后看了会儿建筑师</li><li>杭州周六的一席有郭初阳，想去</li><li>感觉大学的健身底子还是很有用</li><li>25 - 30 岁 的确应该好好过啊 人生并不平均</li><li>小P孩出视频了，质量很高：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1iN411Z7FA?t=696">想穿出CITYBOY造型，就全靠它了….</a></li><li>今天在主观上好像能接受自己的会死，是有限的这个事儿了。对我来说，比起有限的生命，无限的轮回更可怕。承认有限，就也断了轮回。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7_iYnqtkGD2e7teno7Gg2w">死亡练习</a>，真是不错的文章。<ul><li>中国缺失三种教育，性的教育，爱的教育和死亡的教育。这三种概念，分别对应人生的三个支点：身体完整，灵魂丰沛和生命价值。</li><li>在中国，整个社会文化都忌讳死亡，所以我在成长的过程对死亡几乎没有太多的了解也没有接受过任何关于死亡的教育，大家都活得好像自己永远不会死一样。</li><li>再练习一段时间后，我开始觉得我似乎从来没有很好表达过我对身边朋友家人的爱，如果我骤然离世，他们或许永远不知道他们对我是多么的重要，于是我开始尝试和家人朋友们说“我爱你”，并且告知他们是多么的amazing和重要</li><li>死亡练习帮助我每天都有机会问自己，你可能后悔什么，真的想要什么，你的生命还有哪些可能？</li></ul></li><li>和小熊吃璐璐推荐的水煮鱼，有点好吃，但是没有那么香，还不错，吃完往家里走。</li><li>19:20 走累了 和小熊一起压马路吹着有点微凉的风 这一刻感觉很舒服 什么也不想了</li><li>璇璇问我最近的变化，我说近一年0阅读，0锻炼，最近重新拾起阅读，重新锻炼</li><li>知道答案才有安全感，是不是也是在寻求一种精准和控制呢？有些问题就是无解的。</li><li>读库出漫画了啊</li><li>小区里一个男的骂街，操，非常气人</li></ul><h2 id="210518"><a href="#210518" class="headerlink" title="210518"></a>210518</h2><ul><li>睡饱了 9:00 起来</li><li>上午继续看《建筑师》 ，就蛮不错的，不知道怎么表达，很妙。<strong>“为什么是我（出生）？” 这个问的好，颇有存在主义的问题，同时也是很无解/操蛋的问题啊</strong>。</li><li>下午公园踢毽子 瑜伽 照了几个好看的照片</li><li>河马鲜生 吃鱼</li><li>看了会儿《三生有幸》<ul><li>专注 和 愉悦 不太相关</li><li>多重草稿模型</li></ul></li><li>糖醋排骨 做饭的时候又想会儿意识的事儿</li><li>吃完排骨 反而不想那么多元的事情了 能投入在当下</li><li>缘缘在群里发离线杂志分享会，我正好刚吃完没事儿就进入了，看完买了两本杂志：<ul><li>设计师付老师：<a href="https://www.douban.com/doulist/1707369/">What I have done.</a></li></ul></li><li>小熊看饱食穷民，说保险行业日本是臭名昭著,KPI什么的</li><li>《人类活动中的理性》：感情在教育中的作用。</li></ul><h2 id="210519"><a href="#210519" class="headerlink" title="210519"></a>210519</h2><ul><li>YEEZY 鞋 卖出去了</li><li>上海这两天和入秋似地有点冷</li><li><a href="https://www.goodreads.com/book/show/25348.Get_Out_of_Your_Mind_and_Into_Your_Life?ac=1&amp;from_search=true&amp;qid=JJialuDAUn&amp;rank=1">Get Out of Your Mind and Into Your Life: The New Acceptance and Commitment Therapy by Steven C. Hayes | Goodreads</a> ，书不错，感觉隐隐约约有我的解，现在看的中文，又入了英文。</li><li>突然想听会儿李鱼那期的播客，爬山让她找回了同理心，真实的链接。</li></ul><h2 id="210520-love-you-baby"><a href="#210520-love-you-baby" class="headerlink" title="210520 love you baby"></a>210520 love you baby</h2><ul><li>morning sex 嘻嘻嘻嘻嘻</li><li>发了朋友圈官宣，大概100人左右的分组可见。</li><li>下午和小熊去世纪大道咖啡馆坐着，带了离线的逃离青年危机，两个小册子的第一篇写的都不错。<ul><li>数字成瘾报告，第一篇（这本是BOB策划的，当时还去找了BOB私聊了一会儿），作者李奇，摘录：<ul><li>“拿了枪，你就变了，枪就变了。因为你拿了枪，你就变成了完全不同的人；而枪也因跟你产生成了关系而变成了不同的物体。“</li><li><strong>人与机器的关系正逐渐取代人与人的关系</strong>。（一语中地。喜欢小熊的一点也是小熊活的很三次元，几乎不怎么用手机。）</li></ul></li><li>被误解的内向者，第一篇，作者李奇。我感觉我除了社交的部分是外向的，其他的行为都蛮符合内向者的阿。我蛮喜欢独处的，也不是那么愿意聚会。我的同类应该是喜欢思考的外向者。</li></ul></li></ul><h2 id="210521"><a href="#210521" class="headerlink" title="210521"></a>210521</h2><ul><li>睡到10点早上</li><li>morning sex 身心灵合一的感觉 舒服</li><li>玩了一会儿拣爱，那个鼓很不错。身心灵合一。</li><li>昨天买的电脑支架到了，蛮好用的，还用了外接键盘，呃呃呃，以前看小熊一用电脑用了一堆家伙事儿，我还奇怪，现在自己也一堆家伙事儿了。外接键盘好好用。</li><li>甲状腺有点疼</li><li>整理了上周的BLOG发布了</li><li>喜欢小熊熊 觉得认识到责任后 更喜欢了 黏黏糊糊的</li><li>下午四点多出去去世纪大道坐着 </li><li>晚上吃日料</li><li>richard + 我了，在下午六点多的时候，说我对存在和意识困惑，是突然无法接受自己做为一个人类本身这个事实，能思考，能吃饭，能看见。。这些让我很迷惑，我好像一个外星人进入了地球和一个叫阿宁的人的身体里。</li><li>richard 说我这个问题在心理学找不到解，让我看一下西藏生死书，然后在做咨询。西藏生死书是之前在怼圈听过怼友安利，但是那时候对佛学灵修根本不感兴趣。还说新世界觉醒这个书，简体中文不行，看台湾译或原版。</li><li>晚上吃了日料，乌冬面好吃。穷人版日料，哈哈哈哈，两个人不到200.</li><li>和前前同事，hana 约了下个月吃饭。hana 说还听喜欢我写的文章的，都挺认同的，让我多写一写。</li><li>和心心稍微稍微聊了一下，感觉她表达欲和想沟通的东西也不是特别强，明显感觉她在担心自己的体重。哎。。。。女性的焦虑 ==</li><li>CLOT x Nike - Air Max 1 “K.O.D.” CHA ，发布了。</li><li>和小熊下周去杭州玩两天。</li><li>回来还是去做一个脑部CT什么的，别拖到6月份。</li><li>明天和前前同事比较好的几个聚个餐。</li><li>YEEZY鞋的钱到帐。</li></ul><h2 id="210522"><a href="#210522" class="headerlink" title="210522"></a>210522</h2><ul><li>带小熊和前前同事聚餐，整场下来蛮开心的，还是有感情的，对我俩她们都是祝福我们，还说我俩撒狗粮，哈哈哈。小熊打包了。那个奶茶和炒牛河蛮好吃的。</li><li>然后我们去上海博物馆，有一个秀的画展蛮有意思，后来逛文创，上海博物馆的文创审美在线，我买了一个眼镜布15块，小熊买了一个扇子。自拍了几张。</li><li>出来之后我们坐在博物馆，天气很好，白云绿树的。</li><li>逛了会儿IT，超饿，找吃的，去了最近的一个日料店，乌冬拉面，墨鱼肠。</li><li>后面去了IT试了VANS的两个衬衫，一个白色的不错，但是穿着有点露点，就没买了。</li><li>一席没票了，变成陪小熊见朋友。</li></ul><h2 id="210523-去杭州"><a href="#210523-去杭州" class="headerlink" title="210523 去杭州"></a>210523 去杭州</h2><ul><li>路上一直看西藏生死书，整个佛教的概念要建立在需要相信轮回和有来世？对死亡的思考是OK的。还是抱着开放的心态看看。</li><li>到了杭州先去了一家卤味，有点难吃。本来想点打边炉🍲，小熊说点卤味，哭。</li><li>然后打车去CHECK IN，在偏远的别墅区 ，房主是一个做女装电商的，拿别墅当仓库，到处都是库存（衣服）。别墅很毛胚。房间也有点埋汰，但是挑高比较高。</li><li>晚上和小熊的高中同学吃饭，这个人即将在阿里做程序员。感受下来杂说呢，比起国男好一点把，渴望有对象但是不主动找，碍于面子之类的。感觉活在代码和游戏的世界里，不太会在现实世界的社交，对我的眼神比较闪躲。</li><li>吃的火锅除了最后的粉丝，都好难吃。</li><li>杭州今天下来印象最大的两点：山城啊（这么老多山！），美食沙漠。</li></ul><h2 id="0522-的几个顿悟"><a href="#0522-的几个顿悟" class="headerlink" title="0522 的几个顿悟"></a>0522 的几个顿悟</h2><ol><li>小熊。</li></ol><p>23:06 刚刚小熊撒娇说想要浴缸🛁 这样我俩就可以一起泡澡。 我想到🐻会游泳 小羊不会游泳。然后我又突然想到🐻好像也只会抓着游泳圈。我就说：你也只会抓着板子游。 🐻说：那也算会半个游。 我点头点头说是。 同时说🐻你什么都是一知半解。但突然想到培养技能需要投入大量时间和钱的。小熊前三十年都没人给她砸资源学技能和买东西包括吃好吃的。我就哭了😭 。<br><strong>总之，这只🐻🐻在我这里了，我要好好对她好呀</strong>。</p><ol start="2"><li>静态 vs 动态 。死亡。</li></ol><p>刚刚突然想到自己写的轮回里的睁眼闭眼的死亡焦虑，由于开启的时候过于年轻（上小学），而把自己的状态想成是静态的了，即：每一天的醒来，自己没有老去，容貌思维能力之类也无变化，类似于土拨鼠之日那样子。（也侧面佐证了 无法把意识从肉体里单拎出来吧）</p><p>但这不是真实的…..（什么是真实？客观世界的规律 东升西落 水往低处走）</p><p>可能从这刻开始，意识也接纳了自己肉体上真的会死。之前虽然当作客观事实接受着，但总在主观有一种自己永远不会死的感觉。</p><p>感觉之前一直是以为自己永远不会死的活着，现在意识到自己和小熊会死啊，慌得一比，就像康熙真的还想再活500年了😂😂😂🤣🤣🤣这样一想，感觉好像做事儿，被困在脑子里的感觉没了，如何面对死亡的恐惧倒是来了。 = = 。</p><p>现在状态完全转变：</p><ol><li>被想法和意识困住 变为了 对终有一死这个客观事实的恐惧 😱😂😂😂</li><li>从人生虚无不真实 变为了 妈的我特么时间不够了啊</li></ol><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 除非以责任的方式兑现，否则自由就有危险退化为纯粹的随意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 阅读：三生有幸 ；建筑师； 离线杂志-逃离青年危机； a new earth ；西藏生死书&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三. 上海博物馆，去杭州。聊天：川，前前同事，这两场都是很不错的</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="社交" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
    <category term="阅读" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
    <category term="死亡" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%AD%BB%E4%BA%A1/"/>
    
    <category term="旅行" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
    <category term="佛教" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E4%BD%9B%E6%95%99/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210510</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/05/10/2021-05-10-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/05/10/2021-05-10-weekly_record/</id>
    <published>2021-05-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T14:27:26.908Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 还是要学画画啊，ipad PRO 走起！奇点艺术节刘了了的画，喜欢。</li><li>二. 存在焦虑，自我意识过剩…</li><li>三. 面基：shera JY 4+ 璐璐 吕涛</li><li>金句: 「许多存在主义的学者，都把自我意识过剩视为存在主义危机的诱因。」</li></ul><h2 id="210510"><a href="#210510" class="headerlink" title="210510"></a>210510</h2><ul><li>公司的赔偿  上午10:00多就发给我了 和虎课网了结 害</li><li>生命的无意义/虚无感今天很弱</li><li>喜欢小熊熊 和小熊腻歪腻歪</li><li>“不能乱用钱/时间”</li><li><a href="https://www.youtube.com/hashtag/%E9%9B%A3%E4%BB%A5%E5%8B%B8%E8%AA%A1%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%A3">30歲以前一定要做到的四件事!! ｜熊宇宙計畫 EP69｜快樂大學 - YouTube</a>，熊仁谦是长得好看啊，这个林思宇也很好看。美本身就是有价值的啊。</li></ul><h2 id="210511-盒马鲜生-明亚保险经纪公司-4-家"><a href="#210511-盒马鲜生-明亚保险经纪公司-4-家" class="headerlink" title="210511 盒马鲜生 明亚保险经纪公司 4+家"></a>210511 盒马鲜生 明亚保险经纪公司 4+家</h2><ul><li>大失眠 左边耳鸣声 右边窗外的下雨声 天 脑袋要炸了 隔一两个小时就醒一会儿</li><li>醒来觉得脑袋很木 耳鸣声没有像往常一样消失 还要赶去保险公司赴约</li><li>打车去的 感觉自己要挂了 路况不错 提早就到了</li><li>中午4+领我们去盒马鲜生吃饭 100块3斤小龙虾 没想到盒马这么多自家产品 自己加工 小龙虾还蛮好吃的 点鱿鱼串点的有点失误 酱酸甜的难吃</li><li>下午两点参加一个养老公寓项目的介绍会 参加的人比想象的少 这个人原来在明亚 后面离开在光大做养老项目 这个公寓是光大的一个项目 苏州分地 旅居 + 长住</li><li>4+的IPHONE12 给我中草了 她真是在生产力上狂砸钱 后面有点听不下去了 看会儿熊仁谦的半神</li><li>「半神」这个书真的可以 作者纠正的状态和我之前犯的一样： 陷入文字和文字言语逻辑里 变成逻辑大赛和语言游戏 而早早就脱离了关注人本身 这样我就根本不会沟通了  这不是人的逻辑 </li><li>然后因为我没带口罩 打车去了 4+家 ，第一次到上海本地人的自己房子，而不是租房。不过她这个房子是自住。不禁想到这就是太多文章里说的所谓的一线城市的房产？  - 4+家真的很朴实，还有她和她老公的家务分工明细表，逗死我了。晚上吃得毛肚鸡，捞王，很好吃。</li><li>6点时候，他们有半小时的一个碰头会，张杰，闪闪，JY和4+，这感觉蛮有意思的，我就旁听。</li><li>4+说当时也去开智应聘实习生来着，但是看到老阳晚上8点还在和同事们开会，就觉得很不健康，。哈哈哈哈就去了安替的世界说。逗死我了。后来4+的前同事来了，聊着聊着我可能也有点累了，没啥意思，就只想回去找小熊。想熊熊了。</li><li>抽离的时候提醒自己，活在此时此刻，活在当下。</li><li>晚上临睡前把那个卡哈特的大裤衩买了</li></ul><h2 id="210512-没有虚拟和无聊的感觉-今天过的很投入"><a href="#210512-没有虚拟和无聊的感觉-今天过的很投入" class="headerlink" title="210512 没有虚拟和无聊的感觉 今天过的很投入"></a>210512 没有虚拟和无聊的感觉 今天过的很投入</h2><ul><li><a href="https://shidenggui.com/articles/metaslip">新品发布：元思笔记 - 打造自生长的知识网络</a> ，感受到创造者的魅力，为食灯鬼开心。也私信说了自己的反馈。弄的自己也很想创造和输出。SLOGAN 真的很有诗意：汲取日常中的奥秘，吐露冰雪般的凝思。refer:<ul><li>元思选择了特罗斯特朗姆诗集《沉石与火舌》译者对其诗句的评价：“汲取日常中的奥秘，吐露冰雪般的凝思”作为 slogan。正贴合元思构建卡片的理念。</li></ul></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=nBH1HLPqyYM">決定一生幸福與成就的絕對因素 讓你在重大時刻做出最好的選擇</a>，情绪成瘾</li><li>下一笔钱没到之前就不买东西了，最近买了好多东西。</li></ul><h2 id="210513"><a href="#210513" class="headerlink" title="210513"></a>210513</h2><ul><li>眼睛有点疼今天</li><li>我的人生理想就是和小熊吃喝玩乐，有三五好友相伴，然后没事儿写写文章，画画小画。希望可以有钱支撑这样的生活。</li><li>前几个月还说自己希望过的可能是极繁生活，但是这几个月盘下来，发现自己并不是占有似地囤积癖，而是希望东西少而惊艳。</li></ul><h2 id="210514-奇点艺术节刘了了-shera面基"><a href="#210514-奇点艺术节刘了了-shera面基" class="headerlink" title="210514 奇点艺术节刘了了 shera面基"></a>210514 奇点艺术节刘了了 shera面基</h2><ul><li>下午两人纠结了半天要不要去奇点艺术节，因为我看摊位都是国内的，鲜有国外的，还有门票100不便宜。但是最后还是和小熊一起去了。一个是自己在家也没意思，一个是还是想黏黏糊糊。</li><li>做地铁到世纪大道，然后想打车。但是打车排队好久。我俩索性骑车去。</li><li>艺仓美术馆环境真不错。</li><li>去了之后发现人蛮多的，好看的小哥哥和小姐姐也不少。最喜欢的三个摊位，一个是刘了了，买了一个包(最后小熊送我了)，一副画自己买的，还有个是FATTISHBOY，这种机械风的，蛮好看，但是这个人平时有网店卖，所以当场没冲。还有一个是MZQY清山云，他画的画内容，还有用的自己调出来的一种粉色很好看，花50买了一副复印品。这三个摊位尤其是刘了了，超出预期，不来肯定会后悔。</li><li>自己买这些东西理智了不少，特别特别喜欢，在预算内的才会买。</li><li>最后我跟着小熊去了艺术节，小熊跟着我去了火锅。本来小熊说看完艺术节直接走的。</li><li>晚上shera面基，吃碳火锅。她是之前也是忙于工作，压抑自己的情绪和感受。后来终于爆发焦虑症医院确诊，触发事件是陪儿子玩的时候，玩哈哈镜，觉得这是宇宙的尽头就被困在镜子里了，于是休假了一个月天天看郭德纲有所好转。从小被重男轻女。哎。</li><li>后来又去了星巴克，聊到半夜11点半，给我和小熊说王阳明，佛教什么的，看得出倾诉欲很强，我俩就一直听着。后来下了很大雨。</li><li>打车回家，排队200人，去地铁里发现地铁没全停，就坐上了地铁。</li></ul><h2 id="210515-璐璐-天-大失眠-存在焦虑"><a href="#210515-璐璐-天-大失眠-存在焦虑" class="headerlink" title="210515 璐璐 天 大失眠 存在焦虑"></a>210515 璐璐 天 大失眠 存在焦虑</h2><ul><li>中午做了小鸡炖蘑菇 大成功</li><li>去长宁吃小龙虾 木薯糖水好吃</li><li>脑壳疼 和璐璐这孩子社交我实在太累了</li></ul><h2 id="210516-吕涛面基"><a href="#210516-吕涛面基" class="headerlink" title="210516 吕涛面基"></a>210516 吕涛面基</h2><ul><li>晚上大失眠 天 存在焦虑</li><li>8:30 醒来赶场子</li><li>9:40 - 13:20 在世纪大道和吕涛聊天 说我现在又瘦又帅 聊了很多 信息量比较大 还是蛮开心和蛮有启发的 ：<ul><li>结构洞 一天赶7个场子</li><li>区块链量化交易脚本 </li><li>成都一个寺的法师  内观9天 </li><li>暂停实验室 </li><li>说我过度思虑是太闲了 hhhh</li><li>自己2020年失去了五六个东北的朋友 堕落了半年 后来还是决定积极自救 有一个成都法师垫底 能很快的放下 有的找那个法师的都可能是高官担心被做掉 。 </li></ul></li><li>回到家下午15:00 睡到16:00 ，直接睡死过去</li><li>只有當一個更糟的狀況出現的時候 才會覺得自己是多麼幸運 想象自己失明或失去小熊 就觉得当下很棒</li><li>醒来后，虚无感蛮重的，刷网络：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=E4nmA5oVflo">心流，幸福快樂的秘訣(Ted演講 中文字幕) - YouTube</a></li><li>我选择相信。相信是一种选择，是一种勇气。</li><li>自我意识过剩就是对自我太关注了，太自我为中心了嘛。破解之处在于对世界，对他人，对周遭关心+好奇+帮助。道理都懂</li><li>快乐大学<ul><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t0GBDn9xNkY">ELLE好療癒 EP1 | 追求自我、認識自己 都是假雞湯!!! | 熊仁謙xELLE - YouTube</a> 。 <strong>自我是个未完成的，而不是固定成一个样子</strong>。日常也是我。不要太急。人是在不停变动的。清空。 </li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=DxdC3-7AfP0">所有人都終將一死 這麼辛苦值得嗎 人生的意義在哪 | ELLE好聊癒 破解毒雞湯 EP7 | 熊仁謙 x ELLE Taiwan - YouTube</a>，不是活在自己的大脑里，而是关注周遭的人和世界，活出精彩而非活到精彩，感受力。</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=hjngyzsWPT8&amp;t=98s">害怕、焦慮都是一種本能！認識「恐懼」才能不再恐懼｜快樂大學 - YouTube</a></li></ul></li><li>问h学插画要买哪个鼠绘板子，结论是不买板子 用IPAD PRO procreate，H：<ul><li>这个么，一个可能不是特别贴切的比方，ps/ai 有点像 c++，就是功能强大学习成本又高，但是要是这个专业的肯定就得学，然后 procreate 有点像 python，就是该有的功能一点不差，而且上手简单很多，专业人士也爱用，然后外行/爱好者从这里起步也很合适</li><li>所以还是看你需求？类比编程的话，从 python 入手，可以马上就开始有产出，然后学到一定程度觉得需要了解更多底层原理了，再上c++不迟。。。</li><li>一上来就 c++ 比较劝退，除非本专业学生没办法或者特别有兴趣的，其实不是很好的学习路径 而不是被一堆莫名其妙的门槛卡住 油管上procreate插画教程超级多</li><li>我觉得这种跨专业学习 就应该一上来直击本质 尽快去体验这件事本身</li><li>我回复：嗯嗯 还是决定搞一下好了 刚刚想了一会 我觉得我比较有激情的 还是感情/视觉/音乐这部分 社交是我的本质/气质天生信任人 所以会比较擅长社交</li></ul></li><li>evening sex 嘿嘿 这次隔了好久  4月份就没消停 事情发生的太多 恩哼了一会儿 12点多就睡去了</li><li><strong>决定学画画后，焦虑还是虚无的都少了很多，心理有光啦</strong>。</li></ul><h2 id="0515-半夜的一波存在焦虑记录"><a href="#0515-半夜的一波存在焦虑记录" class="headerlink" title="0515 半夜的一波存在焦虑记录"></a>0515 半夜的一波存在焦虑记录</h2><ul><li>00:11 现在就是有点恐慌 头皮发麻 质疑人类生命和意识的存在 有点像以前想轮回的恐惧 刚问了一下海程这个困惑和情况是否有能对话的专家 也在问糖心理亚隆欧文的课</li><li>00:17 打字给海程后 恐慌感少了一些</li><li>刚刚抱着小熊心里踏实不少 突然想到和小熊和前任，还有自己逛艺术馆的一些瞬间 我会发自内心的想永远活着 </li><li>我觉得这些时刻我肯定是非常投入 也很肯定自己做为人类的存在并很满意到想永远这样存在</li><li>这些时候我就一点不恐惧永恒永远这种东西 反而是贪恋贪生</li><li>回溯一下 Trigger应该是今天和璐璐两顿饭的体验太糟糕了触发了这种生存焦虑 hmmmmm 加上最近长期缺乏目标/意义/自我实现 ，缺乏个人存世的意义感或者说使命.</li><li><strong>触发短期的核心还是：【我感到我自己控制不了自己的意识这让我恐慌】，长期是最近无聊比较多，意义感和好奇心较少，身体活动也少</strong>。</li><li>插入一个观察：此时此刻在书写过程中 恐慌感已经迅速下降 看来是降墒了</li><li>看了会安大雄田疗法7和止观 讲强迫思维的 还是有用</li><li>推荐阅读 ：<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/p3J4FG_dQTAFzFohB4ZJZg">关于迷茫，这是一篇让你豁然开朗的文章</a><ul><li>许多存在主义的学者，都把自我意识过剩视为存在主义危机的诱因。</li><li>比如，挪威思想家扎普夫认为：人类意识悲剧性地过度发展，导致存在主义焦虑。</li><li>意识的过剩使得人类不断地追问意义，但是存在本身是没有意义的，这就导致了这个需求永远无法被满足。</li><li>自我意识过剩导致存在主义危机，而你也许已经想到了：那就是让自我意识跟外在的世界融合，消除这种「过剩」。一个简单的例子是心流.这也是我多次强调「去创造，而非消费」的原因：心流只会出现在创造的过程中。</li><li>像写一篇文章，拍一个视频，做一桌菜，设计一张海报……</li><li>无论你在做的是什么，只要它满足「足够感兴趣」和「适当的难度」，</li></ul></li></ul></li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 还是要学画画啊，ipad PRO 走起！奇点艺术节刘了了的画，喜欢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 存在焦虑，自我意识过剩…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三. 面基：shera JY 4+ 璐璐 吕涛&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金句: 「许多存在主义的学者，都把自我意识过剩视为存</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="社交" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
    <category term="存在" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%AD%98%E5%9C%A8/"/>
    
    <category term="画画" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%94%BB%E7%94%BB/"/>
    
    <category term="意识" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%84%8F%E8%AF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210503</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/05/03/2021-05-03-weeklyrecord/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/05/03/2021-05-03-weeklyrecord/</id>
    <published>2021-05-02T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-14T05:37:39.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 惊恐初次发作。</li><li>二. 最小阻力之路这本书：创造和问题无关，用创造取代解决问题。人生最重要的问题都是无解的。</li><li>三. 回彭浦两天，和 JY 聊天。</li><li>金句: 「任由恐慌感和焦虑蔓延你的全身，让身体去做他想做的反应。」</li></ul><h2 id="210503-人广突发无聊心慌感-晚上惊恐首次出现"><a href="#210503-人广突发无聊心慌感-晚上惊恐首次出现" class="headerlink" title="210503 人广突发无聊心慌感 晚上惊恐首次出现"></a>210503 人广突发无聊心慌感 晚上惊恐首次出现</h2><ul><li>去逛人广的IT ，卡哈特一个沙漠短袖还有一个BEAMS的黑色夹克可以。</li><li>人广吃一个港式茶餐厅，还蛮好吃的，之前在前前公司做事儿的时候要排队</li><li><a href="https://zhanluyan.com/20121030plus-happy-remedy.html">不快乐中年妇女自救指南 · erica’s playground</a></li><li>写下所有希望改变的事情<ul><li>希望自己每天运动</li><li>吃自己做的饭</li><li>清理衣物/桌子/文件</li><li>自己不要这么傲慢</li><li>学习英语</li><li>开始用一个本子写下自己的优点，经历过的美好，小成就，慢慢培养积极的思维方式。</li></ul></li></ul><h2 id="210504-和爽姐和曾曾打麻将"><a href="#210504-和爽姐和曾曾打麻将" class="headerlink" title="210504 和爽姐和曾曾打麻将"></a>210504 和爽姐和曾曾打麻将</h2><ul><li>昨晚类似惊恐（PANIC ATTACK）的症状首次出现，就是那种头皮发麻，有点晕眩，上不来气，感觉自己要死了，一种濒死感，手脚发麻。吓得我没怎么睡，一直在查资料了解。一个叫安大雄的焦虑症治愈的内容做的不错。这个最佳：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1K54y1x7rG">【完整中字】克莱尔·威克斯：焦虑症的自救Claire Weekes</a><ul><li><strong>任由恐慌感和焦虑蔓延你的全身</strong>。</li><li><strong>好转不是症状消失，而是症状再次出现也不影响你的生活</strong>。</li><li><strong>让身体去做他想做的反应</strong></li><li><strong>不要拼命的让自己不恐慌</strong></li><li>飘然</li></ul></li><li>最后早上六点多才睡着，三个多小时，10点多就醒了。</li><li>醒来迷迷糊糊，三文鱼到了，让小熊切三文鱼，小熊有点不高兴说自己还没准备好起床，小吵了一会儿，就各自行动，小熊回床上再睡一会儿，我则去阿彭那取电瓶车。</li><li>在阿彭这里打包了手工糕。回程要到家的时候下雨了。</li><li>取完电瓶车上床躺着，和小熊倾诉对未来的焦虑还有财务压力，还哭了一小会儿，好久没哭了～甚至做好小熊不接受那我们就分手的准备。不过小熊还是蛮接受的，我们和好了，一起去赴约爽姐麻将局。</li><li>打车去前住所那边的麻将馆。第一家麻将馆超级有烟味，第二家麻将馆刚装修的不错，装修有点像茶楼，环境特别赞，三四个小时不到200块钱。</li><li>我是很快上挺，但是最后那个牌有时候凑不到。</li><li>打麻将的时候注意力都在麻将上，没有耳鸣和自己感觉要挂了的那种感觉，但是身体还是很虚。走路飘飘的。</li><li>麻将对我来说还是挺好玩的，但是超过三小时，就也有点累了。小熊不太会，输最多，这次以我自摸结尾，我最后算是小赢。玩的也不是真钱，虚拟筹码。</li><li>晚上吃王家大苑火锅，还是蛮好吃的，但我没吃太多，小熊一直吃到最后。</li><li>和H约着聊了一会儿语音，也是倾诉，我们好久没聊了，H已经是网易996社畜，回复也没给我太多启发，但是就那个聊一会儿也是好的。</li><li>晚上索性不回浦东，打车也要一百，不如就住在这周围的酒店。</li><li>在彭浦游走的感觉真好。</li><li><strong>晚上睡觉闭起眼睛时，那种晕眩感和濒死感又来了，但是这次自己心理暗示，学以致用，不把它当敌人，而是当朋友，告诉自己也告诉它，这是正常的生理现象，是神经过渡疲劳的一个身体反应，不要害怕，接受而不是对抗。然后就睡过去了</strong>。</li><li>“来吧，欢迎你。”</li></ul><h2 id="210505-彭浦-香蕉鱼书店"><a href="#210505-彭浦-香蕉鱼书店" class="headerlink" title="210505 彭浦 香蕉鱼书店"></a>210505 彭浦 香蕉鱼书店</h2><ul><li>太困了，一直睡到上午快11点。</li><li>起来之后，今天就在彭浦这边活动。</li><li>小熊去那个慈善店，9块钱买了蓝牙自拍杆，40买了一个小鞋子，还给茜茜女儿买了小衣服，可可爱爱。慈善店就是二手店，特别便宜实惠。</li><li>期间我在叮当买药买优甲乐的药。那个骑手以为我是送达地址店铺里的员工，就送到店铺里直接点击确认订单。在我的视角里是我没有收到药订单就完成了？打电话沟通后，他又后来回来从店铺取药给我。滴滴司机，外卖，快递员，真的是很抽象的存在。</li><li>打车去逛香蕉鱼书店，一个房子的香薰不错，买了两本烟囱有瑕疵的乞丐漫画，书封面带有我是傻b。一些分镜的表达还是挺有意思的。</li><li>晚上吃的莹楼馆炒菜，吃的干锅鸡，糟熘鱼片。</li></ul><h2 id="210506-回浦东了"><a href="#210506-回浦东了" class="headerlink" title="210506 回浦东了"></a>210506 回浦东了</h2><ul><li>早上从酒店醒来， 睡饱了。</li><li>最近只爱穿这一身衣服：黑灰牛仔裤，小鸭子短袖，hoka凉鞋。</li><li>小熊想回家了，不想在这边了。就打车回浦东，是一个女司机，果断坐了+给小费。</li><li>回家发现垃圾臭了生虫了，夏天了容易生虫</li><li>买了好多心理自救的书</li><li>晚上看大豆田和三个前夫第四集，松隆子的衣服好漂亮，第四集豹纹第一个前夫的衬衫好好看。</li><li>听「Reflection Eternal」，被触动了。就突然想到和前任刚处对象的事儿，那时候自己的生命力好旺盛。对世界充满了好奇心和求知欲，感情也很充沛。rainbow with out color .</li><li>今天想到终极的存在问题，想着我为什么会存在，为什么会说话，意识为啥存在。于是把自己逼进死胡同。想的时候偶发心慌，但并没有出现脑袋眩晕的情况。</li><li>不过什么想了一圈就是做完了，那么极其简化一个人的描述不就是这个人出生了然后死了，早晚都会死。</li><li><strong>最近「行动」和「思考」的界限模糊了啊，又开始活在意识流里了，过的太抽象了</strong>。</li><li>害，自己一方面觉得人生无聊无意义，一方面在看关于癌症科普，真是有意思 ==</li><li>喜欢小熊 嘻嘻嘻</li><li>21:57 此刻有点过年放假时的感觉了 舒服 想学插画 想写东西 有表达的欲望 觉得活着有意思 还有很多事儿可以探索</li><li>看看比我聪明的多的人是怎么活的，向外看</li><li>想买 Iphone12 白色  下一个手机一定要白色</li><li>refer:<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ff5hi6XWbssP-2LnActqOQ">【糖心理×欧文·亚隆】中国官方合作课 | 20周，学习大师の毕生经验</a> ,发现了欧文·亚隆的课，699元。弄一个。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/PnFmgx_OsVrO7_t01Xyneg">如果我们不是生命的旅行者</a> ，被击中了。<ul><li>知识把我们带向远方，情感却始终把我们拽回出发的地方。 #金句 </li><li>我想，生命就如一场旅程，如果我们不是生命的旅行者，感受不到畏惧与温暖、渴望与震颤、疼痛与孤独，走得再远，又有什么意义呢？</li></ul></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjYyMjM0MA==&amp;mid=2650879057&amp;idx=1&amp;sn=8bda6c06268dc7b1fc701820aea020c3&amp;chksm=bd13ed3a8a64642c9c9c46483a8ea3b67f6959252d5811f7349d72d4e1b4e8023d7b73b7fd14&amp;scene=21#wechat_redirect">我们是兼职在辟谣，别人是全职在传播伪科学 | 李治中（菠萝）</a><ul><li>为什么是这样？原因很简单，因为癌症发生最大的风险因素不是大家想象的空气污染、转基因食品，而是寿命。无论男女，当超过55岁以后，癌症发病率就开始指数性地上升。现在上海的平均寿命已经是80岁以上了，所以是处在发病率的顶端。</li><li>但其实我永远都要强调的是：预防大于筛查，大于治疗。</li></ul></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4MDg2Mzk1MQ==&amp;mid=2698951737&amp;idx=1&amp;sn=8e079f2a8739b75fdd8146555183bc40&amp;chksm=bab7ab998dc0228fe2892f24fc4cb042385dc0f5d06adc2eb03429be7b30e392ecca6ba8f63a&amp;scene=132#wechat_redirect">说教育内卷，看《小舍得》不如看《山河令》</a></li></ul></li></ul><h2 id="210507-看山河令"><a href="#210507-看山河令" class="headerlink" title="210507 看山河令"></a>210507 看山河令</h2><ul><li>温客行的气质太有魅力了吧。穿红色和粉色衣服都好看死了。</li><li>有时需要相信而不是质疑。有时需要质疑而不是相信。两者能用的恰到好处，真是挺难。啥都质疑就挺虚无的，啥都相信容易被骗+情绪上头，伤心。</li></ul><h2 id="210508-「最小阻力之路」-Aamazing-创造而非解决问题"><a href="#210508-「最小阻力之路」-Aamazing-创造而非解决问题" class="headerlink" title="210508 「最小阻力之路」 Aamazing 创造而非解决问题"></a>210508 「最小阻力之路」 Aamazing 创造而非解决问题</h2><ul><li>下午去公园踢毽子，觉得可以当跑步的热身，有的部分还挺锻炼心肺功能的。注意力能全部投入进入，无论是荒诞无聊还是耳鸣都不见了。</li><li>晚上看了会儿「最小阻力之路」，这本书两年前就在手上了，但是一直看不进去，今天突然能看进去了！<strong>瞄了一眼副标题：「以创造力修炼取代不断解决问题」击中了我，尤其是「取代解决问题」这几个字。我现在的人生模式就是定义问题解决问题，我觉得被自己困住了</strong>。遂马上翻开看，体验非常好，好久没有看进去一本书+很有启发了。第三章-「创造与问题无关」的一些摘抄：<ul><li><strong>「解决问题」与「创造」是截然不同的两回事</strong>。解决问题是采取行动，排除问题。创造则是采取行动，让某种事物出现-也就是你创造出来的东西。不管问题是什么，大致而言，任谁都无法彻底解决它。如果不知道该怎样创造出自己想要的东西，你总是会棉铃接踵而至的新问题。只有创造，你才不会遇到问题。</li><li>在我们的社会中，问题意识已经变成一种生活方式了。听听选举人怎么说？-赤字问题，酸雨问题题，福利问题，环境危机问题。。。问题一箩筐。</li><li>解决问题的最小阻力之路是让问题从恶化变成改善，然后在回归恶化。<strong>所有的行动都是问题驱动</strong>。（这句太好。）如果问题因为行动而改善了，那么进一步行动的动机也没那么强烈了。</li><li><strong>人生中所有最严重而最重要的问题，基本上都是无解的。问题无法被解决，只会被更大的问题掩盖掉。这种更大的问题将会把注意力提升到另一个层次</strong>。</li></ul></li><li>其实这个创造而不是解决问题，和哈佛幸福课的核心观点异曲同工：做自我实现的积极的事儿而非是减弱或生病的部分。</li></ul><h2 id="210509"><a href="#210509" class="headerlink" title="210509"></a>210509</h2><ul><li>JY 来家里吃饭聊天+聊保险。</li><li>没想到JY的经历这么多，现金流也一度吃紧不怎么好，还被骗过钱。</li><li>人的逻辑，而不是系统的逻辑。</li><li>人不是接口，说自己现在变回人了，很有人味而不是工具导向，说自己在学习怎么放松。现在JY的状态真不错啊。</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 惊恐初次发作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 最小阻力之路这本书：创造和问题无关，用创造取代解决问题。人生最重要的问题都是无解的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三. 回彭浦两天，和 JY 聊天。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金句: 「任由恐慌感和焦虑蔓延你的全身，让身体去做他想做的</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="创造" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%88%9B%E9%80%A0/"/>
    
    <category term="健康" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    
    <category term="惊恐" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%83%8A%E6%81%90/"/>
    
    <category term="问题" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210419</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/04/19/2021-04-19-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/04/19/2021-04-19-weekly_record/</id>
    <published>2021-04-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-27T08:33:59.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 身体不好的时候，真的一切都是身外物啊，提高生存质量，生命体验远比消费要重要的多。多买体验而不是买物件.</li><li>二. 心梗那个文章，太可怕了。因为耳鸣，我也开始全方位重构自己的生活方式。</li><li>三. 焦虑狼狼的心理健康文章; 户外 outdoor makes me feel alive .</li><li>金句: 「不要用恐懼對抗恐懼.」</li></ul><h2 id="210419-18号半夜吧算是-电流声耳鸣"><a href="#210419-18号半夜吧算是-电流声耳鸣" class="headerlink" title="210419 18号半夜吧算是 电流声耳鸣"></a>210419 18号半夜吧算是 电流声耳鸣</h2><ul><li>凹槽。。昨晚半夜1:00醒来，突然传来很尖锐的电流声出现了，我都不知道是不是耳鸣？还是幻听？</li><li>立刻跑到小区里，折腾半天发现脱敏疗法好像有用，去一个客观的非常大声音的地方，听那个声音，然后我脑子里主观的电流声好像就消失了。</li><li>不过睡觉时又回来了 = =，还能怎么办，只能硬挺着睡觉啊。</li><li>醒来后，电流声还在，小熊问我昨晚是不是没睡好，发生啥了，我大概说了一下，然后去拉屎。</li><li>早上在厕所拉屎开热风出来之后，电流声消失了。其实如果是在吵杂的环境也就是大白天消失，晚上睡觉回来，也还行，如果24小时都是这样，估计我就疯了。</li><li>第一天骑电瓶车到了公司，擦，体验太他妈好了。</li><li>耳鸣，英文：Tinnitus<ul><li><a href="https://www.health.harvard.edu/diseases-and-conditions/tinnitus-ringing-in-the-ears-and-what-to-do-about-it">Tinnitus: Ringing in the ears and what to do about it - Harvard Health</a></li><li><a href="https://www.nidcd.nih.gov/health/tinnitus">What Is Tinnitus? — Causes and Treatment | NIDCD</a> ，What causes tinnitus?<ul><li>Noise-induced hearing loss&nbsp;噪声性听力损失</li><li>Ear and sinus infections&nbsp;耳朵和鼻窦感染</li><li>Diseases of the heart or blood vessels&nbsp;心脏或血管疾病</li><li>Ménière’s disease&nbsp;梅尼埃氏病</li><li>Brain tumors&nbsp;脑瘤</li><li>Hormonal changes in women&nbsp;女性荷尔蒙的变化 （这个我也有可能，今天来大姨妈了）</li><li>Thyroid abnormalities&nbsp;甲状腺异常 （感觉我这个最有可能）</li></ul></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=kR3TWHyvEBk">Easy Tinnitus Treatment - Ask Doctor Jo - YouTube</a></li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=iD6rn-tSaGY">(脊醫王鳳恩- 耳鳴 原因就是這個? What is the cause of Tinnitus? Dr. Matty Wong Doctor of Chiropractic - YouTube</a></li><li><a href="https://www.mayoclinic.org/diseases-conditions/tinnitus/symptoms-causes/syc-20350156">Tinnitus - Symptoms and causes - Mayo Clinic</a></li></ul></li><li>甲状腺疾病：Thyroid Disease<ul><li><a href="https://my.clevelandclinic.org/health/diseases/8541-thyroid-disease">Thyroid Disease: Causes, Symptoms, Risk Factors, Testing &amp; Treatment</a></li></ul></li><li>看了资料又回顾了这个周六日：感冒 + 来大姨妈 + 甲状腺炎 + 疲劳 ；综合下来，耳鸣发生在我身上也毕竟正常了。</li><li><strong>身体不好的时候，真的一切都是身外物啊，提高生存质量，生命体验远比消费要重要的多。多买体验而不是买物件</strong>。</li><li>今天就只想睡觉 困死我 摸鱼摸了一天 啥也没干</li></ul><h2 id="210420"><a href="#210420" class="headerlink" title="210420"></a>210420</h2><ul><li>昨天晚上闲鱼卖出去一双大学买的三叶草的鞋。</li><li>早上一觉睡到 8:30 ，恢复了 80% ，昨天不到12点就睡了，特别安静的时候我还是能听到电流声，不过还能咋办，有就有被转移注意力  + 接纳。</li><li>早上醒来后还是有电流声，不过去洗脸刷牙，卫生间开了那个热风的声音后，出来感觉电流声又没了。</li><li>骑电瓶车上班，整个体验真太爽了。</li><li>摸鱼一上午，没觉得有电流声。</li><li>耳鸣的经历真是教会我接纳了 ， 越接纳好的越快。</li><li>YEEZY等一周万一卖不出去就自己穿吧，也没啥，其实都没啥，放下我执。</li><li>老妈回吉林了。</li><li>今天早上8:50出门后一直到20:00进卧室门，在大厅拆鞋的时候也没有电流声，但是20:00一进入卧室，卧室是一个相对安静，没什么环境音的地方，脑子里的电流声瞬间出来了，一开始出来的时候还是有点慌，但还是转移注意力，该做什么做什么呗～</li><li>如果是这样的话其实我是ok能接受的，如果二十四小时不间断，那是有点崩溃的。。。我也看了一些耳鸣的病例，我的绝不严重</li><li>some links:<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-FC02kcMGTiLyOAq2VUVqw">Vol.28 边缘化部门的摸鱼学导论</a></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/n-Xx7tY09RppoI4p89TZCQ">“结婚后，我终于变成了一个正常人。”</a></li><li><a href="https://club.q24.io/the-club-009/">The Club 009 有限游戏在边界内玩，无限游戏玩的就是边界</a> ,–&gt; <strong>学到一个问法：你最近在思考些什么？What’s on your mind today</strong>?<ul><li>首先，这个问题是非常开放的。答案可能是一本书、一部电影、一段关系、一堂课、一份工作、一个爱好等等。更主要的是，回答者会自己挑出这些里面他觉得最有趣的一个话题。其次，它传达的信息是思考，以及思考「思考」本身是人类的基本活动的观念，这样会鼓励思考。第三，这是最容易回答的问题，它其实就是在询问对方已经在想的事情。第四，这可能会引向更有成效的对话。你们可以一起讨论这个话题，一起推进这个思考。第五，答案很可能是出人意料的。和书本和职业不同，人们的思想变化无穷。第六，它有助于捕捉一个人的本质。工作可以是出于环境和出身所迫，但我们的思想都是我们自己的。除了这个，我想不出更好的方法来快速判断一个人到底是什么样的了。（双手双脚同意！！）</li></ul></li><li><a href="https://share.api.weibo.cn/share/216876462.html?weibo_id=4628056700360116">「龙虾教授」乔丹·彼得森（Jordan Peterson）最近做客Modern Wisdom播客</a>,和主播Chris Williamson聊到动情处再次泣不成声（最近他接受采访，聊到病痛和家人/支持者对自己的关爱时经常性的哽咽），简单总结下这期播客：<ul><li>教授认为如果重新书写他的《42条生活法则》<a href="http://t.cn/A6cCWbAO%EF%BC%8C%E4%BB%96%E4%BC%9A%E5%8A%A0%E4%B8%8A%E4%B8%80%E6%9D%A1%EF%BC%9A%E7%95%99%E5%87%BA%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%9D%A5%E7%8E%A9%E3%80%82">http://t.cn/A6cCWbAO，他会加上一条：留出一些时间来玩。</a></li><li>为了做到这一点，教授把享受家庭时间、跳舞、散步都纳入了他的日常列表当中。</li><li>时刻提醒自己，生命短暂。</li><li>教授算了一下他或多或少还能再和爸爸见40次，这让他产生了强烈的紧迫感，并把时间投入到对自己更重要的亲情关系中。</li><li>关注自己的情绪，如果你能解码情绪背后的秘密，那会帮助你解决生活中的很多事情。</li><li>JP教授新书《Beyond Order》</li></ul></li></ul></li></ul><h2 id="210421"><a href="#210421" class="headerlink" title="210421"></a>210421</h2><ul><li>若要真正理解，把自己置身其中必不可少。</li><li>昨晚看了钢炼fa，一口气看了10集，真是不错，而且在有的分钟的时候，电流声感觉是不见了</li><li>好在电流声不影响睡眠，昨晚2:30醒了一会儿，发现电流声和那个小风声来回交叉，有点怕，不过后来又睡着了一觉睡到今天8:35</li><li>今天8:55从家开车，我觉得很晚了 但是25就到了，而且我最后在张江地铁站还是绕弯路线， 还不是最短距离，还能在优化一下路线在最后的时候。</li><li>今天太匆忙出门没带眼镜 ，整个人特别躁动</li><li>中午提前30分钟翘班回家了，没什么活儿，又实在坐不住</li><li>周会汇报稿子<ul><li>字体这边，上周上线 5 节案例课。</li><li>总数据：跟上周相比，除了播放率都全面上升，uv，评论，收藏，总付费，都是上升的，播放率因为uv上涨所以略微有点下降，可能就是因为清明节过去了，整站流量上升。</li><li>优质课程是新签老师的一个手写秀丽笔的课，付费和播放都还可以，然后本身手写秀丽笔这个内容，是之前字体板块做的比较少的，也是对内容丰富度的一个补充，课程内容也有笔在纸上写的部分。也在和这个老师约案例课和系列课。</li><li>本周除了照常约一些案例课，重点和新旧老师约一些字体的系列课。</li></ul></li><li>somelink:<ul><li><strong><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qotbJbKqOEJg4IfeCrPT7w">世界变了，男性却仍未从性别规训中解放自己</a> ，这个文章写得真不错:</strong><ul><li><strong>来找我的男人大多有种共同的语言，那就是不多说：不多说自己的失败，不多说自己的挫折</strong>。之所以肯来到我面前，都是因为遇到的危机已经到了自认为“无可挽回”的地步。</li><li><strong>离婚要办成得有两个条件：女性要有经济独立的能力，也要有情感独立的能力</strong>。在一段不太美满的婚姻中，许多丈夫都会害怕自己的妻子掌握这两种能力，因为它代表着女人不是因为冲动离家，离家后，她们确实还有办法解决问题。于是，一些律师会建议女性先找心理治疗师，看看能不能解决婚姻里的问题，如果不能，就寻求自我成长。</li><li>最后一次咨询结束时，医师向我付清了治疗的费用。那时台湾还没有电子支付，需要现金交易。那位医师站在我面前，把他的钞票，一张一张地从钱包里掏出来交给我，并对我说：“唉，王医师，你这个钱也太难赚了，你一个小时赚的钱，我只要五分钟就能赚到。”他要将我一局，他抑郁的时候像条虫，好了就想跟我来一个回马枪。</li><li>竞争好像是男人永恒的主题。大家是哥们，也互为对手：小的时候，比的是谁尿得更远；长大了，比谁的女朋友谁的妻子更加漂亮，谁更加事业有成。</li><li>与这种不服输相伴的，是对内心情绪的压抑。</li></ul></li><li><a href="https://www.onespiece.com/blog/026b820ef24">设计即参与 - 设计 JoDS Issue 1</a></li></ul></li></ul><h2 id="210422"><a href="#210422" class="headerlink" title="210422"></a>210422</h2><ul><li>今天耳鸣好像加重了，前三天起码白天到了公司都没了，但是今天到了公司好像也能听到，就距离初次出现，第二次panic，真的慌</li><li>昨天也有点没睡好，电流声一直很响，10:30以后耳鸣好像好了一些</li><li>yue群里最近少有的活跃了点，也不知道大家天天都在忙啥啊？</li><li>把松隆子演的，和三个前夫的第二集下载了</li><li>世界地球日，星巴克11-12点自己带杯子免费喝咖啡，小熊搞了一个免费的喝的</li><li>中午小熊来了，一起吃的驴肉火烧+驴肉杂，后面买了一个冰淇淋然后小熊送我回公司。</li><li>在外面时候耳鸣声彻底没了，回公司暂时也没触发。</li><li>不过好像15:00以后在室内还是时隐时现，到了室外就彻底没有了。</li><li>想来想去耳鸣的电流声还是大脑压榨太多，但是给予的营养没跟上。</li><li>link:<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/7ZihFiOVzGZMjRqAHvqYtA">户外风潮对品牌及个体的影响会是什么？｜ 对话 3 位业内人士 VOL.1</a>，一个月内看完最近激动的一个文章，有点激动，感觉我是不是也不适合室内，尤其现在耳鸣之后？<ul><li>那从什么时候开始接触户外运动的？并且一直在做这件事情。曾经，因为我的身体状况，上班之前会流鼻血，晚上回家也会流鼻血，就是在室内工作这个环境让我身体不断有这样的反应。我就发现我应该去接触一下户外运动，那个时候是骑公路自行车，一边在韩国工作，一边找机会骑行。两年的时间，我把整个韩国可以骑行的公路骑遍了，最后还得了一个奖状。</li><li>接触了冲浪之后，我就完全把我的工作辞掉了。我对我自己说，我不要再为任何一个人打工，我要为我自己工作。自从那个决定，生活就开始发生了 360 度的变化，我尝试着去培养自己，开发自己的潜力，希望用不一样的方式去链接我的生活和爱好。</li><li>活的更认真的一点。</li></ul></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6075d05d376238df31141f78?s=eyJ1IjogIjVmMGIxMGE4ZTkzNDE4MTgwZjFmZDVkZiJ9">熊与树：星空下有酒，而你本就是所有（上集） - 丸籽小酒桌</a> ,<strong>熊与树,接地气又诗意</strong></li><li><a href="https://www.douban.com/group/topic/221686978/?dt_dapp=1&amp;dt_platform=com.douban.activity.wechat_friends">找到适合自己的极简方法很重要——极简一个月给我…</a> </li><li><a href="https://matters.news/@closetreader123/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%BF%85%E9%A0%88%E9%87%8D%E4%BE%86%E7%84%A1%E6%95%B8%E6%AC%A1-%E6%84%9B%E5%9B%A0%E6%96%AF%E5%9D%A6%E7%9A%84%E5%A4%A2-bafyreigb2ik37jkeov5knmrhmmbdl4imvzd7rlz7mlpzspzytf4plq63ua">如果人生必須重來無數次｜《愛因斯坦的夢》 - 衣櫥裡的讀者 podcast (@closetreader123)</a></li></ul></li></ul><h2 id="210423"><a href="#210423" class="headerlink" title="210423"></a>210423</h2><ul><li>昨晚继续看了会钢链FA，喜欢温莉，主角也不是那么直男啊，很在乎温莉的想法和心情，人物刻画的不错。</li><li>昨天关灯关手机后，耳鸣的电流声太响了，但是太累了就睡了，大概两点多醒了一下，四点多醒了一下，然后8点醒了，整体睡眠还可以。</li><li>醒来之后小熊熊洗澡澡，在被窝里抱了一会儿。</li><li>茜茜推荐的那本书真不错</li><li>我这波耳鸣的反思就是，任何工作都不值得我这么上心以至于损害到自己的身体。</li><li><strong>反复看了好几遍 ：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/CsAAQW2ur773pOc5i6mdSw">当心梗缠上年轻人</a>，很多点记笔记啊。挺他妈可怕的。画重点：检查心梗–› 心脏冠状动脉CT，ST段抬高；胸痛中心；原地120，然后再给亲友打电话</strong>。<ul><li>心梗是一种明确的和生活方式息息相关的疾病。</li><li>他的年轻患者中，99%都有熬夜的习惯。夜晚时，人们本该进入睡眠状态，身体的血液需求量会减弱，心脏也会结束一天工作，进入休息模式。但熬夜时，为了保证血压，心脏只能更卖力地泵血，工作负荷随之增加，长时间这样运转，「心脏的工作就会乱套」。同时，持续的熬夜，也会让炎症因子和白细胞聚集，更容易导致动脉斑块的形成和硬化。</li><li>在年轻人群中，这些饮食方面的变化则大多表现为：爱吃外卖，吃油腻、高盐的食物和甜品，喝碳酸饮料，同时又缺乏运动——这大大增加了他们出现「三高」（高血脂、高血压、高血糖）的风险，而「三高」则会直接导致光滑的血管壁形成斑块，造成血管狭窄。还有一些年轻人爱抽烟，烟碱和尼古丁也会损害血管内皮，让血管内皮变得更脆，容易形成破口，使得血脂、胆固醇在这里沉积，「就像水垢一样，斑块也会自然形成。」</li><li>此外，快节奏的生活，无法缓解的压力也是不可忽视的诱因。压力带来的高度精神紧张会导致心脏内皮细胞被严重破坏，而通常，熬夜，喝酒，抽烟等行为也与压力伴生，使得心脏进一步岌岌可危。</li><li>阜外医院心脏康复中心主任冯雪说，在她接触到的44岁以前（联合国世界卫生组织对青年的定义）的案例中，遗传因素和三高都不是最常见的，「压力」往往是他们共同面对的问题。她有一个细微的观察，「如果仔细询问这些病例，在这些得心梗的年轻人中，往往在心梗前的一两年内，生活发生了剧变，或是工作，或是家庭，或是情感。」</li><li>还有一些微小的生活习惯，也是心梗发生的诱因。有的年轻人喜欢突然之间剧烈运动，或是在炎热夏日里突然冲凉，这些行为都可能会导致交感神经过度兴奋，血管突然收缩，血压增高，血管内斑块破裂，发生猝死。此外，对于血管内已经有斑块的人，如果长期便秘，排便时过于用力也可能会导致斑块破裂，诱发心梗。</li><li>此外，运动也可以帮助心脏形成侧支循环。心脏缺血后，在原来的血管外，会生长出一些细小的血管，供给那些因血管堵塞而得不到血液补给的区域。冯雪说，运动可以帮助人们滋生更多的新鲜血管，「主路堵了，有其他血管旁路可以走，就像二环堵了，但是我们可以绕路。」</li><li>但是，运动也要适量，需要制定符合每位患者身体状况的方案，因此，去专业的康复机构，也是一个很好的选择。</li><li>而更合理的方式应该是原地休息并拨打120，由急救车送去有「胸痛中心」的医院——「胸痛中心」意味着一家医院具备较强的鉴别心梗的诊断能力，同时，也有一套完整且高效的抢救流程。</li></ul></li><li><a href="https://club.q24.io/the-club-008/">The Club 008 热爱自己工作的人，不会饿死</a> <ul><li><a href="https://book.douban.com/subject/26705846/">剪刀石头布 (豆瓣)</a></li><li>「我会每隔两三年学习一项新事物，就像彼得·德鲁克那样」</li><li><a href="https://book.douban.com/subject/30348435/">如何想到又做到 (豆瓣)</a><ul><li>你认为更重要的东西，对你选择做什么有着很大的影响……人生头三件最重要的东西是：金钱、社会关系和健康。</li></ul></li></ul></li><li><a href="https://site.douban.com/111352/widget/notes/364122/note/696380145/">说一说坚持需要的“心理富余量”</a><ul><li>所谓心理富余量指的是，当你想要坚持做一件事（尤其是学习新的东西，或是戒烟戒酒锻炼身体等）的时候，你并不处在压力极高的时期，除了完成本职工作、日常任务，你在心理上还有些属于自己的富余空间。表面上的时间不够，总可以挤出来，但心理上若是没有富余量，那就绝不可能坚持下去。</li><li>心理富余量可以解释一个很奇怪的现象：为什么20多岁的人难以坚持，而从30岁到40岁开始，再到退休老人，反而相对容易坚持学习一门技艺。20多岁的人非常慌乱，一旦告别校园，生活中将要发生许多的转折，比如找工作，比如适应工作，比如寻找未来一起生活的人，比如生儿育女。如此繁多的事情堆积在这十来年，心理上哪里还有富余量？</li></ul></li><li><a href="https://site.douban.com/111352/widget/notes/364122/note/741182029/">故事会自己浮现出来</a> ，何伟作为记者的洞察</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/2ezrWlaJ2Zxl9Sqpk5hJTw">今天我们如何教育男孩？性教育也是性别平等教育 | 随机波动045</a></li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/F_Cfbzun8rVBdXPi33cjUA">心理学家说，让人决定离婚的最关键因素并不是亲密关系质量，而是…|学术吃瓜，旧文重发</a><ul><li>书中写到：<strong>“亲密关系满足的秘诀：1、欣赏你的伴侣，2、表达你的感激，3、重复上述两步</strong>。”书中还给了具体方法：“要有义务地去注意伴侣为你付出的关爱、仁慈和慷慨。然后，每一周都要和你的伴侣分享你最欣赏的三个友善之举，无论巨细。”</li><li>书中写道：“伴侣能一起玩乐就能更长久地在一起…在现实的世界里，那些热衷于徒步旅行、骑车、跳舞或者参加音乐会、演讲和演出的人，比那些只是待在家里看电视的人，认为他们的婚姻质量更高（Strong &amp; Aron，2006) 。”</li></ul></li><li><a href="https://ncase.me/mental-health/zh-TW.html">心理健康小祕訣 feat. 焦慮狼狼</a> ，<strong>这个文章真不错，心理健康最佳</strong>。<ul><li>但要是你相信恐懼是必須「克服」或「戰勝」的&nbsp;敵人，或者某種必須「充滿正念」去忍受的煩人東西，那任何技術都無法完整發揮作用。就像我剛說的：<strong>我花了十年才終於明白這件事：恐懼並不是敵人。恐懼是朋友</strong>。</li><li><strong>心理健康的人不是在「應付」情緒，而是在與情緒合作。他們會把「負面」情緒當作提示，當作改善生活的建設性批判。</strong></li><li>「不要用恐懼對抗恐懼」 –&gt; 本周最佳</li><li><strong>9 個你的個人軟硬體專用的心理健康習慣：&nbsp;冥想、寫日記、睡覺、運動、飲食、和朋友聊聊、交新朋友、學習、練習美德。  –&gt;  我靠 ，我最近两个月，除了偶尔写日记，一个也没做</strong>。</li></ul></li><li>「纳斯达克 100」指数基金</li></ul><h2 id="210424-大失眠"><a href="#210424-大失眠" class="headerlink" title="210424 大失眠"></a>210424 大失眠</h2><ul><li>公园跑步 有点下雨了 跑了1公里就喘到不行 跑步的时候也有耳鸣声</li><li>踢毽子 开心 小熊太可爱了 踢完送小熊吃牛骨头 我回家换了身衣服 </li><li>宜家 吃了两份三文鱼 不喜欢吃小丸子了</li><li>宜家真是出片的好地方 拍了歪头照片 可可爱爱</li><li>约见广鹤 自我束缚还是很多啊  也很执着主流标准 吃了泰国菜 记录卡路里 。。。我俩陪着在静安寺附近买了瑜伽服 恩 希望越来越好吧~印象最深的是不能久坐 久坐腰会疼 </li><li>很累了 回到家十点多 准备睡了 结果电流声超级响 晚上大失眠 四点才睡</li></ul><h2 id="210425-今天进房间好像耳鸣声小了-晚上左边高频的破天荒听不见了"><a href="#210425-今天进房间好像耳鸣声小了-晚上左边高频的破天荒听不见了" class="headerlink" title="210425  今天进房间好像耳鸣声小了 晚上左边高频的破天荒听不见了"></a>210425  今天进房间好像耳鸣声小了 晚上左边高频的破天荒听不见了</h2><ul><li>昨天晚上大失眠，本来11:30就关手机睡了，但是关手机关空调后，脑子里耳鸣那个电流无比的响 折腾到四点才睡 擦。。。</li><li>早上骑电瓶车踩点到的</li><li>真是不想上班啊 骂了戈壁</li><li>上午工作WIFI不好使 阿伟让我改一套什么玩意的 MLGB 气死我了</li><li>上海公积金提取 申请了 <a href="https://www.zhihu.com/question/39233415">如何优雅地在上海提取公积金交房租？ - 知乎</a></li><li>中午去阿彭那吃火锅 感冒 精神状态也不好 没什么味道 但就当兜风了 </li><li>13:42 此刻：感冒 口腔溃疡 甲状腺炎 神经性耳鸣 集于一身 ==</li><li>感觉有的日子再回忆起来 有点模糊了 好像除了现在的日子 都有点模糊 ，还是要及时记录啊</li><li>下午和缘缘聊了一会儿天，额，生病的时候就只想搞健康，市场洞察，钱，世界的未来都和我无关 hhhh</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=9S7dukWIn7k">How to Naturally Get Rid of Tinnitus | Dr Alan Mandell, DC - YouTube</a>  ，！！！有用！</li><li>晚上打车回家，吃了淘宝买的三文鱼，好吃！</li><li>照着上面的那个耳鸣的视频做了点动作 感觉左耳高频的耳鸣破天荒不见了 然后左耳靠枕头 能听到的耳鸣很小了 10点半就睡过去了</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 身体不好的时候，真的一切都是身外物啊，提高生存质量，生命体验远比消费要重要的多。多买体验而不是买物件.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 心梗那个文章，太可怕了。因为耳鸣，我也开始全方位重构自己的生活方式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三. 焦虑狼狼的心理健康文章; 户外 o</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="健康" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    
    <category term="户外" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%88%B7%E5%A4%96/"/>
    
    <category term="耳鸣" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E8%80%B3%E9%B8%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210412</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/04/12/2021-04-12-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/04/12/2021-04-12-weekly_record/</id>
    <published>2021-04-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-20T09:56:04.792Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 「搞钱」这事儿从根本上不是打工和自由职业者的区别，而是甲方和乙方的区别？</li><li>二. 饮食结构，反面是精致糖 + 欧米伽6脂肪酸 + 加工过度的肉；正面例子是消除身体炎症的地中海饮食：豆类 + 蔬菜 + 鱼肉 + 龙舌兰花蜜 + 绿茶 ，睡觉时手机飞行模式; 哈佛幸福课常看常新：1.运动是最不能放弃的一件事儿 2.冥想让人平静，扛得住惊吓。</li><li>三. 有一家女性拳击馆，一节课550，10节起卖；踢键子喜欢。</li><li>金句: 「美和智力都得要。」</li></ul><h2 id="210412"><a href="#210412" class="headerlink" title="210412"></a>210412</h2><ul><li>这周周一周二请病假了</li><li>今早起来终于觉得身体和精神状态都比较好了，眼镜和脑袋都不疼，也没有耳鸣了。</li><li>躺在床上看了一会儿韩国综艺，华莎，李孝利，JESSI，严正花，远征队，华莎的嗓音太好听了吧，JESSI也很可，孝利长得真的很漂亮天生明星为舞台而生，严正花是韩国歌坛经典人物，真大前辈，招待好好听。</li><li>去了浦东的医院没有去六院，感觉近了很多，路程上可以省下来回一个小时吧</li><li>发现最近两个月个人层面上，真是没有输入也没有输出啊</li><li>电脑内存严重卡了。</li><li>四点多从医院出来直接打车去阿彭吃火锅，太丰富了，太好吃了，最后阿彭给了点黄酒和花生米。</li><li>看到豆瓣一个文章，突然想到心流，就觉得我最近的状态不是让我消耗的就是及时行乐的所以感到快乐持续很短，的确没怎么有过心流。上一次有心流还是春节在自己家学AI，写情人节文章，弄博客功能。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/w6P_kMUil06Pr6Evv-zk3w">只需认出，一切都是你玩自己的游戏~</a><ul><li>从外在事业中追逐财富，回归到认识自己，让内在丰盛自然体现的过程。</li></ul></li></ul><h2 id="210413"><a href="#210413" class="headerlink" title="210413"></a>210413</h2><ul><li>耳鸣已经基本完全消失了，昨晚和今早醒来好像这两个阶段只有不到几十秒，几个瞬间的轻微耳鸣。</li><li><strong>自由职业者仍旧是服务甲方，那么肯定也会被人指指点点，只是更灵活更机动。所以，「搞钱」这事儿从根本上不是打工和自由职业者的区别，而是甲方和乙方的区别</strong>？</li><li>感觉还是要靠别处养活自己的爱好啊，或者自己的创作啊。</li><li>寻思要不要报一个宅宇的冥想班啊，1499，肯定靠谱，但是不知道是否适合我。</li><li>下午和小熊出去玩。<ul><li>苹果店看内存，一个老外中文特别好，在中国15年了，第一份工作是教英文，好像叫白皓</li><li>鲸字号线下店 有一组水彩蛮好看的 挤挤</li><li>IT 逛衣服 也没看到啥</li><li>吃月圆火锅，心突然慌到不行赶紧叫停，出来到了外面后好了很多</li><li>去一家女性拳击馆 一节课550 10节起卖 对我来讲有点贵 但是按照毛毛教练的资历和上海的物价不算贵 比较客观 看看8月份后手里宽敞一些 上一个吧</li></ul></li></ul><h2 id="210414"><a href="#210414" class="headerlink" title="210414"></a>210414</h2><ul><li>早上居委会大妈框框敲门 MLGB 问疫苗接种情况</li><li>耳鸣继续监测，昨晚和今早也基本无耳鸣，偶有一两次几秒。</li><li>但是甲状腺好像又有点肿了，脖子这里跳的又开始有跳点感觉。</li><li>上班让人生病</li><li>今天外面好冷阿</li><li>结果周会发现大家数据都下降了 = = 之前一顿担心 太当会事儿了阿</li><li>小熊中午来啦。吃螺师粉。</li><li>甲状腺这个，饮食看看怎么吃，准备看点英文文献。</li><li>工作周会汇报稿子<ul><li>字体上周一共上线 5 个案例课</li><li>总数据，跟上周相比，UV，播放次数，播放率，评论次数，都是增加的，收藏和总付费是减少的。</li><li>上周的总付费整体不高，尤其是后半周。可能原因：<ul><li>从内容的角度上。一个是讲师 + 一个是内容的丰富程度。上周五个字体案例课均来自两个字体讲师，这两个讲师也是当前字体板块的主要输出讲师，除去特别出彩的做的好的案例，可能学员对这两个讲师的新鲜度有所下降。正好最近新签的讲师，已经新出了内容，有的已经给到后期，下周就可以上线，</li><li>从投放的角度上。我和震哥要了近期的数据，大致是3月份总量有37万的展示，但是点击只有一万8，不到两万，总充值198，新用户充值17.整个充值是老用户居多，新用户充值少，就是转化率不高。我不知道就是下周的周会，或者我们是不是一个月中的一次，可以请徐震和我们一起开会，也会为我们增加一些内容的线索。</li></ul></li><li>最后是上周的字体优质课程，是一款近期流行风格酸性效果字体，有4 个付费，80多个评论，播放数据也比较高，已经和老师又约了几个酸性字体。</li><li>本周重点一个是继续约五六月份的字体课程，一个是加强字体竞品的调研，再有是跟进新签约老师的内容，保证下周能够上线。</li></ul></li></ul><h2 id="210415"><a href="#210415" class="headerlink" title="210415"></a>210415</h2><ul><li>早上的中间醒来，出了好多汗，那瞬间还是有几秒的耳鸣</li><li>昨天晚上一顿看抗癌行动那本书，书还是和前任在苏州诚品买的，挺不错的。中心思想反复说抗癌的饮食结构，反面是精致糖 + 欧米伽6脂肪酸还有加工过度的肉；推崇的是能消除身体炎症是地中海饮食能：<strong>豆类 + 蔬菜+鱼肉+龙舌兰花蜜+绿茶</strong>。很多能及时调整纳入自己生活中。还有就是睡觉时手机飞行模式。</li><li>下午按摩右侧下巴和脖子那，竟然有点酸酸的，想看看肌肉图</li><li><strong>晚上躺着看哈佛幸福课的冥想与运动那节，还是很有启发，也能快速投入到生活中执行</strong><ul><li>运动应该是你最后放弃的事情 ，如果只能做一个运动 ，是每周30分钟 3-4次的有氧。</li><li>冥想–&gt;平静，受到惊吓的概率越来越低。我需要这个！！十分需要！！！最近我就总收到惊吓</li></ul></li></ul><h2 id="210416"><a href="#210416" class="headerlink" title="210416"></a>210416</h2><ul><li>今早起来，脖子的那个跳动弱了很多，基本恢复到正常的身体状况了，上周四开始身体难受的，用了一周啊。</li><li>看到阿德因为心脏病退役，觉得人生无常啊</li><li>冲了一个YEEZY奶油色，太好看了啊</li><li><a href="https://lishun.zcool.com.cn/?myCate=0&amp;sort=8&amp;p=2">李舜的主页 - 站酷 (ZCOOL)</a></li><li>不过过了近一年的具象生活没怎么看书看展，尤其最近身体闹革命后，感觉自己想看看书了</li><li>看狂浪大哥博客，一个月赚4W啊，哇靠，16个开源线积累在一起的，但是同时想到海程说的跑通一个业务就够了，两者里当然太多细节都不知道，我自己现在肯定是在试错阶段或者躺平阶段 哈哈哈哈哈</li><li>晚上看了一集松隆子的新片儿转移注意力，挺喜欢的，虽然有的部分有点刻意，单至少能让我认真的看进去</li></ul><h2 id="210417"><a href="#210417" class="headerlink" title="210417"></a>210417</h2><ul><li>衣服和鞋到了</li><li>看华莎的我独自生活最新一期，吃饭真香啊</li><li>下午和小熊去公园，准备跑步，但是那个公园不是塑胶跑道</li><li>公园里好多帐篷，野营，小熊问了其中一家的女主人是否进帐篷感受一下，女主人很热情，我俩依次进去试了一下 还挺不错的</li><li>回来的路上都饿了，闻到一家牛骨头店，牛骨头好吃死了！一口骨头，一口蒜，一口烧饼，一口汤，上天！</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Y4YkNlpK7ps">One Man’s Dream Tiny House You Have To See - YouTube</a></li><li>综艺：女隐派 模特+搞笑艺人+IDOL，每个人在专业领域里就是专业啊 </li><li>最近没学新东西，就觉得有点无聊。美很重要，让自己感到自己聪明也很重要，美和智力都得要。</li></ul><h2 id="210418"><a href="#210418" class="headerlink" title="210418"></a>210418</h2><ul><li>逛迪卡侬，发现有毽子，踢了会儿毽子，还买了一个，喜欢，全是肌肉记忆，小熊看了一会儿帐篷，看中了一个露营车</li><li>地铁口买了个什么奶绿，小熊觉的奶油多，都让我自己喝了，</li><li>真不愿意坐地铁啊</li><li>和小熊一起去建投书店，小熊兴致勃勃，我呢，对书籍基本无兴趣了，就打开了一本花椒与鱼翅 是关于吃东西的，个人体验都不如去书店前逛迪卡侬时踢毽子有意思，然而这在一年前完全无法想象，当年也是一到周六日就泡万圣节书店的人</li><li>而翻花椒与鱼翅时，我在想是否有同款纪录片这种影像资料？对中文真的看不进去 。。。。。。</li><li>本来寻思坐船到东方明珠那里 但是好累了 就回家了</li><li>YEEZY 穿了几个小时压脚 ，这么贵体验不完美，就让我特别不爽，纠结了一下还是放闲鱼卖掉好了</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 「搞钱」这事儿从根本上不是打工和自由职业者的区别，而是甲方和乙方的区别？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. 饮食结构，反面是精致糖 + 欧米伽6脂肪酸 + 加工过度的肉；正面例子是消除身体炎症的地中海饮食：豆类 + 蔬菜 + 鱼肉 + 龙舌兰花蜜 + 绿茶 ，睡觉时</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="哈佛幸福课" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%93%88%E4%BD%9B%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E8%AF%BE/"/>
    
    <category term="健康" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周记_210405</title>
    <link href="http://www.huyuning.com/2021/04/05/2021-04-05-weekly_record/"/>
    <id>http://www.huyuning.com/2021/04/05/2021-04-05-weekly_record/</id>
    <published>2021-04-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-13T05:34:38.961Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>一. 人生第一次耳鸣五小时，恐惧，害怕。身体最近闹革命；充分意识到公司和个人是对立的，在时间上绝对是。</li><li>二. carharttwip（卡哈特）他家东西还不错，挺有质感的。小熊带他家帽子像个小栗子🌰，超可爱。</li><li>三. 和雪莹吃饭。</li><li>金句: 「去泰国/台湾/墨西哥，这种服务业发达的地方过日子。不如一步到位。」</li></ul><h2 id="210405-晚上逛街开心"><a href="#210405-晚上逛街开心" class="headerlink" title="210405 晚上逛街开心"></a>210405 晚上逛街开心</h2><ul><li>妈妈没跟我说就到上海来了 呃呃呃呃 给我气够呛 关键昨天三点睡的 实在没有精力接待啊</li><li>和我妈吵完架后 睡了一会 睡醒了感觉身体状态好了些了 和小熊去吃烤肉 没想到大世界地铁口这么多好吃的 </li><li>吃了一个新疆串味道一般 买了小绍兴的半只鸡 蘸料多要一份要3块钱 小熊想吃鸡肉了</li><li>那个烤肉店人比较少 全程觉得辛拉面的面汤最好吃 五花肉反而没吃几口 觉得有点油</li><li>出来之后去人广逛街 逛了一个IT 里的 carharttwip卡哈特 东西还行 做工装的 蛮开心的 </li><li><strong>小熊带他家的帽子像个小栗子 可可爱爱</strong> </li><li>小熊今天太美啦</li><li>上五楼去了亚瑟士给小熊看鞋</li><li>晚上回家看到小胖哥更新视频，说PAM，正好是我一个白色飞行夹克的牌子，小胖哥 <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dr0PaTpZ0EM"> 傳達正能量給大家！澳洲OG街頭潮牌 - Perks And Mini (P.A.M.) - YouTube</a> ，看到这个视频推的那个朋友，在澳洲买手店工作，后来辞职，也是一个穿搭UP主，但是不太喜欢，还是比较喜欢小P孩和小胖哥。</li></ul><h2 id="210406"><a href="#210406" class="headerlink" title="210406"></a>210406</h2><ul><li>决定这周摸鱼模式开启 三月份干活儿干太狠了</li><li>早上根本起不来</li><li>看QQ音乐 JB发新歌了 封面就用的备忘录写的freedom可以可以 音色真的好听啊</li><li>上班 心情复杂 到了公司通体不顺</li><li>看到红姐频繁出现在新西兰群中说话 就很开心 哈哈哈哈哈</li><li>准备找找浦东的拳馆和跑道</li><li>厕所摸鱼</li><li>创作欲回来了 想写文章 <ul><li>去年年终总结 </li><li>三月份的工作内容</li></ul></li><li>五一不出去啦 看看端午出去</li><li><strong>大鳗鱼说出去的话也是一样的道理，应该去泰国/台湾/墨西哥，这种服务业发达的地方过日子，在北美或者美国就是赚钱，白人老人最后也是去墨西哥，不如一步到位</strong>。泰国看看和小熊明年可以去看看。</li><li>当然，一个人，或者一对儿究竟适合在哪里生活，最后要讲究的是价值观的匹配和哪里能给予你尊严和保证生存质量，这个最后的结果一定是自己探索出来的。大鳗鱼探索的结论是上述，但是他个人如果标签化，他是：自由派；亚裔（黄皮肤）；男性，异性恋；我俩是：自由派；亚裔，女性，同性恋。所以我们重合的是政治倾向和亚裔。而我现在即使是否一定要移民，我也不是那么确定，因为我现在是基层打工人的角色，但毕竟国内对待女性和性少数真不行，总之，这玩意是屁股决定脑袋的事儿。</li><li>周围的朋友，我看了一圈价值观趋同的，但是还在留在国内的，真是在国内打通了现实层买了房子啥的，打通了收入这块的，如果我也打通了，我还要走吗？接着探索吧。害。</li><li>得弄一下工作室对公账户</li><li>中午小熊来了，吃得螺狮粉。</li><li>小熊走了之后我在联想大楼那片压了一会马路，真惬意，春光好，真是不想上班，特意坐过了午休时间。</li><li>some link<ul><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/5zgVvgKFr_9jGCtVNs08-Q">15岁的孩子创业几年，干出大人也未必能干的事情</a></li><li><a href="https://zhanluyan.com/210402weekly.html">周记210402 · erica’s playground</a></li><li><a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/606b1d59baa349b7204ac84c">我们什么时候会需要“向下的自由” - 海马星球 | 小宇宙 - 听播客，上小宇宙</a> ，挺好的。</li><li><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/diSP2bGWAzF3QLUmdTldtQ">住不起房的年轻人决定下海</a></li><li><a href="https://z.arlmy.me/posts/MastodonArchives/2021/MastodonTootsArchives_20210403/">Toots 2021 Mar.28 - Apr.3 | 素生</a><ul><li>成为一家冷静的公司，关键就在于想清楚你是谁、你想服务谁、你想对谁说“不”，并由此做出决策。关键就在于你得知道，要对哪个部分做出优化。这并不是说任何一个选择都是正确的，但是，不做选择或犹豫不决必定是最错误的。</li><li>承诺就像债务一样，会堆积起来，还会产生利息。拖延的时间越长，代价就越大，后悔的感觉也越强烈。等到真正动手去做时，你就会意识到，“好的”两个字是多么昂贵啊。</li></ul></li></ul></li></ul><h2 id="210407"><a href="#210407" class="headerlink" title="210407"></a>210407</h2><ul><li>和妈妈晚上吃南门涮肉火锅，妈妈穿着我大学时候买的衣服，整体状态我看挺好的。</li></ul><h2 id="210408-眼睛超级疼"><a href="#210408-眼睛超级疼" class="headerlink" title="210408 眼睛超级疼"></a>210408 眼睛超级疼</h2><ul><li>早上恶心 反胃 眼睛疼 有点发热打车去公司 结果大迟到 MLGB 开了40分钟 本来就20分钟的路</li><li>那为什么不用自己喜欢的事情做职业，然后全心投入呢？这样既不用工作摸鱼，也不是在盲目内卷？</li><li>红姐移民群：<ul><li>红姐：“我只要守住一个位置 给一群无论如何都干不死我的低阶小怪随便杀两下。 绝对不要因为名利随便升级去高阶 因为你是会得到多一点点钱 但是你失去了时间… 我宁可利用剩下尽可能多的时间花在自己真正喜欢的事情上。 全拿去卷了 时间久了 不绝经抑郁才有鬼了……因为真正重要的是 你多少时间花在自己想要的事上 这是人生价值感的最主要方式 要是不知道为啥 就拼命卷 拼命赚钱 也不知道哪里是个头 啥时候可以停止 早晚要看心理医生的”</li><li>“在国内 基本都是把工作带回家 工作入侵生活较多 但是在这边 我看到的就是这些货用自己的生活 无底线的入侵公司…… 他们连打拳击的沙袋都搬到公司来了”</li><li>“摸鱼是对公司来说是摸鱼，我对自己的人生来说可没有摸鱼。”</li></ul></li><li>今天超累，带板块的激情稍微有点下降了。<strong>今天充分意识到公司和个人是对立的，在时间上绝对是</strong>。</li></ul><h2 id="210409"><a href="#210409" class="headerlink" title="210409"></a>210409</h2><ul><li>这么多年都一次给妈妈过生日。</li><li>妈妈从彭浦新村买了三个炒菜晚上来我家过生日，还有人广的猪蹄，小炸鱼。不过妈妈怕赶不上地铁，吃饭也就吃了半个多小时就走了。最后给妈妈放了生日快乐歌，然后骑着小电瓶送妈妈去地铁站。</li><li>就看着妈妈，不禁想到自己怎么应对衰老和死亡。</li></ul><h2 id="210410-这辈子头一次耳鸣"><a href="#210410-这辈子头一次耳鸣" class="headerlink" title="210410 这辈子头一次耳鸣"></a>210410 这辈子头一次耳鸣</h2><ul><li><strong>4:20 - 9:20 突然右耳单耳耳鸣，耳鸣的声音是那种风声，很响，我擦，真我慌的一逼，这体验太恐怖了，如果永远这么样，我想立刻自杀。耳鸣立马成了我人生中最害怕的事情TOP3</strong>。</li><li>7点多耳鸣还是很响，但是我也不管了实在太困我就睡去了。醒来 9 点多，接了一个光大银行的电话，放下电话耳鸣好像就好了。</li><li>11点多-14：00 ，花小100打车去了医院，一顿看耳朵，结果是什么事儿都没有。支付一般都是自费一半，医保一半。</li><li>中午吃了麦当劳。</li><li>听力测试分成三个，最后一个是带耳机，耳机有那种电流音啥的，感觉听到了声音就举手，一个是放耳朵里耳塞测有没有什么细胞，还一个忘了。。。</li><li>耳鸣诊疗就是那个用电脑模拟我耳鸣的声音问我是不是那个声音。医生是一个20，40岁的女的，信息问得很多。还问我甲状腺来着。</li><li>最后医生给我开了脑神经的药。。感觉像营养品。。。</li><li>去徐家汇日月光吃那个红唇串串香。</li><li>然后新同事开车接我门回世纪大道那边一起吃坎爷火锅。后来新同事送我们回家，没想到这个新同事经历这么多，信息量很大。吃火锅时候，小熊好好看啊啊啊。</li><li>晚上睡觉，22:20，躺下沾枕头后，还是有点轻微的风声的耳鸣，又有点慌，就看了两个B站讲解，一个是说这个耳鸣是大脑的警报，告诉你你身体或者大脑有一些精神上的问题，你越害怕，就越完蛋，还是不要一听到声音就特别慌，把这个当作正常的事儿。</li><li>后来好像响了半个小时，我实验了一下，就觉得这玩意有点像跑步后大喘气，沾枕头会触发，但是离开枕头后，会特别响几下，然后逐渐消失。总之比早上程度轻很多，感觉也可控。</li><li><strong>喜欢小熊，想一辈子都在一起。嘻嘻</strong>。</li></ul><h2 id="210411"><a href="#210411" class="headerlink" title="210411"></a>210411</h2><ul><li>早上醒来 8:40，察觉有一点点轻微的耳鸣，左侧耳朵放在枕头上就几乎没了。开心。</li><li>下午和在宜家雪莹聊天。发现雪莹状态放松和平静很多。原来雪莹之前的信条是和本能死磕，加上有时盲目信任一些大V的话，所以导致承认自己的一些基本欲望比方说喜欢大自然都很难……工作五年太过投入没有日常的具体的生活。不过好在她现在也意识到啦，东聊西聊聊了很多，提到记录，我说我受缘缘影响19年开始散弹式记录，雪莹说看了我博客真是啥都写，哈哈哈哈和，当然，这么看来好像看我博客的人不少，但是我还是给自己写的啦，最后还是聊到了前任身上的疏离感啥的。</li><li>提到老阳，我说他那个不算通识教育，<strong>通识教育应该包括哪些？就是构成人生的几个主要主题被：亲密关系（恋爱 ，沟通，性，婚姻）；个人发展/探索；钱（不说投资或理财，但至少认知一下钱是个什么东西，换钱的渠道之类，老阳闭口不提这个，全都说什么内在动机这玩意肯定不对啊。）；政治基本概念扫盲</strong>。或许还有生命教育，死亡教育？这些都应该归在 9 年还是12年义务教育里，当然我们是不可能有的。而老阳的信息课，逻辑课，写作课这些我现在再来看就觉得是探索这些板块的工具层，而非真的通识教育。</li><li>提到兔子，是一个宝藏人物，奈何我和她没啥私交，目前来讲实在是不知道什么借口约饭，也完全没必要，害，这玩意都是缘分，没关系就。</li><li>送走雪莹后，回到宜家，逛了一会儿，给小熊买了一个珐琅锅，一个茶袋，一个漏水网。有人好像指了一下我的小包上的小丝巾。</li><li>晚上7点多准备上床，还是有点恐惧和慌张，怕躺枕头触发耳鸣。不过还是试着完全躺在枕头上是否有耳鸣，没有，哈哈哈，感觉基本好了。</li><li>三月中旬的甲状腺炎 + 这两天的耳鸣，是身体在启动警报器了。的确，工作后进入冬天，我不运动，熬夜，吃饭吃辣不规律，又因为是工作新人，工作的精神压力也大，现在感觉的确身体闹革命。</li><li>三月份带新板块的新鲜劲儿过去了，现在就还是有一种被工作困住了的感觉。</li><li>「你和公司真的就对立的。」当时似懂非懂，但是就「人生的时间」而言，就忽然明白了。</li><li>感觉冥想和运动得搞起来了。六月份后存款计划也安排一下。</li><li>原始资本的积累怎么也绕不开的，哎。所以多少人原是资本积累的阶段把自己搞废的。这么一看，人生的确越来越像游戏。最近买了那本「有限游戏和无限游戏」，还没来得急看。</li><li>这一年没看书，没运动，完全投入到什么是生活的那个文章里得写的<strong>具象的生活</strong>里。</li></ul><script>        document.querySelectorAll('.github-emoji')          .forEach(el => {            if (!el.dataset.src) { return; }            const img = document.createElement('img');            img.style = 'display:none !important;';            img.src = el.dataset.src;            img.addEventListener('error', () => {              img.remove();              el.style.color = 'inherit';              el.style.backgroundImage = 'none';              el.style.background = 'none';            });            img.addEventListener('load', () => {              img.remove();            });            document.body.appendChild(img);          });      </script>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一. 人生第一次耳鸣五小时，恐惧，害怕。身体最近闹革命；充分意识到公司和个人是对立的，在时间上绝对是。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二. carharttwip（卡哈特）他家东西还不错，挺有质感的。小熊带他家帽子像个小栗子🌰，超可爱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三. 和雪莹吃饭</summary>
      
    
    
    
    <category term="周记｜生活&amp;想法" scheme="http://www.huyuning.com/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0%EF%BD%9C%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
    
    <category term="社交" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A4%BE%E4%BA%A4/"/>
    
    <category term="移民" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E7%A7%BB%E6%B0%91/"/>
    
    <category term="健康" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    
    <category term="教育" scheme="http://www.huyuning.com/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
