<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>BleuHu's Blog</title>
		<description>Stylish Jekyll Theme</description>
		<link>/</link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>2017-09-读书总结</title>
				<description>&lt;p&gt;共计六本：理性思维 3 本，学习方法 2 本，文学指导 1 本。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h4 id=&quot;1-这才是心理学-基思斯坦诺维奇&quot;&gt;1. 《这才是心理学》－ 基思.斯坦诺维奇&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;分类：心理学&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复述：此书为心理学平反，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;心理学是以实验心理学为根基的科学&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;不是玄学&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;。对，心理学像物理化学一样是科学。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的心得：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;科学的基本三点（基于现实观察而不是YY／可公开重复，进行同行审阅／可证伪［重点］ ）概率统计思维［重点］，不相信个人案例与个人陈述能当作证据（安慰剂效应），用故事的鲜活性去表达观点&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;。这本书应该人手一本，这样社会脑残就不会那么多了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;相关联的书籍：《实验心理学》《概率统计》《不确定世界的理性选择》《思考，快与慢》关于证伪参考《魔鬼出没的世界》（反例龙喻）波普尔（可证伪提出者）《猜想与反驳》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;2-超越智商基思斯坦诺维奇&quot;&gt;2. 《超越智商》－基思.斯坦诺维奇&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;分类：心理学&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复述：智商测试测不出许多东西，因此高智商的人也会做荒谬事儿，即患有理性障碍。作者&lt;strong&gt;&lt;em&gt;将智商与理性分离&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;，重点讲述从双重加工理论到本书真正核心&lt;strong&gt;&lt;em&gt;三类心智模型&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;（自主心智，算法心智，反省心智）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的心得：算法心智是智商，即平时说的聪明，代表速度，效率；反省心智是理性（rational thought)，代表方向。速度和方向哪个重要不言而喻吧？我才20来岁已经见过不少天资不错但是荒废大脑的人了，不还是方向不对么。反省心智：发起压制，发起模拟活动，发起对连续性联结认知的控制。本书与《这才是心理学》一个作者，因此同样强调了普通人应该安装正确的心智程序：证伪思维，贝叶斯定律，基础逻辑学，摆脱框架效应，认知吝啬鬼（注重生动，出众）。我要加强：证伪思维，概率思维，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;备择假设引发的相关知识点（从对立面思考事物！！！逆向思维！！！）&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;相关联的书：《实验心理学》《概率统计》《思考，快与慢》关于证伪参考《魔鬼出没的世界》（反例龙喻）波普尔（可证伪提出者）《猜想与反驳》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;3-思考快与慢丹尼尔卡尼曼&quot;&gt;3. 《思考快与慢》－丹尼尔.卡尼曼&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;分类：认知科学／经济学&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复述：主要讲人其实是非理性的，很多决策并不是深思熟虑决定的，而是由大脑中系统1（自发性思维）决定，大篇幅描述了系统1的各种缺陷，人的大脑自带偏见。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的心得：整本书其实囫囵吞枣看完，因为翻译实在很别扭，而且感觉说了好多废话，其实可以很精简的，精简到只看后面附上的两个论文本书即可：
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;1不确定下的判断：启发法和偏见&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;2选择，价值及框架。（提出了著名的&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B1%95%E6%9C%9B%E7%90%86%E8%AE%BA&quot;&gt;前景理论&lt;/a&gt;此理论让作者获得诺贝尔奖）
前景理论可用一个曲线概括（下图），人得到和失去的曲线斜率不同，&lt;strong&gt;&lt;em&gt;人因厌恶损失对收益和损失具有不对称心理。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;另外这本书让我知道了我的功力再足一些时，&lt;strong&gt;可以直接看外国最新论文了，没必要啃书。所以英语原版阅读该赶紧加上来&lt;/strong&gt;。另外得知了，锚定效应，框架效应，还因为此书看了《12怒汉》。
&lt;img src=&quot;https://github.com/BleuHu/BleuHu.github.io/blob/master/_posts/media/15067627834851/screenshot.png?raw=true&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;4如何阅读一本书&quot;&gt;4.《如何阅读一本书》&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;分类：阅读类工具书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复述：为了提升心智，增长理解力而阅读。四个层次阅读：基础，检视（略读），分析（精读），主题。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的心得：&lt;a href=&quot;http://www.huyuning.com/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/18/%E5%AF%B9%E6%88%91%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%B3%95.html&quot;&gt;走出读书行为瘫痪&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;5-智识的生产技术&quot;&gt;5. 《智识的生产技术》&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;分类：阅读类工具书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复述：讲了读，写，整理文档等需要从事智识生产相关活动的所有事。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的心得：卡片大法好。卡片为了减少认知负荷，但是卡片绝不是积累装置，而是创造装置。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;6文心-叶圣陶夏丐尊&quot;&gt;6.《文心》-叶圣陶／夏丐尊&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;分类：语文&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;复述：通过一个小说来讲述语文的基本知识。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我的心得：相见恨晚。让我知道了小说和叙事文和议论文的区别。强推。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;最后&quot;&gt;最后&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;附&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/people/148687401/&quot;&gt;我的豆瓣&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/30/2017-09-%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/30/2017-09-%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%80%BB%E7%BB%93.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>不平均才是真理</title>
				<description>&lt;p&gt;做事儿有轻重缓急，写文章有详略得当，阅读有快慢结合，80/20定律无处不在。今儿才悟到，不平均才是真理。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;引发触动&quot;&gt;引发触动&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;“现代社会中出现很多完美主义者，其实都是不懂轻重缓急的个人评价焦虑症患者。他们关注各种细节，经常能指出别人的小错误。比如给他们看个PPT，他们很容易注意到上面有没有标点错误，却不知道你说的大局是什么。这其实是特别浪费时间的性格。

衣着无比整洁，东西摆放井井有条，对什么事情都有记录存档，这样的作风并不值得学习，这种人设定了错误的优先级。达到这样的状态要花费很多时间去整理生活，这些时间完全可以用来做些更有意思的事。如果你从未错过航班，你在机场浪费了太多时间。如果你从未丢过东西，你在整理上浪费了太多时间。如果你从未做错事，你做的事不够大。”    －同人于野
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;有一天浏览网页，在各种超链接中穿梭，无意中看到了上面这两段话，突然像打通了任督二脉，产生了“aha-moment”：&lt;strong&gt;&lt;em&gt;对于时间，金钱，注意力要不平均分配，甚至对于不重要的干脆不分配。面面俱到反而导致平庸，不平均才是真理。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;优秀需要不平均&quot;&gt;优秀需要“不平均”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;同人于野倡导的不平均是在大方向上，其实这个不平均体现在很多方面。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;1大方向上轻重缓急&quot;&gt;1.大方向上：轻重缓急&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;时间，金钱，注意力，这三样宝贵的东西，你花在哪里，收获就在哪里&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;。你的每样选择背后都包含着&lt;strong&gt;机会成本&lt;/strong&gt;：一小时花在刷手机上，这一小时就无法再用来学习。500块买了一双鞋，就少了本能买10多本书的钱。注意力被各式娱乐“打劫”，本该放在发展自己的注意力就没有了。&lt;strong&gt;总之，你把资源放在一处，同时另一处就已失去了机会。而从长远来看，你资源分配后的结果在引领你的人生走向&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，我觉得一个人对自身资源的分配，能够反映出这个人背后的&lt;strong&gt;价值观&lt;/strong&gt;，可以看出哪些方面是这个人的&lt;strong&gt;轻和重&lt;/strong&gt;。花在装扮上的多，那应该是注重打扮，爱美程度高的人；花在看书上的多，那应该是注重精神世界的人。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;2认知资源侧重不同&quot;&gt;2.认知资源：侧重不同&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;最近在研究理性思维，大脑运作的相关领域。大脑有两个加工信息过程：过程1和过程2。过程1快，自发，不费脑子，需要的认知资源少，但准确性低；过程2慢，需要主动控制，费脑子，需召集很多认知资源，但是准确度高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那其实对于不同决策，你的认知资源侧重也不同&lt;/strong&gt;。我们一生会做很多判断与选择，但是大部分为“买菜熨衣类”，无关痛痒，对于这类我使用过程1就好了。另一类人生大事儿决策上（工作，职业，婚姻，买房等）我当然要全力开启过程2模式，以求最佳决策。小事儿也用过程2，买个菜也要召集全部的认知资源，脑袋岂不迟早崩溃？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;3写文章详略得当&quot;&gt;3.写文章：详略得当&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;一篇文章优秀文章，要遵循详略得当，即&lt;strong&gt;篇幅&lt;/strong&gt;不平均。如传世名篇《桃花源记》，陶渊明用墨最多是山中人的生活状况，连心理都描写到了“黄发垂髫，怡然自乐”，共11条。写渔人向太守报告写得最简单：“诣太守，说如此“，只有六个字。细想当时那年代，一个乡下渔人见太守要费多少周折呢？但是陶渊明遵循详有详的道理，简有简的道理。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;4阅读快慢结合&quot;&gt;4.阅读：快慢结合&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;阅读是&lt;strong&gt;速度&lt;/strong&gt;上的不平均。重要处，需钻研处需慢读，不需钻研，不重要处自然不需要字字探索。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;总结&quot;&gt;总结：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我以前缺乏&lt;strong&gt;事前评估与规划&lt;/strong&gt;，这导致我对待很多事儿都“一视同仁”，认为每件事儿上都要付出同样的努力，“受一样的苦”。这个想法又是极错的，其实太多方面就需要你不平均的努力，配置不平均的资源！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过各种不同侧重的背后，终究是时间，注意力，金钱的不平均分配。所以尊重时间，珍视时间。把时间聚焦在几个大方向上（最好四个以内），全力猛攻。&lt;strong&gt;&lt;em&gt;什么都想要，很可能什么也得不到。小事儿分配大资源迟早崩溃，大事儿分配小资源后果不堪设想。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;不仅要不平均分配，还要去正确的不平均分配才对。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;附给我触发的博客传送门：&lt;a href=&quot;http://www.geekonomics10000.com/973&quot;&gt;同人于野博客&lt;/a&gt;含金量高，思考深刻，逻辑清晰。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Wed, 27 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/27/%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%9D%87%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%90%86.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/27/%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E5%9D%87%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%90%86.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>如何面对“故事”才能过好一生</title>
				<description>&lt;p&gt;我们的生活充满了故事。经典的电影与小说，各式“成功学”鸡汤文，人与人的日常对话，社交平台的段子，营销广告等都由鲜活的故事构成。故事本身无对错，可入戏太深往往就掉入了“陷阱”。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;为什么人们这么喜欢故事&quot;&gt;为什么人们这么喜欢故事？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们如此喜欢故事，主要是因为故事通常满足了人们潜意识里的众多需求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现实世界总是出乎意料的复杂，好人没什么好结果，坏人在赚大钱也是常有的事儿。但在虚构出的故事里，里面的人物通常会得到他们应得的，好人得奖励，坏人受惩罚，故事给了我们需要的东西－对正义的信念，平息心中焦虑，让我们有了寄托与安全感。比如在鸡汤故事中，努力总有回报。可现实世界的规则不一定是这样，因此鸡汤盛行，因其安慰作用极大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另外，故事在传达信息时具有鲜活性，往往能够唤起人们情感的共鸣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;“如果信息是在一种情感激荡情形下呈现的，那么与完全不受情感影响的情形相比，大多数人专注于他们的时间会更长，思考的程度会更深，并能对它们留下更深刻与持久的印象。”   －赫伯特.西蒙
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;如何利用故事&quot;&gt;如何利用故事？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用故事的鲜活性来表达观点／传达信息，而不去证明观点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;“如果你想了解一下苏联大清洗时期，你觉得下述哪种方式最为有效？其一，阅读《正午的黑暗》（《正午的黑暗》是一本小说）；其二，阅读关于大清洗的历史书；其三，在图书馆寻找已公开的大清洗证词抄本。我认为阅读《正午的黑暗》是最佳方式，而恰恰是因为它能够唤起大多数读者的强烈情感。”      －赫伯特.西蒙
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;纯论说或科学大多冷冰冰，再有道理也没有文学更能激发人们的情绪。好故事往往能更好的带动一个观点，利用故事来传递与表达信息是一个妙招儿。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;如何面对各式故事&quot;&gt;如何面对各式故事？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于是社会上出现了许多以故事为载体的信息。如果入戏太深，那么很有可能掉入无形的“陷阱”。故事本身是中性的，重要的是你怎么处理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;享受文学与电影中的故事体验另一人生&quot;&gt;&lt;strong&gt;享受&lt;/strong&gt;文学与电影中的故事：体验另一人生&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;许多经典文学，影视作品也是由故事构成，它们由厉害的创作家创作而成。这些故事凝结了作者的智慧与想象力，引人入胜，是人类文化的瑰宝。面对这样的好故事我们去享受就好了：与故事中的主人公一起逃离现实世界，去体验另一种不同的人生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;警惕非艺术作品中的故事别入戏太深&quot;&gt;&lt;strong&gt;警惕&lt;/strong&gt;非艺术作品中的故事：别入戏太深&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;鸡汤，广告营销，社交平台上出现的故事，我们就需要警惕。&lt;strong&gt;实在是：听听就好，别入戏太深，太认真你就输了&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;为何警惕&quot;&gt;为何警惕？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;1.轻信一些故事往往使你带有预设心态，对其他人产生偏见&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如，现在刚毕业的年轻人离开家乡去北上广打工，提到这类故事人们总是预设这个年轻人是生活质量差的，苦逼的，但是你并不知道年轻人是否乐在其中，你不能给那类年轻人都贴上苦逼的标签；再如&lt;a href=&quot;http://open.163.com/movie/2012/1/T/S/M7A13S30R_M7A14JJTS.html&quot;&gt;TED视频：单一故事的危险性&lt;/a&gt;中，知名尼日利亚籍作家19岁去美国念书，她的室友问她是否听部落音乐，是否会使用炉具，显然她的白皮肤室友对看到黑皮肤有一种预设心态：黑皮肤的人都很原始，未开化，什么也不懂。实际上那名尼日利亚作家19岁时听玛丽亚凯莉，博学多才与白皮肤并无不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，我们不要带有从故事中习得的预设心态去看待周围的人，更不要随意给人物贴标签，这会让我们自己对世界充满了由无知带来的偏见，更要警惕单一故事的危险性，所谓兼听则明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;2.一些平台上的事儿你也当故事就好&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出现于营销广告或公众社交平台的段子中的事儿，哪怕是真事儿也好，就都当故事吧&lt;/strong&gt;。拿我自己举例，我以前入戏太深&lt;strong&gt;“我有一个朋友类的事儿”&lt;/strong&gt;，我总是觉得我复制主人公的行为也能像他那样，&lt;strong&gt;我并没深入分析提到人物的各种实际条件与他成功的因果关系就想去复制他的行为，从而复制成功，这是多么幼稚与线性的愚蠢思想！&lt;/strong&gt;其实这类故事也可以说是个案。这又引发了另一个知识点：个案基本上没有任何参考价值，有的如果刨根问底，成功的主要因素竟是运气在主导，根本完全没有参考价值嘛。（个案是我下一篇要写文章的主旨）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，各种平台上的事儿，也许它确实存在，但我们真就当作故事看看就好，别入戏太深，而本末倒置，把故事当作真事儿那就更蠢了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一定要有自己独立思考的能力。大多数听来的事儿，我们不知道真实情况，就全当听故事。而故事当真事儿更是不可取！也许一些故事具有启发性，但是我们自己依旧要脚踏实地，做好自己现实中的事儿，这样才能过好一生吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;1如何利用故事&quot;&gt;1.如何利用故事&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;输入端：接收到带有故事载体的信息时，跳出故事，不要被带节奏，理性判断信息。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;输出端：充分利用故事的鲜活性向外表达观点，传递信息。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;2对待故事的态度&quot;&gt;2.对待故事的态度&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;享受人文主义中的故事&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;警惕现实生活中的故事&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
				<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/23/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E5%AF%B9-%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%BF%87%E5%A5%BD%E4%B8%80%E7%94%9F.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/23/%E5%A6%82%E4%BD%95%E9%9D%A2%E5%AF%B9-%E6%95%85%E4%BA%8B-%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%BF%87%E5%A5%BD%E4%B8%80%E7%94%9F.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>从读书“瘫痪”中解脱：我的读书法（一）</title>
				<description>&lt;p&gt;三本书《如何阅读一本书》＋《这样读书就够了》＋《智识的生产技术》＋自己的实践＝从读书“瘫痪”中解脱&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;明确目的&quot;&gt;明确目的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先一定要弄明白你读那本书的目的&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;消遣，打发时间。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;获取信息。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;增长自己的理解力，将知识化为己用。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;这里我讨论的是第三种读书目的。要知道很多经典书作者要比当代牛人更牛，而读好书就是直接和历史伟人进行深层地对话，直接从他身上学习。大多数普通人没有太多机会接近当代牛人，因而对于提高自己而言，看书实在最具性价比。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;我以前的读书状态&quot;&gt;我以前的读书状态&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;读书是好事儿这个观念在我心里一直没变。但我读书一直不得法，这导致我想看的书也几乎没看完过。自己在阅读书籍时就像大多数人在大学背单词，永远停在头字母是A的单词表，背了几天就放弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是几个我以前十分错误的读书方式：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;遇到第一个不懂的生词或不理解的句子就停下来死磕，导致永远不知道这本书后半部分在说什么；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对书保有不必要的尊敬：不敢用重笔划线！不敢做标记，特别有启发页面不敢折书角；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在阅读中，都到特别有启发的句子，我竟然是想去记忆，想去背诵下来；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不写读书笔记，也不做阅读笔记。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现在回看这几个“超级错误点”，怪不得我读不完一本书。这几个因素相互影响，共同作用，使我看书没有形成良性反馈，从而导致我在最应该读书的时候基本放弃了&lt;strong&gt;读书&lt;/strong&gt;这个行为！反思一下，主要是自己傻逼的完美主义导致，好像时光穿梭，去抽自己两巴掌，&lt;strong&gt;完美主义害人不浅，完成比完美重要一万倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;读书步骤&quot;&gt;读书步骤&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;分类&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;看目录＋前言／摘要＋后记&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;粗略地&lt;strong&gt;读完&lt;/strong&gt;一遍书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;精读你需要了解的部分&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做读书笔记&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;先用1，2，3步骤粗读一本书，判断这本书是什么水平，适不适合自己花精力与时间读。粗读后你对那本书应该已经有了大概的认识，这时如果判断书还值得自己接着读，那么就开始精读吧，带着问题对书中内容进行深入探索，与作者互动，以求能通过书中内容可以解决自己的问题。最后阅读完毕，一定要做&lt;strong&gt;读书笔记&lt;/strong&gt;，记录自己的感想，收获，记录一切你与书之间的互动。不要忘记，输出是更好的学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粗读时一个非常重要的小技巧是：&lt;strong&gt;可以从中间章节开始翻阅，甚至可以跳章节读&lt;/strong&gt;，而不是从第一章开始。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;如何精读&quot;&gt;如何精读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;精读一定不是浮光掠影地读书，要付出相当的脑力去阅读。它不轻松，但你经过脑力付出后，一定会有收获。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;1带着问题阅读&quot;&gt;1带着问题阅读&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;自己也带有问题去阅读，主动地和作者互动，不要一味的听作者在讲什么。自己设置一些问题，如“这个章节究竟在讲什么”“他的观点有足够的证据支撑吗”“他说的都对吗”“这里的内容和我又有什么联系呢”“整个书的逻辑框架是什么呢”，通过主动设问与寻求回答来更好的深入阅读，提高自己的理解力。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;2标签读书法&quot;&gt;2标签读书法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1.通过&lt;strong&gt;复述&lt;/strong&gt;来检验自己理解没理解作者的意思，有没有与作者达成共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.假设你理解了作者的意思，想传授你什么知识，那么此时&lt;strong&gt;联想自己有没有相关的经验&lt;/strong&gt;。比如我在读积极心理学的作品时，作者想要传达的一个观点是：“及时行乐的行为只能带来暂时愉悦，并不会带来真正幸福。”那么我怎么更深入地去理解这个观点呢？我就联想自己有关及时行乐的行为：晚上吃披萨大餐／透支下一个月的钱买奢侈品／该看书时我去看韩国综艺……联想后自己反思这些行为，偏感官／物质的及时行乐行为的确带给了我当时的满足与愉悦，&lt;em&gt;**&lt;/em&gt;但是很多时候都透支了未来，所以及时行乐最终给未来的自己造成负担，所以这些行为没给我幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.&lt;strong&gt;思考怎么将知识应用到以后生活&lt;/strong&gt;。同样用上述观点举例，应用：以后减少感官／物质的及时行乐行为，多做一些真正投资自己的事儿，让自己不断增值的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相信如果你精读时，运用以上面的方法，那么你会对作者想传达的内容有更深层次的了解，而不是当时觉得那句话很有用，画了横线，做了标记，睡一觉全忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:/github.com/BleuHu/BleuHu.github.io/blob/master/_posts/media/15055754507526/FullSizeRender%202.jpg?raw=true/FullSizeRender 2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;标签读书法&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;检验读懂与否的关键一步复述&quot;&gt;检验读懂与否的关键一步：复述&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;之所以单拿出来说，就是觉得复述极其重要。我在想如果我还在读大学时就懂这个，我各方面的的理解力一定会大大增进。&lt;strong&gt;所谓复述，就是用自己的话把你看到的内容说出来，其实是一种翻译行为，用你的脑回路翻译作者的脑回路，从而检验你俩的脑回路通没通，即你到底懂没懂作者要表达的内容。&lt;/strong&gt;复述的可以应用的地方可谓无处不在！它可以是一个娱乐综艺如《奇葩说》《十三邀》，可以是你爸妈说的话，可以是一个微信文章，可以是一部电影，可以是一部漫画，可以是一段演讲，总之它可以是任何东西！你想知道到底自己懂没懂，看看自己能否用自己的话说出来，写出来。如果你看完一样东西，你觉得懂了，但是让你复述，你说不出个一二三，那就是没懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复述是增加自己理解力的第一步，是极为重要的一步！&lt;/strong&gt;我现在将复述全方位应用于我的生活中，甚至刻意练习它，我的理解力确实在提高。毕竟如果你一样东西都没懂，你都不知道怎么回事儿，那么你根本就没有发言权。&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Be honest to yourself!对自己诚实些！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《这样读书就够了》重构了我的读书观，是背后的理念指导，&lt;strong&gt;它彻底打破了我的读书瘫痪行为&lt;/strong&gt;！让我从自己读书的思想包袱中解放。《如何阅读一本书》是更深层次的技法之谈，值得反复翻阅。《智识的生产技术》短小精悍，作为方法补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;总之，一切都以学习者自己为中心，不以书为中心！以能把知识运用到自己以后生活为中心，不以记忆知识为中心！一定抛弃完美主义，完成大于完美！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;要刻意练习拿到一本书粗读，粗读可以不从第一章开始。刻意练习“复述”，刻意练习“标签读书法”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的读书法，可能在一些人眼里较为功利，读书一定得有用么？我这篇谈的是实用类工具书，不是文学类。阅读文学类我们沉浸在大作家们创造的世界中就好。对于非文学类书籍，我想分享的是能把知识化为己用，增进自己理解力的读书法，这种读书法，只专注于自己的心智成长。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己叨逼叨两句&quot;&gt;自己叨逼叨两句&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我只是把我受益的，让我有长进的，我觉得好的东西拿出来分享给大家看，给大家提供个新思路，不强迫别人接受我的观点。&lt;/strong&gt;如果你看到了，觉得我说的还挺对，那么对我来说是个意外收获。当然如果我说的有错误，也请指出。路才刚刚开始，还有很远要走，大家一起进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另附：&lt;a href=&quot;http://www.geekonomics10000.com/376&quot;&gt;同人于野强力研读&lt;/a&gt;读书法。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/18/%E5%AF%B9%E6%88%91%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%B3%95.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/18/%E5%AF%B9%E6%88%91%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%B3%95.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>关于“反常识”的思考</title>
				<description>&lt;p&gt;常识就是你的认知边界，是一些所谓的世俗观念的集合。而“&lt;strong&gt;反常识&lt;/strong&gt;”说白了就是一些新事物，有的刚出现时甚至会挑战当时社会“约定俗成”的某些传统。当你们相遇时，它们往往与你内心所坚信的“常识”相悖，你应该如何应对这些“反常识”呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;我把反常识分为两类&quot;&gt;我把反常识分为两类：&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;在当代刚刚产生的,最新最前沿的技术/产品/理论/现象。&lt;/strong&gt;这类反常识的&lt;strong&gt;“反”&lt;/strong&gt;体现在它们往往还没普及到大众，大多数人还在“旧的常识”中行动，判断，决策。往大了说如：达尔文进化论，爱因斯坦相对论，五六百年前伽利略使用望远镜观测星体等。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;一些哗众取宠的营销行为&lt;/strong&gt;。这类反常识的&lt;strong&gt;“反”&lt;/strong&gt;体现在他们打破事物原有的自均衡。往小了如不用承受高风险也能有高回报；狂吃也能减肥；30天学会c语言等&lt;strong&gt;营销&lt;/strong&gt;。往大了说如：通灵术，占星术，超感官等不接受反驳不能验证的&lt;strong&gt;伪科学&lt;/strong&gt;类江湖骗术。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;第二类基本就是在圈钱骗傻子。伪科学的表现形式是他们通常构造一套能解释万物现象的“完美理论”，让人们觉得那套理论解释了他们心中的疑惑，给人们极大的安慰感和掌控感，但那些“完美理论”是假的东西，它们不接受反驳也没办法验证。这些东西的危害远比人们想象的要大，它们会极大地浪费人们的时间成本，你应该把时间和金钱放在更值得事物上面。人们总是觉得自己不相信那些假的东西所以无所谓，但只要伪科学存在，你总会受到间接影响的。总之，这些盛行在各类电视节目和大众媒体的伪科学往往油水颇丰，利益链巨大，这类反常识&lt;strong&gt;利用人性弱点&lt;/strong&gt;而博取公众眼球，可谓居心叵测，最后也一定会进行&lt;strong&gt;为了谋取利益的营销行为&lt;/strong&gt;。如果你相信了，现在流行的话就是&lt;strong&gt;被收割智商税&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类牛逼，伟大。之所以牛逼就是因为他们是超前的，跨时代的。他们拓展了当代人类的认知边界，这些牛逼的反常识往往标志着人类的一大进步。我们用现在2017年的视角回看前人那些著名理论，一定觉得没什么可探讨的，因为已经被我们验证为真理，已经演变为“现在的常识”了。但是在当时他们自己的年代，他们所宣扬的现在已被公认为的真理通常与当代主流信奉的“常识”（主流仍是宗教，神论等）相悖。所以你看，昨日的常识往往成为明天的谬误，现在有谁还信奉神仙而不信科学呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而回顾我的经历与我周围人的行为，搞笑与可悲的是人们通常对第一类能让自己进步的反常识不去接受，固步自封，而对第二类骗人的反常识趋之若鹜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;端正态度拥抱正确的反常识&quot;&gt;端正态度：拥抱正确的反常识&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;所以我想说的就是我们要端正对待第一类反常识的态度。它们现身时，可能不会像“达尔文进化论”“爱因斯坦相对论”等著名理论那么大，也就是生活中的新思想，新观念，新事物，但道理是相通的。当我们遇到这类反常识时，你要做的首先就是&lt;strong&gt;保持开放&lt;/strong&gt;的态度，当信念被撞击时不要立刻去否定摆在眼前的已被验证是事实的反常识。然后用自己的大脑去判断这个新东西我该不该接纳，应不应该来替代我原有的旧理念。&lt;strong&gt;这里有一个公式可以用：当你的原有信念被撞击，那么应该放弃靠未被验证的世俗观念－“常识”支撑起来的空中信念，而去相信那个用事实建立起来的反常识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个过程一定不舒服，甚至会恐慌，因为常识带来安全感，但是这份安全感被反常识剥夺。但是所谓的成长就是这样一个过程吧：拥抱正确的反常识，提高认知，拓宽认知边界，把好的相对正确的东西吸纳进来，把不好的抛出脑外，&lt;strong&gt;我们被击碎然后重建，再被击碎再重建&lt;/strong&gt;，这样才是正确人生的动态成长之道路吧。&lt;strong&gt;毕竟才20来岁，没有重构自己的勇气怎么能在社会上混呢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简而言之，先武装脑子识别正确的反常识，然后拥抱反常识，从而提高认知，获得进步。进步的过程应该不舒服，但结果一定是美好的。&lt;/strong&gt;而怎么识别真伪，怎么提高判断决策能力，是另一门学问，也和自己现在想研究的认知心理学闭环了，会继续研究下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联想到这几个月开始对自己重建，&lt;strong&gt;其中最重要的一点就是对一切保持开放的态度&lt;/strong&gt;。世界是多元化的，不是单一结构的，你是什么样，就认为别人一定也要什么样，这就是单一价值观，这种十分不可取。另外，也不要相信故事的预设，也不要随意给人贴标签，当然最后也别给自己设限。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E8%AE%A4%E7%9F%A5/2017/09/15/%E5%85%B3%E4%BA%8E-%E5%8F%8D%E5%B8%B8%E8%AF%86-%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E8%AE%A4%E7%9F%A5/2017/09/15/%E5%85%B3%E4%BA%8E-%E5%8F%8D%E5%B8%B8%E8%AF%86-%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Why Blog</title>
				<description>&lt;p&gt;高度碎片化和注意力稀缺正使人们逐渐“自动化”，人们机械地沉浸在各式娱乐里，却不能专注在自己身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里是给自己创建的一个能only focus on myself的空间，记录所思所想，所观所感。&lt;strong&gt;追本溯源，去到知识的源头，时间的源头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期望用书写和阅读寻找自由意识，成为内在驱动者，自由呼吸。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/10/Why-Blog.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/10/Why-Blog.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
