<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>BleuHu's Blog</title>
		<description>Stylish Jekyll Theme</description>
		<link>/</link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>从读书“瘫痪”中解脱-我的读书法（一）</title>
				<description>&lt;p&gt;三本书《如何阅读一本书》＋《这样读书就够了》＋《智识的生产技术》＋自己的实践＝从读书“瘫痪”中解脱&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;明确目的&quot;&gt;明确目的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先一定要弄明白你读那本书的目的&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;消遣，打发时间。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;获取信息。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;增长自己的理解力，将知识化为己用。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;这里我讨论的是第三种读书目的。要知道很多经典书作者要比当代牛人更牛，而读好书就是直接和历史伟人进行深层地对话，直接从他身上学习。大多数普通人没有太多机会接近当代牛人，因而对于提高自己而言，看书实在最具性价比。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;我以前的读书状态&quot;&gt;我以前的读书状态&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;读书是好事儿这个观念在我心里一直没变。但我读书一直不得法，这导致我想看的书也几乎没看完过。自己在阅读书籍时就像大多数人在大学背单词，永远停在头字母是A的单词表，背了几天就放弃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是几个我以前十分错误的读书方式：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;遇到第一个不懂的生词或不理解的句子就停下来死磕，导致永远不知道这本书后半部分在说什么；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;对书保有不必要的尊敬：不敢用重笔划线！不敢做标记，特别有启发页面不敢折书角；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;在阅读中，都到特别有启发的句子，我竟然是想去记忆，想去背诵下来；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不写读书笔记，也不做阅读笔记。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现在回看这几个“超级错误点”，怪不得我读不完一本书。这几个因素相互影响，共同作用，使我看书没有形成良性反馈，从而导致我在最应该读书的时候基本放弃了&lt;strong&gt;读书&lt;/strong&gt;这个行为！反思一下，主要是自己傻逼的完美主义导致，好像时光穿梭，去抽自己两巴掌，&lt;strong&gt;完美主义害人不浅，完成比完美重要一万倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;读书步骤&quot;&gt;读书步骤&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;分类&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;看目录＋前言／摘要＋后记&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;粗略地&lt;strong&gt;读完&lt;/strong&gt;一遍书&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;精读你需要了解的部分&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;做读书笔记&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;先用1，2，3步骤粗读一本书，判断这本书是什么水平，适不适合自己花精力与时间读。粗读后你对那本书应该已经有了大概的认识，这时如果判断书还值得自己接着读，那么就开始精读吧，带着问题对书中内容进行深入探索，与作者互动，以求能通过书中内容可以解决自己的问题。最后阅读完毕，一定要做&lt;strong&gt;读书笔记&lt;/strong&gt;，记录自己的感想，收获，记录一切你与书之间的互动。不要忘记，输出是更好的学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;粗读时一个非常重要的小技巧是：&lt;strong&gt;可以从中间章节开始翻阅，甚至可以跳章节读&lt;/strong&gt;，而不是从第一章开始。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;如何精读&quot;&gt;如何精读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;精读一定不是浮光掠影地读书，要付出相当的脑力去阅读。它不轻松，但你经过脑力付出后，一定会有收获。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;1带着问题阅读&quot;&gt;1带着问题阅读&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;自己也带有问题去阅读，主动地和作者互动，不要一味的听作者在讲什么。自己设置一些问题，如“这个章节究竟在讲什么”“他的观点有足够的证据支撑吗”“他说的都对吗”“这里的内容和我又有什么联系呢”“整个书的逻辑框架是什么呢”，通过主动设问与寻求回答来更好的深入阅读，提高自己的理解力。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;2标签读书法&quot;&gt;2标签读书法&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1.通过&lt;strong&gt;复述&lt;/strong&gt;来检验自己理解没理解作者的意思，有没有与作者达成共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.假设你理解了作者的意思，想传授你什么知识，那么此时&lt;strong&gt;联想自己有没有相关的经验&lt;/strong&gt;。比如我在读积极心理学的作品时，作者想要传达的一个观点是：“及时行乐的行为只能带来暂时愉悦，并不会带来真正幸福。”那么我怎么更深入地去理解这个观点呢？我就联想自己有关及时行乐的行为：晚上吃披萨大餐／透支下一个月的钱买奢侈品／该看书时我去看韩国综艺……联想后自己反思这些行为，偏感官／物质的及时行乐行为的确带给了我当时的满足与愉悦，&lt;em&gt;**&lt;/em&gt;但是很多时候都透支了未来，所以及时行乐最终给未来的自己造成负担，所以这些行为没给我幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.&lt;strong&gt;思考怎么将知识应用到以后生活&lt;/strong&gt;。同样用上述观点举例，应用：以后减少感官／物质的及时行乐行为，多做一些真正投资自己的事儿，让自己不断增值的事儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相信如果你精读时，运用以上面的方法，那么你会对作者想传达的内容有更深层次的了解，而不是当时觉得那句话很有用，画了横线，做了标记，睡一觉全忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:/github.com/BleuHu/BleuHu.github.io/blob/master/_posts/media/15055754507526/FullSizeRender%202.jpg?raw=true/FullSizeRender 2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;标签读书法&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;检验读懂与否的关键一步复述&quot;&gt;检验读懂与否的关键一步：复述&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;之所以单拿出来说，就是觉得复述极其重要。我在想如果我还在读大学时就懂这个，我各方面的的理解力一定会大大增进。&lt;strong&gt;所谓复述，就是用自己的话把你看到的内容说出来，其实是一种翻译行为，用你的脑回路翻译作者的脑回路，从而检验你俩的脑回路通没通，即你到底懂没懂作者要表达的内容。&lt;/strong&gt;复述的可以应用的地方可谓无处不在！它可以是一个娱乐综艺如《奇葩说》《十三邀》，可以是你爸妈说的话，可以是一个微信文章，可以是一部电影，可以是一部漫画，可以是一段演讲，总之它可以是任何东西！你想知道到底自己懂没懂，看看自己能否用自己的话说出来，写出来。如果你看完一样东西，你觉得懂了，但是让你复述，你说不出个一二三，那就是没懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复述是增加自己理解力的第一步，是极为重要的一步！&lt;/strong&gt;我现在将复述全方位应用于我的生活中，甚至刻意练习它，我的理解力确实在提高。毕竟如果你一样东西都没懂，你都不知道怎么回事儿，那么你根本就没有发言权。&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Be honest to yourself!对自己诚实些！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《这样读书就够了》重构了我的读书观，是背后的理念指导，&lt;strong&gt;它彻底打破了我的读书瘫痪行为&lt;/strong&gt;！让我从自己读书的思想包袱中解放。《如何阅读一本书》是更深层次的技法之谈，值得反复翻阅。《智识的生产技术》短小精悍，作为方法补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;总之，一切都以学习者自己为中心，不以书为中心！以能把知识运用到自己以后生活为中心，不以记忆知识为中心！一定抛弃完美主义，完成大于完美！&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;要刻意练习拿到一本书粗读，粗读可以不从第一章开始。刻意练习“复述”，刻意练习“标签读书法”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的读书法，可能在一些人眼里较为功利，读书一定得有用么？我这篇谈的是实用类工具书，不是文学类。阅读文学类我们沉浸在大作家们创造的世界中就好。对于非文学类书籍，我想分享的是能把知识化为己用，增进自己理解力的读书法，这种读书法，只专注于自己的心智成长。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自己叨逼叨两句&quot;&gt;自己叨逼叨两句&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我只是把我受益的，让我有长进的，我觉得好的东西拿出来分享给大家看，给大家提供个新思路，不强迫别人接受我的观点。&lt;/strong&gt;如果你看到了，觉得我说的还挺对，那么对我来说是个意外收获。当然如果我说的有错误，也请指出。路才刚刚开始，还有很远要走，大家一起进步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附：同人于野&lt;a href=&quot;http://www.geekonomics10000.com/376&quot;&gt;强力研读&lt;/a&gt;读书法，我认同的读书法的传送门。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/18/%E5%AF%B9%E6%88%91%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%B3%95.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/2017/09/18/%E5%AF%B9%E6%88%91%E6%9C%89%E6%95%88%E7%9A%84%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%B3%95.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>关于“反常识”的思考</title>
				<description>&lt;p&gt;常识就是你的认知边界，是一些所谓的世俗观念的集合。而“&lt;strong&gt;反常识&lt;/strong&gt;”说白了就是一些新事物，有的刚出现时甚至会挑战当时社会“约定俗成”的某些传统。当你们相遇时，它们往往与你内心所坚信的“常识”相悖，你应该如何应对这些“反常识”呢？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;我把反常识分为两类&quot;&gt;我把反常识分为两类：&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;在当代刚刚产生的,最新最前沿的技术/产品/理论/现象。&lt;/strong&gt;这类反常识的&lt;strong&gt;“反”&lt;/strong&gt;体现在它们往往还没普及到大众，大多数人还在“旧的常识”中行动，判断，决策。往大了说如：达尔文进化论，爱因斯坦相对论，五六百年前伽利略使用望远镜观测星体等。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;一些哗众取宠的营销行为&lt;/strong&gt;。这类反常识的&lt;strong&gt;“反”&lt;/strong&gt;体现在他们打破事物原有的自均衡。往小了如不用承受高风险也能有高回报；狂吃也能减肥；30天学会c语言等&lt;strong&gt;营销&lt;/strong&gt;。往大了说如：通灵术，占星术，超感官等不接受反驳不能验证的&lt;strong&gt;伪科学&lt;/strong&gt;类江湖骗术。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;第二类基本就是在圈钱骗傻子。伪科学的表现形式是他们通常构造一套能解释万物现象的“完美理论”，让人们觉得那套理论解释了他们心中的疑惑，给人们极大的安慰感和掌控感，但那些“完美理论”是假的东西，它们不接受反驳也没办法验证。这些东西的危害远比人们想象的要大，它们会极大地浪费人们的时间成本，你应该把时间和金钱放在更值得事物上面。人们总是觉得自己不相信那些假的东西所以无所谓，但只要伪科学存在，你总会受到间接影响的。总之，这些盛行在各类电视节目和大众媒体的伪科学往往油水颇丰，利益链巨大，这类反常识&lt;strong&gt;利用人性弱点&lt;/strong&gt;而博取公众眼球，可谓居心叵测，最后也一定会进行&lt;strong&gt;为了谋取利益的营销行为&lt;/strong&gt;。如果你相信了，现在流行的话就是&lt;strong&gt;被收割智商税&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类牛逼，伟大。之所以牛逼就是因为他们是超前的，跨时代的。他们拓展了当代人类的认知边界，这些牛逼的反常识往往标志着人类的一大进步。我们用现在2017年的视角回看前人那些著名理论，一定觉得没什么可探讨的，因为已经被我们验证为真理，已经演变为“现在的常识”了。但是在当时他们自己的年代，他们所宣扬的现在已被公认为的真理通常与当代主流信奉的“常识”（主流仍是宗教，神论等）相悖。所以你看，昨日的常识往往成为明天的谬误，现在有谁还信奉神仙而不信科学呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而回顾我的经历与我周围人的行为，搞笑与可悲的是人们通常对第一类能让自己进步的反常识不去接受，固步自封，而对第二类骗人的反常识趋之若鹜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;端正态度拥抱正确的反常识&quot;&gt;端正态度：拥抱正确的反常识&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;所以我想说的就是我们要端正对待第一类反常识的态度。它们现身时，可能不会像“达尔文进化论”“爱因斯坦相对论”等著名理论那么大，也就是生活中的新思想，新观念，新事物，但道理是相通的。当我们遇到这类反常识时，你要做的首先就是&lt;strong&gt;保持开放&lt;/strong&gt;的态度，当信念被撞击时不要立刻去否定摆在眼前的已被验证是事实的反常识。然后用自己的大脑去判断这个新东西我该不该接纳，应不应该来替代我原有的旧理念。&lt;strong&gt;这里有一个公式可以用：当你的原有信念被撞击，那么应该放弃靠未被验证的世俗观念－“常识”支撑起来的空中信念，而去相信那个用事实建立起来的反常识。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个过程一定不舒服，甚至会恐慌，因为常识带来安全感，但是这份安全感被反常识剥夺。但是所谓的成长就是这样一个过程吧：拥抱正确的反常识，提高认知，拓宽认知边界，把好的相对正确的东西吸纳进来，把不好的抛出脑外，&lt;strong&gt;我们被击碎然后重建，再被击碎再重建&lt;/strong&gt;，这样才是正确人生的动态成长之道路吧。&lt;strong&gt;毕竟才20来岁，没有重构自己的勇气怎么能在社会上混呢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;简而言之，先武装脑子识别正确的反常识，然后拥抱反常识，从而提高认知，获得进步。进步的过程应该不舒服，但结果一定是美好的。&lt;/strong&gt;而怎么识别真伪，怎么提高判断决策能力，是另一门学问，也和自己现在想研究的认知心理学闭环了，会继续研究下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联想到这几个月开始对自己重建，&lt;strong&gt;其中最重要的一点就是对一切保持开放的态度&lt;/strong&gt;。世界是多元化的，不是单一结构的，你是什么样，就认为别人一定也要什么样，这就是单一价值观，这种十分不可取。另外，也不要相信故事的预设，也不要随意给人贴标签，当然最后也别给自己设限。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E8%AE%A4%E7%9F%A5/2017/09/15/%E5%85%B3%E4%BA%8E-%E5%8F%8D%E5%B8%B8%E8%AF%86-%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E8%AE%A4%E7%9F%A5/2017/09/15/%E5%85%B3%E4%BA%8E-%E5%8F%8D%E5%B8%B8%E8%AF%86-%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Why Blog</title>
				<description>&lt;p&gt;高度碎片化和注意力稀缺正使人们逐渐“自动化”，人们机械地沉浸在各式娱乐里，却不能专注在自己身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里是给自己创建的一个能only focus on myself的空间，记录所思所想，所观所感。&lt;strong&gt;追本溯源，去到知识的源头，时间的源头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期望用书写和阅读寻找自由意识，成为内在驱动者，自由呼吸。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/10/Why-Blog.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/%E6%80%9D%E8%80%83/2017/09/10/Why-Blog.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
